<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title xml:lang="en" level="a" ref="http://syriaca.org/work/8662">On the Solitaries
                    - <foreign>ܥܸܠܬܐ ܕܕܘܒܪ̈ܐ ܕܝܼܚܝܕܝܘܬܐ</foreign></title>
                <title xml:lang="en" level="s" ref="http://syriaca.org/work/8528">The Homilies of
                    Mar Narsai</title>
                <title level="s">The Oxford-BYU Syriac Corpus</title>
                <author ref="http://syriaca.org/person/321">Abraham of Nathpar</author>
                <sponsor>University of Oxford</sponsor>
                <sponsor>Brigham Young University</sponsor>
                <sponsor>Vanderbilt University</sponsor>
                <sponsor>Initiative for Digital Humanities, Media, and Culture at Texas A&amp;M
                    University</sponsor>
                <funder/>
                <principal>Kristian S. Heal</principal>
                <principal>David G.K. Taylor</principal>
                <editor role="editor-in-chief" ref="http://syriaca.org/person.xml#dtaylor">David
                    G.K. Taylor, University of Oxford</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#abutts">Aaron Butts, The
                    Catholic University of America</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#kheal">Kristian S. Heal,
                    Brigham Young University</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#gkiraz">George A. Kiraz,
                    Beth Mardutho: The Syriac Institute</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#dmichelson">David A.
                    Michelson, Vanderbilt University</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#dschwartz">Daniel L.
                    Schwartz, Texas A&amp;M University</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#jwalters">James E. Walters,
                    Rochester College</editor>
                <respStmt>
                    <resp>Created by</resp>
                    <name type="person" ref="http://syriaca.org/person.xml#jwalters">James E.
                        Walters</name>
                </respStmt>
                <respStmt>
                    <resp>Based on the work of</resp>
                    <name type="person"/>
                </respStmt>
                <respStmt>
                    <resp>Edited by</resp>
                    <name type="person"
                        ><!--Insert name of the person who edits this document --></name>
                </respStmt>
                <respStmt>
                    <resp>Syriac text transcribed by</resp>
                    <name type="person" ref="http://syriaca.org/person.xml#wtoma">William
                        Toma</name>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition n="0.1"/>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <distributor>
                    <placeName>Jean and Alexander Heard Library System, Vanderbilt University,
                        Nashville, Tennessee, USA</placeName>
                </distributor>
                <authority>The Oxford-BYU Syriac Corpus</authority>
                <idno type="URI">https://syriaccorpus.org/187</idno>
                <availability>
                    <p/>
                    <licence target="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">
                        <p>Creative Commons — Attribution 4.0 International — CC BY 4.0</p>
                        <p>https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</p>
                    </licence>
                </availability>
                <date calendar="Gregorian"
                    ><!-- Our date of publication of this XML document--></date>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <settlement>Oxford</settlement>
                        <repository>British Library</repository>
                        <idno>Oriental 6714</idno>
                        <altIdentifier>
                            <idno>BL Or. 6714</idno>
                        </altIdentifier>
                        <altIdentifier>
                            <idno type="URI">http://syriaca.org/manuscript/2293</idno>
                        </altIdentifier>
                    </msIdentifier>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <editorialDecl>
                <p>The Oxford-BYU Syriac Corpus is a joint project of the University of Oxford and
                    Brigham Young University in collaboration with Vanderbilt University and the
                    Initiative for Digital Humanities, Media, and Culture at Texas A&amp;M
                    University.</p>
                <!-- Look at editorialDecl desription in P5 for labels (https://www.tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-editorialDecl.html) and use as necessary to describe the corpus/text in question -->
            </editorialDecl>
        </encodingDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="syr">Unvocalized Syriac of any variety or period</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
        <revisionDesc>
            <change when="2017-07-06" who="http://syriaca.org/person.xml#jwalters">Edited text
                structure</change>
            <change when="2017-05-15" who="http://syriaca.org/person.xml#jwalters">Created:
                file</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="title">
                <ab xml:lang="syr">ܥܸܠܬܐ ܕܕܘܒܪ̈ܐ ܕܝܼܚܝܕܝܘܬܐ</ab>
            </div>
            <div type="rubric" xml:lang="syr">
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.73v"/>

                <l>ܬܘܒ ܡܲܪܬܝ̇ܢܘܬܐ ܕܠܘܬ</l>
                <l>ܐܚ̈ܐ ܝܚܝ̈ܕܝܐ ܕܡܪܝ ܐܲܒܼܪܗܡ ܢܲܬܦܪ̈ܝܐ ܥܸܠܬܐ ܕܕܘܒܪ̈ܐ</l>
                <l>ܕܝܼܚܝܕܝܘܬܐ ܕܲܥܒܼܝܕܐ ܠܗ. ܠܘܬ ܐܢܫ ܕܲܒܼܥܐ ܡܢܗ</l>
                <l>........................................</l>

            </div>
            <div type="text" xml:lang="syr">

                <l>ܡܛܠ ܕܚܙܝܬܟ ܕܪܓܝܓ ܐܢܬ ܠܡܪܪܐ ܒܐܘܪܚܐ ܡܘܒܸܠܬ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.74r"/>
                <l>ܠܚ̈ܝܐ ܕܠܥܠܡ ܗ̇ܝ ܕܕܪܫ̣ ܦܪܘܩܲܢ ܡܫܝܚܐ ܐܘ ܪܚ̇ܡܝ</l>
                <l>ܫܲܪܝܪ̈ܐ ܨܒܝܬ ܕܠܘܼܩܕܡ ܐܡܪ ܥܠܝܗ̇ ܩܠܝܠ ܩܕܡܝܟ܆</l>
                <l>ܘܗ̇ܝܕܝܢ ܐܫܲܠܡ ܠܟ ܒܥܘܬܟ ܒܲܥܒܕܐ ܟܕ ܐܠܗܐ ܢܬܲܠܘ</l>
                <l>ܬܢ̇ܬ ܗܟܝܠ ܟܕ ܐܬܢܨܒܸܬ ܒܟ ܢܸܨܒܿܬܼܵܐ ܛܒܬܐ ܕܪܚܸܡܬ</l>
                <l>ܡܝܲܬܪܘܬܐ ܠܘ ܒ̇ܠܚܘܕ ܗܲܢܝܼܚܐܝܼܬ ܫܡܥ̣ܬ ܐ̈ܢܝܢ ܠܡܠ̈ܝ</l>
                <l>ܐܠܐ ܐܦ ܐ̇ܦܝܼܣ ܬܿܢܚܕ ܗܘ̇ ܡܐܕ ܐܡܪܬܿ ܩܕܡܝܟ</l>
                <l>ܒܲܟܼܬܢܒ̈ܬܐ ܬܪܫܡܝܼܘܗܝ ܐܢܐ ܤܘܟܠ ܟܕ ܐܬܛܦܝܼܣܐ</l>
                <l>ܠܲܦܝܤܟ ܗܢܐ ܐܬܪ̈ܥܝܬ ܕܫܲܦܝܼܪ ܗܘ̣ ܕܒܪ̈ܫܹܐ ܐܤܝܼܡܝܼܘܗܝ</l>
                <l>ܠܟ ܠܗܢܐ ܫܲܪܒܐ ܟܕ ܠܘܩܕܡ ܐܡ̇ܪ ܐܢܐ ܥ̣ܠܬܗ܆ ܕܡܛܠ</l>
                <l>ܡ̇ܢܐ ܟܕ ܠܐܠܗܐ ܗܟܢܐ ܐܬܚܙܝܬ ܠܗ ܕܢܗܘܐ ܩܕܡܝܬ</l>
                <l>ܒܗܢܐ ܕܘܒܪܐ ܘܒܬܪܟܢ ܢܬܸܿܠ ܠܢ ܗܘܐ ܚܪܢܐ ܫܒܼܩ</l>
                <l>ܕܢܬܪܒܘܢ ܒܗܢܐ ܕܘܒܪܐ ܘܲܒܕܘܼܒܪ̈ܝܗܘܢ ܒܗ̇ܘܕܘܼܒܪܐ</l>
                <l>ܡܢ ܟܲܕܘ ܨܒܼܬ ܠܡ̣ܗܘܐ ܪܫܐ ܩܕܡܝܐ ܕܐ[...]ܢܐ ܠܘ ܕܟܠܢܫ</l>
                <l>ܗ̣ܝ ܕܢܩܪܘܒܼ ܠܗܢܐ ܕܘܒܪܐ ܪܫܐ ܕܬܪܝܢ ܕܐܝܠܝܢ ܙܩ̣ܙܒ̈ܝܢ.</l>
                <l>ܒܐܝ̇ܠܝܢ ܚܘܫܒܐ ܘܤܘܥܪ̈ܢܐ ܙܕܩ ܠܗܘܢ ܕܢܬܩܪܒܘܢ ܪܫܐ</l>
                <l>ܕܬܠܬܐ ܕܡܐ ܕܩ̇ܒܝܢ ܐܝܟܢ ܕܪܩ ܠܗܘܢ ܕܢܪܕܘܢ ܒܗ.</l>
                <l>ܕܫܐ ܕܐܪܒܠܐ ܘܡܐ ܕܦܓܥܝܢ ܒܗܘܢ ܢܤܝ̈ܘܢܐ ܪܩܪ̈ܒܐ</l>
                <l>ܡܢ̇ܐ ܢܸܥܒܕܘܢ ܪܫܐ ܕܚܡܫܐ. ܕܐܢ ܓܕܫ ܘܢܦܠܘܢ ܐܝܟܢ</l>
                <l>ܢܩܘܡܘܢ ܕܫܐ ܕܫܬܐ ܕܐܝܟܢ ܙܗܟܼܪܘܬܐ ܘܚ̇ܦܝܼܛܘܬܐ</l>
                <l>ܡܬܒܿܥܝܐ ܠܐܝܠܝܢ ܕܒܗܙܐ ܐܘܪܚܐ ܪܕܝܢ ܥܘܼܬܕܐ ܙܡܢܐ</l>
                <l>ܗܝܥܠܗ ܕܗܢܐ ܕܘܒܪܐ ܐܫܪܐ ܡܟܝܠ ܒܥܘܕܪܢܐ ܕܨ̈ܠܡܐܟ܆</l>
                <l>ܟܕ ܐܡܪ ܐܠܐ ܒܫܕܡܝܬ ܥܸܠܬܼܗ ܕܗܢܐ ܕܘܒܪܐ ܐܝܟ</l>
                <l>ܕܐܫܬܿܘܕܝܬ ܟܕ ܩ̇ܠܝܠ ܡܢ ܠܥܠ ܡܫ̈ܪܐ ܐܢܐ ܐܠܘܠܐ ܡܝ̈ܘܬܐ</l>
                <l>ܘܠܐ ܡ̣ܨ̈ܛܠܝ̇ܢܐ ܡܢ ܒܪܫܝܬ ܥܒ̣ܕ ܗܘ̣ܐ ܠܢ ܐܠܗܐ ܒܥܝܪ</l>
                <l>ܬܲܢܐܝܬ ܗ̇ܢܘ ܕܝܢ ܠܐ ܡܠܝܼܠܐܝܬ ܩܢܝܼܢ ܗܘ̈ܝܢ ܠܗܝܢ ܠܛܪ̈ܬܐ܆</l>
                <l>ܘܠܐ ܡܸܨܝܢ ܗ̣ܘܝܢ ܠܡܬܒܲܤܘ ܒܗܝܢ. ܡܛܠ ܗ̇ܝ ܕܠܐ ܐܬܩܲܪܡܝܢ</l>
                <l>ܘܐܬܝܼܠܦܢܢ. ܕܡܢ ܦܸܚܡܵܐ ܕܪܥ ܐܢ̈ܝܢ ܐܠܐ ܐܦܠܐ ܢܕܥܬܐ</l>
                <l>ܕܥܠܝܗܝܢ ܡܲܨܢܐ ܗܘܬ ܪܟܝܢܐܝܬ ܢܸܩܒܸܿܥܝܗ̇ ܒܢ ܥܠ ܙܙܠܐ</l>
                <l>ܗܸܢܝܢ ܐܝܬܝܗܝܢ ܐܝܠܝܢ ܪܟܝܢܐܝܬ ܩܒܝ̈ܥܢ. ܘܗܲܚܘܝܬ ܐܙܗܕܐ</l>
                <l>ܡܢ ܕܒܘܪܝܬܐ ܘܓܘܓܝ ܘܫܘܫܡ̈ܢܐ ܥܡ ܫܪܟܐ ܕܐܚܪ̈ܥܝܬܐ</l>
                <l>ܐܝܬ ܠܡܸܚܙܐ. ܙܐܝܬ ܠܗܝܢ ܡܕܡ ܡܕܡ ܪܬܗܝܕ ܘܡܛܠ</l>
                <l>ܕܟܝܢܐܝܬ ܗܘ̣ ܠܐ ܪ̈ܓܝܼܫܢ ܒܗ. ܘܠܦܠܐ ܗܙܐ ܡܲܨܢܐ ܕܬܗܟܐ.</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.74v"/>
                <l>ܕܐܢ ܢܗܒ ܗܘ̣ܐ ܠܢ ܢܕܥܬܐ ܕܥܠܝܗܝܢ ܟܝܢܐܝܬܿ. ܦܪܘܫܐܝܐ</l>
                <l>ܡܸܨܝܢ ܗܘ̣ܝܢ ܠܡ̣ܬܒܿܤܡܘ ܒܗܝܢ. ܐܠܐ ܐܢ ܟܒ̣ܪ ܕܪܓܐ</l>
                <l>ܐܠܗܝܐ ܓܒܝܢ ܗܘܝܢ ܠܢ ܒܡܲܪܚܘܬܢ. ܡܛܠ ܕܗܘܝܘ ܒܠܚܕ</l>
                <l>ܢܪܓ ܟܠܡܕܡ ܕܠܐ ܦܘ̤ܚܡܵܐ ܪܕܠܐ ܝܘܠܦܢܐ. ܡܛܠ ܘܐܦ</l>
                <l>ܟܝܢܗ ܕܠܐ ܫܘܼܪܝܗ ܗܘ̣ ܘܕܠܐ ܦܚܡܵܐ. ܘܩܕܝܡ ܠܟܠ ܕܠܐ</l>
                <l>ܤܘܒܵܟ. ܘܟܠܡܕܡ ܢܪܥ ܒܟܠܙܒܢ ܕܠܐ ܢܸܤܝܵܢ ܘܕܠܐ ܝܘܠܦܢ.</l>
                <l>ܘܬܘܒ ܐܠܘܝܗܒ ܗܘ̣ܐ ܠܢ ܝܕܥܬܗܝܢ ܟܝܢܐ ܝܬܠܐ</l>
                <l>ܠܐ ܡܕܡ ܐܚܪܝܢ ܢܕܥܝܢ ܗܘ̣ܝܢ ܐܠܐ ܐܢ ܗܘ̇ ܡܐ ܕܐܝܢܢ</l>
                <l>ܤܦ̇ܩ: ܡܛܠ ܕܠܐ ܡ̣ܤܬܿܟܠܝܢ ܗܘ̣ ܥܠ ܬܘܼܩܢܘܘܗܝ</l>
                <l>ܘܐܦܠܐ ܥܠ ܚܟ̱ܡܬܗ ܡܦܲܬܲܟܼܬܿ ܗܝ̇ ܕܒܼ̈ܙܢܝܐ ܤ̈ܓܝܐܐ</l>
                <l>ܕܩܐ ܘܒܦܤܢܩ̈ܬܐ ܠܡܐ ܡܕ ܡܢ ܝܕܥܬܐ ܤ̇ܓܝܐܠܐ</l>
                <l>ܡܬܓܲܠܙܝܢ ܗܘ̣ܝܢ. ܗܫܐ ܕܝܢ ܒܚܟܡܬܗ ܕܠܐ ܡܬܡ̈ܠܬܐ</l>
                <l>ܥܲܒܪܢ ܩܕܡܝܬ ܡܝܘ̈ܬܐ ܘܡܨܛܲܠܝܢܐ. ܘܝܕܥܢܢ ܡ̣ܬܪܒܝܐ</l>
                <l>ܒܗܬ ܦܲܢܝ̈ܢܝܬܐ. ܘܥܠ ܗܕܐ ܗܟܢܐ ܐܬܩܢܹܗ ܠܥܠܡܐ</l>
                <l>ܗܢܐ ܐܝܟ ܕܢܗܘܐ ܠܢ ܡܲܠܦܢܐ ܥܠ ܥܒܘܕܗ ܒܗܲܩܘܼܒܠܝܡܐ</l>
                <l>ܓܝܪܘܡܫܬܲܚܠܦܢܘܬܐ ܕܟܝ̈ܢܐ ܕܒܗ: ܘܫܘܼܚ̈ܠܦܘ ܗܕܕܒܟܠ</l>
                <l>ܠܟܝܢܢ ܠܐ ܥܲܒܼܪܗ ܦܫܝܼܛܵܐ. ܗܢ̇ܘ ܕܝܢ. ܐܘܢܦܫܐ ܒܠܚܘܕ</l>
                <l>ܐܘ ܦܓܪܐ. ܐܠܐ ܕܟܒܼܗ ܡܢ ܬܲܪܪܬܝܢ ܡ̈ܢܘܢ ܠܐ ܝܫܲܘܢܬܲܐ</l>
                <l>ܕܦܓܪܐ ܘܕܢܦܫܐ. ܘܟܠ ܚܕܐ ܚܕܐ ܡܢ ܡܫܘܬܗ ܕܟܝܢܢ܆</l>
                <l>ܢܗܒܼ ܠܗܲܡ̇ܕܡ ܡܕܡ ܚܝܕܢܐ ܠܢܦܫܐ ܕܝܢ ܥܡ ܢܕܥܬܐ</l>
                <l>ܘܲܡܠܝܼܠܘܬܐ. ܝܗܒ̣ ܠܗܲܪܚܡܬܼܵܐ ܕܛܲܒ̈ܬܐ. ܠܦܓܪܐ ܕܝܢ.</l>
                <l>ܡܨܛܲܠܝܢܘܬܐ ܤܓܝܐܬܐ ܠܘܬܗܠܝܢ ܕܡܬ̈ܚܝܢܢ. ܕܐܝܢܟ</l>
                <l>ܕܡܢ ܗܪܟܐ ܩܪܒܐ ܕܠܐ ܫܲܠܘܐܘܲܫܚܩܐ ܢܲܬܢܪܐ. ܢܗܘܐ</l>
                <l>ܠܗ ܠܒܪܢܫܐ ܥܡ ܝܵܬܼܵܗ ܠܘܬܼܠܚܢܗ ܕܛܲܒܬܐ. ܐܝܟ</l>
                <l>ܡܠܸܬ ܛܘܒܢܐ ܦܘܠܘܣ. ܚܕܐ ܐܢܐ ܓܝܪ ܒܢܡܘ ܤܗܕܐܗܐ</l>
                <l>ܒܒܪܢܫܐ ܕܠܓܘ. ܝܚܐ ܐܢܐ ܕܝܢ ܢܡܘܤܐ ܐܚܪܢܐ ܒܗ ܙܡܝ܆</l>
                <l>ܕܡܩܪܒܝ ܠܘܩܒܠ ܢܡܘܤܐ ܕܪܥܝܢܝ܆ ܘܫܒܐ ܠܝ ܠܝܡܘܤܐ</l>
                <l>ܕܚܛܝܬܐ ܕܐܝܬ ܒܢܗܕܡܝ. ܕܗܘܩܪܒܐ ܪܕܠܐ ܫܲܠܘܐ ܒܗ</l>
                <l>ܒܢܦܫܐ ܪܚܡܬܐ ܝܲܬܝܼܪܬ̈ܐ ܕܠܘܬ ܛܒܬ̈ܐ ܢܩܒܘܬܘܐܝܟ</l>
                <l>ܕܠܐܢܗܘܐ ܪܚܡܬܐ ܕܛܒ̈ܬܐ ܕܠܘܬ ܢܫܦܐ ܕܠܐ ܝܘܬܪܕ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.75r"/>
                <l>ܒܗܪܕܬܫܲܡܠܝܗ̇ ܗܪܟܐ ܟܠܵܢܐܝܬ ܠܐܡ̇ܨܝܘ ܡܛܠ</l>
                <l>ܡܨܛܲܠܝܘ ܬܐܕ ܡ̇ܝܘܬܘܬܐ܆ ܥܠܡܐ ܐܚܪܝܘ ܛܲܝܸܒ ܠܢ</l>
                <l>ܕܡܠܸܐ ܟܠ ܛܘܒ̈ܐ ܤܓ̈ܝܐܐ: ܕܡܐ ܕܗܘ̇ܝܢܢ ܬܡܢ܆ ܕܠܐ</l>
                <l>ܫܚܩܐ ܢܗܘܐ ܠܢ ܦܘܠܚܢܗ̇ ܕܛܲܒܬܐ. ܗܢܐ ܕܐܲܬܚ̇ܘܝ</l>
                <l>ܠܢ ܒܦܪܘܩܢ ܡܫܝܼܚܐ. ܕܠܐ ܗܘ̣ܐ ܒܲܠܚܘܕ ܡܲܠܦܘ ܐܠܸܦ</l>
                <l>ܠܢ ܡ̈ܠܘܗܝ ܐܠܐ ܐܦ ܒܗܘܢ ܟܤܘܥܪܢܐ ܚܘܗܐ ܠܢ</l>
                <l>ܒܲܩܢܘܡܗ. ܘܟܠܗܘܢ ܡܗܡ̈ܝܐ ܒܛܘܦܤܐ. ܐܝܠܝܢ ܗܟܝܠ</l>
                <l>ܕܝܠܦܸܘ ܥܠ ܐܪ̈ܙܐ ܕܥܠܡܐ ܕܥܬܼܝܕ ܘܥܠ ܛܒ̈ܬܐ ܕܒܗ܆</l>
                <l>ܡ̣ܠܝܐ ܒܝܢ ܕܢܗܘܘܢ ܡܢ ܥܕܘ ܒܗ̈ܥܝܢ ܛܒ̈ܬܐ. ܠܘ ܟܕ ܡܲܤܠܝܢ</l>
                <l>ܠܗܠܝܢ ܐܝܟ ܡܲܤܠܝܬܐ ܓܒܝܢ ܠܗܢ̈ܝܢ ܐܠܐ ܒܝܕ ܕܡܬܝܲܬܪܐ</l>
                <l>ܒܗܘܢ ܪܚܡܗ ܐܕܗܠܝܢ ܪ̤ܥܬ̈ܝܕܢ. ܫܒܩ̇ܝܢ ܠܗܝܢ ܠܗܠܝܢ</l>
                <l>ܕܡܬ̈ܚܙܝܢ. ܐܝܟ ܕܝܬܝܪ ܢܬܢܲܒܼܪܫܘܢ ܒܪ̤ܚܡܬܐ ܕܗ̇ܥ̈ܝܢ</l>
                <l>ܕܥܬ̈ܝܕܢ. ܡܛܠ ܡܫܬܲܪܝܢܘܬܐ ܕܥܪ̈ܥܝܬܐ ܕܡܢ ܗܠܝܢ</l>
                <l>ܕܡܬ̈ܚܙܝܢ. ܠܚܒܐ ܘܠܪܚܡܬܐ ܕܘܠܗܐ ܠܗܘܢ ܢܓܪܐ.</l>
                <l>ܒܲܕ ܠܝܬ ܠܗܘܢ ܠܡ̤ܪܢܐ ܒܗܠܝܢ ܕܡܬ̈ܚܙܝܢ. ܐܠܐ ܒܗܢ̈ܝܢ</l>
                <l>ܕܥܬ̈ܝܼܕܢ ܘܠܐ ܡܬ̈ܚܙܝܢ. ܕܗܝ ܐܡܝܼܢܘܬܐ ܕܪ̤ܢܝܐ ܪܒܗܝܢ܆</l>
                <l>ܝܬܝܪܐܝܬ ܡܫܠܗܒܼܵܐ ܠܗܥܝܢܐ. ܗܠܹܝܢ ܢܸܤܦܩ̈ܢ ܠܥܸܠܬܵܗ̇</l>
                <l>ܕܗܢܐ ܕܘܒܪܐ. ܡܟܝܠ ܡܫܪܐ ܐܢܐ ܕܐܡܕܪ̈ܫܐ ܗܢ̇ܘܢ ܕܡܢ</l>
                <l>ܠܥܠ ܤܵܡܢܢ. ܕܫܐ ܩܕܡܝܐ ܕܐܝܟܢ ܠܘ ܡܸܠܢܫ ܗ̣ܝ ܠܡ̣ܬܩܘܒܘ</l>
                <l>ܠܗܢܐ ܕܕܒܪܐ. ܒܗܝ ܓܝܪ ܪܫܚ̈ܩܐ ܤܓ̈ܝܐܐ ܘܲܩܪ̈ܒܐ</l>
                <l>ܕܒܦܲܗ̈ܒܼܵܐ ܦܓܥܝܢ ܒܗ: ܒܐܝܚܐ ܕܒܥܐ ܠܡܪܕܐ ܒܗܕܐ</l>
                <l>ܐܘܪܚܐ܆ ܐܡܪ ܐܢܐ ܕܠܘܕܟܠ ܐܢܫ ܗ̣ܝ ܕܢܪܕܐ ܒܗ̇.</l>
                <l>ܡܛܠ ܕܐܦ ܠܐ ܕܟܠ ܐܢܫ ܗ̣ ܠܲܡܤܲܝܒܪܘ ܗܠܝܢ</l>
                <l>ܐܘ̈ܠܨܢܐ ܘܫܚ̈ܩܐ ܕܦܓܥܝܢ ܒܗ̇. ܒܐܝܢܐ ܕܒܥ̇ܐ ܕܢܪܕܐ ܒܗ̇ܝ</l>
                <l>ܘܤ̇ܦܩܐ ܕܬܚܵܘܢܗ̇ ܠܗܕܐ ܕܐܬܐ ܡܸܪܬ܆ ܗ̇ܝ ܕܟܠܗܘܢ</l>
                <l>ܕܘܒܪ̈ܘܗܝ ܠܘܩܒܠ ܟܝܢܐ ܐܢܘܢ. ܘܐܝܢܐ ܕܠܘܩܒܠ ܟܝܢܐ</l>
                <l>ܡܬܪܒܪ ܝܕܥܝܢ ܐܢܘܢ ܫܚ̇ܩܘܗܝ ܐܠܐ ܕܝܢ ܐܦܠܐ ܗܪܐ</l>
                <l>ܗܕܐ ܘܪܚܐ ܒ̇ܠܚܘܕ ܕܠܡܠܟܘܬ. ܫܡܝܐ ܡܘܒܠܐ܆ ܘܠܘܼ ܗܢܐ</l>
                <l>ܕܘܡܪܐ ܬܒܲܗܥ [...] ܐܠܗܐ ܡܢ ܡܠܗܘܢ ܒܢܝܥ̈ܫܐ. ܐܠ[...]ܐ</l>
                <l>ܫܒܝܼ̈ܠܐ ܤܓ̈ܝܐܐ ܐܝܬ. ܘܐܘܪ̈ܚܬܐ ܡܦܲܬ̈ܟܢ. ܡܫܝܚ</l>
                <l>ܗܘ̣ ܓܝܪ ܐܢܫ ܕܠܦܘܼܬ ܚܝܠܗ̇. ܢܓܒܹܿܐ ܠܗ. ܫܒܝܼܠܐ ܚܕ ܘܒܗ</l>
                <l>ܢܪܕܐ. ܘܤܵܗܪܐ ܕܗܕܐ ܡܲܚܝܢܢ ܡܫܝܚܐ ܟܕ ܐܡ̇ܪ ܒܗ̇[...]</l>
                <l>ܡܲܬܠܐ ܕܙܪܥܐ. ܗܘ ܪܢܦ̣ܠ ܒܐܪܥܐ ܛܒܬܐ ܘܝ[...]</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.75v"/>
                <l>ܦܐܪ̈ܐ. ܐܢܬ ܪܡܐܐ ܘܐܝܬ ܕܫܬܿܝܢ ܘܐܝܬ ܚܬܠܬܝܢ.</l>
                <l>ܘܬܘܒ ܐܸܘ̈ܢܹܐ ܤܓ̈ܝܐܐ ܐܝܬ ܒܝܬ ܐܒܝ. ܕܲܒܼܗܠܝܢ ܡܚܘܐ܆</l>
                <l>ܕܠܐ ܫܘܐ ܕܘܒܪܐ ܕܟܠܗܘܢ ܒܢܝ̈ܢܫܐ. ܘܐܦ ܠܐ</l>
                <l>ܦܘܼܪ̈ܥܢܲܝܗܘܢ. ܐܠܐ ܡܛܠ ܕܗܢܐ ܕܘܒܪܐ ܠܥܠ ܡܢ</l>
                <l>ܟܝܢܐ ܗܘ̣: ܐܢܟ ܐܢܫ ܐܝܢܐ ܕܩ̄ܕܡ ܡܠܟܐ ܩܐ̇ܡ</l>
                <l>ܐ̇ܡܝܼܢܐܝܬ: ܡ̣ܬܒܲܥܝܐ ܠܗ ܙܗܝܼܪܘܬܐ ܢܬܪܝܡܢ ܡܠܝܗܘܢ</l>
                <l>ܥܲܒܼܕܝ ܡ̇ܠܟܐ܆ ܗ̇ܟܢܐ ܐܝܢܐ ܕܒܗܢܐ ܕܘܒܪܐ [...]ܘܗܝ:</l>
                <l>ܕܠܘ ܒܲܠܚܘܕܡܢ ܚܛܗ̈ܐ ܕܒܥ̇ܒ̈ܕܐ ܘܲܒܤܘܼܥܪ̈ܥܐ ܘ̇ܒܡܼ̈ܠܐ</l>
                <l>ܡܬܼܒܲܪܐ ܠܗ ܠܡܪܗܪܘܝ ܐܠܐ ܐ̇ܡܝܼܢܐܝܬ ܬܪܥܝܢܐ</l>
                <l>ܥܝܼܪܬ̈ܐ. ܘܗ̇ܘܢܐ ܡܛܲܟܿܤܵܐ ܡܬܒܥܐ ܕܢܗܘܐ ܐܝܬ</l>
                <l>ܠܗ. ܘܪܸܟܡܐ ܥܲܤܩܘܼܬܼܐ ܐܢܬ ܒܗ̇ ܒܗܕܐ ܐܘܼܪܚܝ</l>
                <l>ܓܲܠܝܐ ܗ̣ܝ. ܕܐܢ ܠܐ ܗܘ̇ܐ ܐܢܫ ܥܝܼܪܐ ܘܢܵܛܘܪܐ ܐܡܝܼܢܐܝܼܬ.</l>
                <l>ܠܐ ܡܨܸܐ ܕܢܕܟܹܐ. ܘܡܛܠ ܗ̄ܝ ܕܠܘ ܟܠܢܫ ܤܦ̇ܩ ܠܗ ܕܐܡ̈ܠܝܟ</l>
                <l>ܐܢܐ ܕܠܘ ܟܠܢܫ ܢܲܬܩܪܒ. ܝܬܝܪܐܝܬ ܡܛܠ ܗ̇ܢܘܢ [...]</l>
                <l>ܟܕ ܐܦܐ ܢܪܥܝܢ ܕܡܛܠ ܡܥܐ ܝܫܒܩܘ ܠܥܠܡܐ ܘܲܩܪܒܼܘ</l>
                <l>ܠܗܢܐ ܕܘܒܪܐ ܘܩܵܪܒܿܝܢ ܤܲܦܝܼܦܐܝܬ ܐܝܟ ܕܠܡܕܡ</l>
                <l>ܫܚܝܼܡܐ. ܘܟܕ ܡܤܬܲܒܪܝܡ ܕܡܟܼܬܿܪܝܢ ܠܐ ܡܟܼܬܿܪܝܢ.</l>
                <l>ܘܐܢ ܓܕܫ ܘܩܠܝܼܠ ܐܘܠܨܢܐ ܢܡܛܹܐ ܐܢܘܢ ܫܒܵܩܝܢ ܘܥܪܩܝܢ.</l>
                <l>ܘܛܠܡܝܢ ܠܗܝܡܢܘܬܗܘܢ ܩܕܡܝܬܿܐ ܐܝܟ ܡܠܹܬ ܟܪܘܙܐ</l>
                <l>ܦܘܠܘܣ. ܗ̇ܠܝܢ ܐܡܘܪܬܲ. ܠܘ ܟܕ ܟ̇ܠܹܐ ܐܠܐ ܠܐܝܢܐ ܙܒܥ̇ܐ</l>
                <l>ܕܢܬܩ̇ܪܩ. ܐܠܐ ܟܕ ܡ̇ܠܟ ܐܢܐ܆ ܕܠܘܼܤܲܦܝܼܦܵܐܝܬ ܘܐܝܟ</l>
                <l>ܕܠܘܬ ܡܕܡ ܫܚܝܼܡ̇ܐ ܢܬܩܲܪܒ. ܐܠܐ ܒܝܕܥܬܐ ܘܒܦܘܪܫܢܐ.</l>
                <l>ܪܫܐ ܕܬܪܝܢ ܕܐܝܠܝܢ ܕܩ̇ܪܒ̇ܝܼܢ ܒܐܝ̇ܠܝܢ ܚܘܫܒܐ ܘܤ[...]ܐ</l>
                <l>ܙܕܩ ܠܗܘܢ ܕܢܬܩ̇ܪܒܘܢ ܐܢܐ ܐܘ ܡܪܝ ܡ̇ܠܟ ܐܢܐ</l>
                <l>ܠܐܝܢܐ ܕܒܥܐ ܠܡ̣ܪܕܐ ܒܐܘܪܚܐ ܗܕܐ. ܡܛܠ ܕܣ[...]ܝܢ</l>
                <l>ܒܗ̇ ܛܘܪ̈ܐ ܘܫܩ̈ܝܼܦܐ ܘܓܲܢܒܼ̈ܐ ܕܡܚܲܠܨܝܢ: ܘܕܒܦ̈ܤܢܩܬܐ</l>
                <l>ܠܡܐܡܪ: ܐܘܪܚܐ ܗ̣ܝ ܩܛܝܢܬ̇ܐ ܘܐܲܠܝܼܨܬܿܐ ܘܡ̇ܠܝܸܬ ܫܚܵܩܐ</l>
                <l>[...]ܐ ܘܐܘ̈ܠܨܢܐ: ܘܪܡܝܵܐ ܬܘܒ ܠܬܲܦܐ ܕܲܡܠܸܐ ܡ̈ܝܐܐ</l>
                <l>ܕܐ[...]ܗܘܘܢ ܒܗ ܒܸ̇ܢܥ̈ܐ ܘܚܪܘ̈ܘܐ: ܫܩܠܝܢ ܠܗܘܢ ܠܡܝܐ</l>
                <l>ܡܢ ܬܲܦܐ ܘܫܒܩܝܢ ܠܗ ܡܫܲܠܚܵܐܝܬܼ: ܡܛܠ ܗܢܐ ܡܵܠܸܟܢܵܐ.</l>
                <l>ܕܒܝܕܥܬ ܘܲܒܒܘܚܵܢܐ ܢܥܘܿܠ ܠܗ ܡ̇ܢ ܕܨܒܐ ܕܕܪܕܐ ܒܗ.</l>
                <l>ܘܩܕܡ ܟܠܡܕܡ. ܕܘܪܫܐ ܕܒܲܦܬ̈ܒܐ ܐܠ̈ܗܝܐ ܚܗܘܐ ܓܒܿܐ.</l>
                <l>ܕܗ[...]ܐ ܠܗ ܕܕܫ ܐܘܪܚܐ ܘܗܲܕܚܵܐ. ܘܗܘ̣ ܡܨܸܐ </l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.76r"/>
                <l>ܡܚܘܐ ܠܗ ܢܲܕܥܹ̈ܐ ܘܐܬܘܿܬܐ ܕܬܘܟܠܢܐ. ܘܡܥܗܘܢ</l>
                <l>ܕܟܬܒ̈ܐ ܡܫܟܚ ܪܸܢܟ̇ܢܸܫ ܙܘܕ̈ܐ ܕܲܡܡܲܛܝܢ ܠܗ ܠܫܘܠܡ</l>
                <l>ܐܘܪܚܗ ܘܢܪܚܸܡ ܡܢܗ ܬܿܪܥܝ̈ܬܐ ܤܟܼܠܬܼܐ ܘܪܥܝܢܐ</l>
                <l>ܡܩܲܛܥܵܐ. ܘܫܸܡܥܐ ܕܡܲܠ̈ܐ ܕܠܐ ܝܘܼܬܪܢ. ܕܡܬܚܲܫܚܝܢ</l>
                <l>ܒܗܝܢ ܐܝܠܝܢ ܕܡܘܼܪ̈ܝܼܢ ܒܝܼܕܥܬܗܘܢ. ܕܕܘܪ̈ܫܐ ܠܡ</l>
                <l>ܕܒܲܟܼܬܒ̈ܐ ܚܬܼܝܼܪܘܬܐ ܘܫܘܼܒܗܪܐ ܡ̇ܘܠܹܕ. ܘܢܕܥ̣ ܗ̣ܘ</l>
                <l>ܗܢܐ ܕܗܟܢܐ ܐܡ̇ܪ ܕܐܢ ܤܲܡܵܐ ܡܢܲܦܨܵܢܵܐ ܟܡܘܿ ܥ̇ܒܕ܆</l>
                <l>ܡܐ ܟܘܠܬܐ ܕܬܲܡܪܹ̈ܐ ܡ̇ܢܐ ܬܸܿܥܒܸܿܕ. ܗܠܝܢ ܐܡܪܬܼ ܠܘܟܕ</l>
                <l>ܦܣܩ̇ܬܿ. ܕܠܐ ܥܒ̇ܕ ܠܤܓܝ̈ܐܐ ܥܠܸܬ ܫܘܼܒܼܗܪܗܘܢ ܕܘܪܵܫܐ</l>
                <l>ܙܒܟܬ̈ܒܐ. ܐܠܐ ܕܗܢܘܢ ܗܠܝܢ ܕܡܝܼܬ ܠܲܐܝܢܐ ܕܓܠܸܬ</l>
                <l>ܟܲܡܘܿ ܥܒ̇ܕ ܠܗ ܠܢܘܼܦܵܨܵܐ ܕܡܐܝܗܸܒ ܠܗ. ܒܲܫܝܬܐ ܓܝܪ</l>
                <l>ܪܸܤܝܡܵܐ ܕܡܲܬܐܤ̈ܘܗܝ ܠܐ ܬܪ̈ܝܼܨܢ. ܟܠܗ ܒܸܚܝ̇ܢܗ ܡܦܲܬܠܐ</l>
                <l>ܘܿܡܥܲܩܡܵܐ ܗܘܐ. ܘܘܥ̇ܝܢܐ ܕܢܝܼܫܗ ܠܐ ܟܹܿܠܝܢ ܘܿܕܟܐ܆</l>
                <l>ܐܦ ܤܘܼܥܪ̈ܢܘܗܝ̣ ܠܐ ܢܲܩܪܝܼܢ. ܐܠܐ ܗܕܐ ܬܿܪܥܝܐܐ ܢܒܲܪܝܗ̇</l>
                <l>ܘܢܸܫܤܢܗ̇ ܡܢܢ. ܘܢܪܥ ܕܐܢܢܐ ܕܠܐ ܡܨܸܐ ܐܢܫ ܕܢܥܒܪ</l>
                <l>ܝܡܐ ܪܩܐ ܕܠܐܐܠܦܐ ܐܘ ܩܲܪܩܘܼܪܐ: ܘܠܐ ܬܘܒ ܡܨܸܐ</l>
                <l>ܢܢܥܘܿܠ ܐܢܫ ܠܲܩܪܒܐ ܥܲܙܝܼܙܐ ܘܢܦܘܿܩ ܕܠܐ ܡܘܼܡ: ܟܕ ܡܫܲܠ̈ܚ</l>
                <l>ܐܘ ܕܐܙܡܐ ܐܦ ܠܡܲܫܕܐ ܠܲܥܪܐ ܠܐ ܡܦܣ̣. ܗ̇ܟܢܐ ܠܐ ܡ̇ܨܝܐ</l>
                <l>ܕܢܥܘܿܠ ܐܢܫ ܠܗܢܐ ܩܪܒܐ ܠܐ ܡ̣ܬܚ̇ܢܝܢܐ ܘܢ̣ܦܘܿܩ ܕܠܐ ܡܕܡ.</l>
                <l>ܕܟܬ̈ܩܐ ܝܠ̇ܦ ܕܐܝܠܝܢ ܐܢܘܢ ܚܛܗ̈ܐ. ܘܡܢܲܐ ܗ̣ܝ ܙܕܝܩܘܬܐ.</l>
                <l>ܡܩܪܸܒ ܥܡܗ ܒܝܫܐ. ܘܡܢܗܘܢ ܝ̇ܠܦ ܨܢܥ̈ܬܗ ܒܝܫ̈ܬܐ܇</l>
                <l>ܕܐܡܝܢ ܡܸܬܛܲܟܢ ܠܩܘܼܒܠܢ. ܡܝܗܘܢ ܡܬܢܦܩ ܠܡܫܪܐ ܓܐܪ̈ܐ</l>
                <l>ܠܩܘܼܒܠܢܗ. ܡܢܗܘܢ ܡܫܟܚ ܠܡ̣ܪܥ ܕܐܝܪܐ ܗܝ ܐܘܪܚܗ</l>
                <l>ܘܠܐܝܟܐ ܡܡܲܛܝܐ ܐܢ ܠܝܲܡܝܢܐ ܘܐܢ ܠܤܸܡܠܐ. ܡܢܗܘܢ</l>
                <l>ܐܢܘܢ ܗܝܠܝܢ ܕܗܐܠܝܢ ܒܗ. ܡܢܗܘܢ ܡܬܕܕܫ ܕܐܡܟܢ ܢܗܘܐ</l>
                <l>ܨܢܝܼܥ ܐܝܟ ܚ̣ܘܢܐ ܘܬܲܘܒܹܡ ܐܝܟ ܝܵܘܢܐ. ܘܲܕܪܒܐ ܡܢ ܟܠܗܘܝܢ܆</l>
                <l>ܡܢܗܘܢ ܝܠ̇ܦ ܗܝܡܢܘ ܬܐ ܫܪܝܼܪܬܿܐ ܗܝ̇ ܕܬܪܝܼܨܐܝܬ</l>
                <l>ܡܼܬܬܘܕܢܐ ܒܲܬܼܠܝܵܬܼܝܘܬ ܩܢܘܡ̈ܐ ܤܓ̈ܝܕܐ. ܕܐܒܐ ܘܒܪܐ</l>
                <l>ܘܪܘܚܐ ܕܩܘܕܫܐ. ܚܕ ܚܝܠܐ ܐ̇ܚܝܸܕ ܠܟܠ ܕܡܪܸܒܪ ܟܠ.</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.76v"/>
                <l>ܗ...ܢ] ܐܡܪܬܿ ܐܘ ܡܕܙ. ܠܐ ܟܕ ܦܤܩ̇ ܐܢܐ ܤܲܒܪܐ ܡܢ]</l>
                <l>ܥܘܼܙܪܥܐ ܕܛܝܒܘܬܐ ܐܠܗܝܬܿܐ. ܐܠܐ ܪ̣ܥ ܡܕܡ</l>
                <l>ܕܐܡ̇ܪ ܐܢܐ. ܕܐܢ ܐܝܬ ܐܢܫ ܕܲܕܠܐ ܕܘܼܪܫܐ ܪܟܬܵܒܐ</l>
                <l>ܐܬܝܬܿܪ ܒܥܒ̈ܕܐ ܝܫܦܝܪ̈ܐ ܕܠܘܬ ܐܠܗܐ܆ ܐܤܬܟܠ</l>
                <l>ܐܦ ܗ̇ܕܐ. ܕܐܢ ܗܘ̣ ܕܐܝܬ ܪܸܕܠܐ ܕܘܪܵܫܵܐ ܐܬܢܲܬܿܪ:</l>
                <l>ܒܕܘܪ̈ܫܐ ܬܠܘ ܗ̇ܘܐ ܚܕ ܟܡ̇ܐ. ܐܠܐ ܐܦܢ ܛܝܒܘܬܐ</l>
                <l>ܡܥܲܕܪܐ ܒܟܠ ܙܢܝܼ̈ܢ܆ ܐܠܐ ܐܢܐ ܛܲܟܼܤܐ ܕܤܘܼܗܪܥ̈ܐ ܢܛ̇ܪ</l>
                <l>ܐܢܐ. ܘܢ̣ܗܘܐ ܕܗܘ̣ ܗܥܐ ܡܬܗܲܓܲܐ ܒܥܠܡܐ ܘܲܒܗ̈ܘܦܟ[...]</l>
                <l>ܐ̇ܡܝܼܢܐܝܬܼ. ܟܕ ܚ̇ܐܪ ܒܥܲܡ̈ܠܐ ܘܒܲܫܚ̈ܝܩܐ ܕܡܲܤܒܸܿܠ</l>
                <l>ܠܥܵܡܘܙ̈ܘܗܝ. ܟܕ ܤܠ̇ܩ ܒܪܥܝܢܗ ܠܘܬ ܡ̈ܠܟܐ ܘܢܚ̇ܐ ܠܘܼܬ</l>
                <l>ܚܵܕܘܪܹ̈ܐ. ܘܚܙܐ ܠܟܠܗܘܢ ܕܲܒܚܲܕ ܫܚܵܩܐ ܫܲܘܢܵܐ ܢܦܝܼܠܝܢ</l>
                <l>ܒܗܝ. ܡ̈ܠܟܐ ܡܛܠ ܐܘܼܚ̈ܕܲܢܲܝܗܘܢ. ܫ̈ܠܝܛܢܐ ܡܛܠ</l>
                <l>ܢܦܫܗܘܢ. ܥܲܬܿܝܪ̈ܐ ܡܛܠ ܥܘܼܬ̱ܪܗܘܢ. ܡܤ̈ܟܢܐ ܡܛܠ</l>
                <l>ܚܲܤܝܪܘܢܗܘܢ. ܘܡܲܢܘ ܤܦ̇ܩ ܕܢܗܲܢܹܐ ܥܠ ܥܩ̈ܬܗ</l>
                <l>ܘܥܠ ܐܘܼܠܨ̈ܗܘܗܝ. ܘܡܨ ܛܲܠܝܢܘܢܗ ܕ̇ܠܘܬ ܟܠ ܒܝܼ̈ܫܬܐ.</l>
                <l>ܥܬܲܪ ܘܐܬܬܪܝܡ. ܐܬܡܲܤܟܲܢ ܘܿܚ̣ܤܲܡ. ܟܦܢ ܘܨܲܚ̣. ܤܒ݂ܲܥ܆</l>
                <l>ܘܬܦ̣ܝܛ. ܐܲܫܬܲܠܲܛ. ܘܐܫܬܿܩܲܠ. ܐܬܡܪܟ ܘܓܲܕܦ. ܚܕ̈ܘܢܗ</l>
                <l>ܘܠܐ ܡܩ̈ܘܝܢ. ܥܢܫܬܗ. ܪܕܠܐ ܤܵܟ ܐܢ̈ܝܢ. ܒܘܼܤܡܗ ܘܒܲܪܦܦ</l>
                <l>ܥܝܢܐ ܗܘ̣. ܘܬܹܐܢܚ̈ܢܗ. ܕܠܐ ܝܫܘܼܠܡ. ܫܚܵܩ̈ܘܗܝ. ܕܠܐ</l>
                <l>ܡܢܝܵܢ. ܘܢܚܵܘ̈ܘܗܝ ܘܠܝܬ ܐܥܘܢ. ܫܚܝܩܝܢ ܥܵܡܘܪ̈ܘܗܝ</l>
                <l>ܒܲܦܓܲܪܘܿܫܚܝܼܩܝܢ ܒܲܢܸܦܫ. ܥܲܬܝܪ̈ܐ ܒܡܲܪ̈ܢܝܵܬܐ ܘܡܤܟ̈ܢܐ</l>
                <l>ܒܦܘܼܠܚܢܐ. ܓܢ̈ܒܐ ܟܕ ܡܤܲܟܹܿܝܢ ܕܢܓܝܒܘܢ. ܘܫܵܛܘܪ̈ܐ ܟܕ ܢܛ̇ܪܝܢ</l>
                <l>ܒܫܲܗܪ̈ܢܗܘܢ. ܥܲܬܿܪ̈ܢܐ ܚܵܝܪܝܢ ܕܢܫܬܲܚܕܘܝ. ܘܡܤܟ̈ܢܐ</l>
                <l>ܡܼܬܦܲܪܤܝܼܢ ܕܢܫܚܕܘܢ. ܕܗܸ̇ܛ ܐܢܫ ܘܿܩܢ̣ܐ ܤܝ̈ܡܢܐ ܐܘ[...]</l>
                <l>ܕܢܚܕܐ ܒܗ̇ܝܢ ܘܢܼܬܿܬܢܚܝ. ܘܿܗܦܟ ܥܲܒܕܘܗܝ ܫܚܝܼܩܐ</l>
                <l>ܕܡܥܩܐ. ܘܓܝܓ ܠܫܢܬܼܐ ܘܕܚܠ. ܠܗܝ̤ܩ ܠܤܲܡܐ ܘܪܐܲ݁ܥ.</l>
                <l>ܡܛܠܗ ܒܐܘܪ̈ܚܬܐܪܘ̈ܐ. ܡܛܠܗ ܠܝܡܐ ܢܚ̇ܝܬ. ܡܛܠܬܗ</l>
                <l>ܡܢ ܓܲܢ̈ܒܐ ܡܬܼܩܛܸܠ. ܡܛܠܬܗ ܠܛܘܪ̈ܐ ܤܠ̇ܩ. ܡܛܠܬܗ</l>
                <l>ܗ̣ܝ ܚ̇ܗ̣ ܬܗ ܕ̇ܡܡ̇ܘܢܐ ܐܦܢ ܒ̇ܡܠܸܐ. ܫܥܐ ܠܐ ܢܕܥ̇ ܐܢܐ.</l>
                <l>ܕܪܒܐ ܕܝܢ ܡܢ ܟܠܗܹܝܢ. ܗ̇ܝ ܕܡܤܬܲܒܼܪܐ ܕܕ̈ܒܐ ܡܢ ܟܠܗܝܢ܆</l>
                <l>ܗ̣ܝ ܝܬܝܪ ܡܥܝܼܩܵܐ. ܗܠܝܢ ܗ̇ܘܝܬ ܡܬܥܲܗܪܐܡܢܐܝܬ ܐܘ</l>
                <l>ܡܪܝ ܐܝܟ ܕܬܫܲܗ ܐܪܚ̇ܡܸܬܿ ܥܠܡܐ ܡܢ ܪܓܝܢܗ. ܗܠܝܢ</l>
                <l>ܐܡܪܬܼ ܐܝܟ ܕܠܲܡܚ̈ܝܼܠܐ. ܗܦ̇ܘܿܡ ܡܪܝ ܘܚܘܼܪ ܒܒ̇ܢܝ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.77r"/>
                <l>ܡ̈ܐܟܐ ܕܗܐ ܩܵܕܪܝܼܢ ܡܩܹܩܠܬܼܐ. ܘܒܲܢܫܡ̈ܢܝ ܠܬܼܵܓܼܵܐ</l>
                <l>ܕܗܐ ܦܗܝܵܢ ܒܚܵܢܘܬܼܵܐ. ܐ̇ܩܸܬ ܚܵܘܪܟ ܡܲܒܚ ܦܠܓܼܘܬܗ</l>
                <l>ܕܡܫܝܚܐ. ܕܗܐ ܡܬܚܪܹܝܢ ܥܠ ܬܚܘܡܐ. ܚܘܼܪ ܒܒܲܢܛܝܼܢ̈ܝܢ</l>
                <l>ܠܗܘܢ ܓܪܐ ܫܡ̈ܝܢܐ. ܕܗܐ ܛܥܲܝܢ ܒܬܪܟܝܤܹ̈ܐ. ܐܘ̇ܒܝ̈ܢܫܐ܆</l>
                <l>ܠܡ̈ܢܐ ܥܘܼܝܪ̈ܪܥܝܢܐ ܕܦܪܘܫܘܬܟܘܢ. ܠܫܬܿܚܩ ܐܒܘܗܝ</l>
                <l>ܘ̇ܫܒܼܩܝ ܘܗܐ ܩܲܒܠܗ ܒܪܗ ܠܲܫܚܵܩܗ. ܐܙ̣ܠ ܐܒܘܗܝ</l>
                <l>ܘ̇ܛܒܼܥ. ܘܗܐ ܡ̇ܪܗܛ̣ ܒܪܗ ܒܬܪܗ. ܡ̇ܢ ܝܬܼܪ ܐ̇ܒܘܟ</l>
                <l>ܡܢ ܝܫܚܵܩܗ ܐܘܿ ܤܟܠܐ. ܕܗܐ ܡܲܪܤܸܛ ܐ̇ܢܬ ܒܐܘܙܚܗ.</l>
                <l>ܐܬܦܲܢܝ ܡܪܝ ܘܚܘܪ ܒܡܲܚ̈ܒܲܝ ܠܐܠܗܐ. ܗ̇ܢܘܢ ܟܕ</l>
                <l>ܥܲܬܿܝܪ̈ܝܢ ܡܥܵܩܝܢ. ܗܠܝܢ ܟܕ ܡܒܲܕܪܝܢ. ܗܢ̇ܘܢ ܟܕ ܢܤܒܢ</l>
                <l>ܟܼܠ̈ܝܠܐ ܡ̇ܟܪܼܝܢ. ܗܠܝܢ ܟܕ ܡܬܼܛܲܪܦܝܼܢ ܪܘܿܙܝܢ. ܘܟܕ ܡ̣ܬܪܕܦܝܼܢ</l>
                <l>ܡܬܦܲܨܚܝܢ. ܗܢ̇ܘܢ ܟܕ ܡ̇ܡܠܟܝܼܢ ܐܲܒܼܝܼܠܝܼܢ. ܗܠܝܢ ܟܕ ܡܬܩܲܛܠܢ</l>
                <l>ܕܢܨܝܢ. ܗܘܝܼܬ ܡܥܗ ܪܐ̇ܢܬ ܢܦܫܟ ܠܟܠܗܘܢ ܢ̣ܤܝ̈ܘܠܐ܆</l>
                <l>ܕܠܐ ܡܐ ܕܢܦܓܘܢ ܒܟ ܬܲܫܒܘܩ ܠܵܟ ܘܬܼܥܗ̈ܘܩ. ܗܘܝܬ</l>
                <l>ܡܲܬܕ̈ܚܲܩ ܡܢ ܟܠܗܘܢ ܩܸܚ̈ܢܐ ܦܓܪܚܐ. ܕܠܐ ܡܲܪ̈ܢܝܵܬܐ</l>
                <l>ܕܥܠܝܗܘܢ ܬܥܵܘܟܼܵܢܵܟ ܡܢ ܪܸܠܡܼܪܕܐ ܒܐܘܪܩܟ. ܒܤܸܝ</l>
                <l>ܒܥܸܢܝ̈ܢܐ ܦܲܓܪܢܝܐ. ܕܠܐ ܢܕܵܘܕܘܢ ܐܢܘܢ ܠܲܫܒ̈ܝܠܝܟ ܘܲܟܠܗܕܘܢܢ.</l>
                <l>ܩܪܘܿܒ ܟܕ ܒܗܠܝܢ ܟܠܗܝܢ ܡܢܲܝܢ ܐ̇ܢܬ. ܘܲܩܪܘܒ ܒܬܘܟܠܢ</l>
                <l>ܓܵܒܘܠܟ. ܟܕ ܫܕܐ ܐ̄ܢܬ ܥܠܘܗܝ̣ ܟܠܗ ܨܦܬܼܵܟ. ܠܘ ܟܕ</l>
                <l>ܡܬܪ̈ܦܹܐ ܐ̄ܢܬ. ܐܠܐ ܐ̇ܩܝܼܡ ܨܒܝܢܟ ܓܲܢܒܪܐܝܬ ܐܝܟ</l>
                <l>ܓܲܢܒܪܐ ܟܕ ܡܤܲܡ̈ܟܼܵܢ ܠܟ ܬܲܪ̈ܬܝܗܝܢ ܐܝ̈ܕܝܟ ܥܠ ܙܲܝܢܐ</l>
                <l>ܕܥܕܢܩܘܬܐ ܪܸܒܢܲܡܝܢܐ ܘܲܒܤ̤ܡܠܐ ܗ̇ܢܘܕܝܢ ܒܐܝܠܝܢ</l>
                <l>ܕܡܥܝܼ̈ܩܢ. ܘܒܐܝܠܝܢ ܕܡܚ̈ܕܝܢ. ܒܐܝܠܝܢ ܕܫܒ̇ܚܝܼܢ ܘܒܐܝܠܝܢ</l>
                <l>[...]ܥܝܪ̈ܢ. ܟܕ ܠܐ ܡܬܼܦܲܠ̈ܓܢ ܡܲܚܫܒ̈ܬܟ. ܕܐܢ ܡܨܸܐܢܐ</l>
                <l>ܘܐܢ ܠܐ ܗ̇ܦܟ ܐܠܐ. ܕܠܐ ܢܫܓܫܵܟ ܒܝܼܫܐ ܘܢܲܦܩܢ ܐܝܟ</l>
                <l>ܝܫܲܒܼܝܼܐ. ܘܐܬܪ̈ܥܐ ܐ̇ܡܝܼܢܐܝܬ ܗ̇ܝ ܕܟܬܝܒܐ. ܕܠܐ ܠܡ</l>
                <l>ܬܸܿܩܪܘܿܒ ܥܠܝܗ̇ ܒܬܪܝܢ ܠܒ̈ܝܢ. ܘܗ̇ܝ ܬܘܒ ܐܚܪܬܼܐ</l>
                <l>ܕܐ̇ܡܝܪܐ ܕܐܢ ܩܪܒܸܬ ܠܕܚܠܸܬ ܐܠܗܐ ܐܫܠܸܡܬܢ̇ܦܫܵܢ</l>
                <l>ܠܟܠ ܢ̣ܤܝܘ̈ܢܝܢ. ܟܕ ܤܝܼܡܐ ܫܲܬܐ ܤܬܟ ܐܝܟ ܕܥܠ ܝܫ̇ܡܐ</l>
                <l>ܥܠ ܡܲܟܝܟܘܬܗ ܪܫܐ ܕܬܬܠܗܐ. ܘܡܐ ܕܩ̇ܪܒܝܼܢ ܐ̇ܝܟܢ</l>
                <l>ܙܕܩ ܠܗܘܢ ܕܢܬܪܒܪܘܢ ܐܢ ܗܘ̤ ܗܟܝܠ ܪܸܩܕܒܬܐܘ</l>
                <l>ܡܪܝ: ܟܕ ܡܢܲܝܢ ܐ̇ܢܬ ܘܤܝܼܡܐ ܝܫܬܐ ܤܬܟ ܥܠ</l>
                <l>ܫܘ̇ܥܐ ܪܼܫܪܪܐ: ܘܚ̇ܝܸܠܬ ܬ̇ܪܥܝܬܟ ܐܝܟ ܓܢܒܿܪܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.77v"/>
                <l>ܘܐܝܟ ܩܪܒܬܢܐ ܘܚܲܝܠܬܢܐ: ܘܐܝܟ ܪܪܘܥܐ ܘܐܝܟ</l>
                <l>ܚܵܨܘܿܕܐ: ܟܕ ܫܩܝܼܠ ܐܢܬ ܡܵܘܒܠܐ ܕܡܪܟ: ܘ̇ܛܥܝܢ ܐܢܬ</l>
                <l>ܨܠܝܒܟ ܥܠ ܟܿܬܦܟ: ܘܫܕܢܬ ܡܥܟ ܠܥܠܡܐ ܘܠܲܪ̈ܓܝܓܬܗ:</l>
                <l>ܘܐܚ̤ܒܬ ܠܡܪܢ ܢܠܫܘܒܚܗ: ܘܬܗܘܐ ܡ̣ܤܟܢܐ ܠܟܠܗܝܢ</l>
                <l>ܕܡ̈ܬܼܚܙܝܢ: ܐܢܟܢܐ ܘܬܗܘܐ ܝܵܪܬ̈ܐ ܕܛܲܒ̈ܬܐ ܕܥ̈ܬܝܕܢ:</l>
                <l>ܘܕܟܕ ܐܢܬܲܝܟ ܡܝܘܬܐ ܒܲܤܟ: ܬܸܿܬܼܚܠܲܛ̣ ܒܓܘܼ̈ܕܐ ܕܥܝܼ̈ܪܐ</l>
                <l>ܒܗܒܪ̈ܝܟ: ܘܟܕ ܒܐܪܥܐ ܐܝܬܼܝܟ: ܐܝܟ ܗ̇ܘ ܕܒܲܫܡܝܐ ܐܢܐ</l>
                <l>ܡܢ ܟ[...] ܒܙܒܪ̈ܝܟ ܥܸܒܕ ܡܟܝܠ ܢܦܫܟ ܡܝܬܼܵܐ ܡܢ ܟܠܗܝܢ</l>
                <l>ܕܡ̈ܬܚܙܝܢ. ܘܤܝܼܡ ܩܕܡ ܥܝ̈ܢܝܟ ܐܝܟ ܕܠܚܫܐ ܠܪܸ̈ܟܝܘܬ</l>
                <l>ܢܦܫܐ. ܕܠܗ̇ ܐܬܢܐ ܒܘ ܘܒܼܬܪ̈ܗ̇ ܪܡܛ̤ܘ ܟܠܗܘܢ ܘܚ̈ܠܘܗܝ</l>
                <l>ܕܐܠܗܐ. ܘܒܟܠ ܦܘܼܪ̈ܤܝܼܢ ܠܘܬܗ̇ ܢܗܘܘܢ ܚܵܝܪܝܢ ܕܘܒܪ̈ܝܟ.</l>
                <l>ܟܕ ܠܐ ܡܫܕܹܐ ܐܢ̇ܬ ܒܪܘܪ̈ܒܬܐ. ܕܠܐ ܒܲܙܥܘܪ̈ܢܬܐ ܡܫܲܠܸܡ</l>
                <l>ܐܢܬ. ܐܠܐ ܫܲܪ̈ܐ ܒܲܙܘܪ̈ܢܬܐ. ܕܠܪܘܪ̈ܒܬܐ ܬܸܿܬܡܛܐ.</l>
                <l>ܟܕ ܗܘ̇ܐ ܨܘܡܟ ܒܲܡܫܘܼܚܬܐ [...]ܦܘܼܪܫܢܐ. ܟܕ ܝ̇ܕܥ</l>
                <l>ܐܢܬ. ܕܠܘ ܒܲܓܠܝܼܙܘܼܬܼܵܐ ܕܤܲܢܒܪܬܐ ܡܢܗ̇ ܘܠܗ̇ ܚܲܠܝܘܕܒܥܸܐ</l>
                <l>ܐܠܗܐ. ܐܠܐ ܟܕ ܗ̇ܘܢܐ ܒܥܸܠܬܼܐ ܕܦܲܐܢܐ. ܗܢ̇ܘ ܕܝܢ</l>
                <l>ܐܝܟ ܪܠܟܼܘܼܒܿܫ ܚܫ̈ܐ ܕܪ̈ܓܝܓܬܐ. ܘܡܛܠ ܕܠܐ ܡܲܨܢܐ</l>
                <l>ܕܐܚܪܢܝܐܝܬ ܢܗܘܐ ܐܢܫܐ ܡܛܲܟܸܿܣ ܚܘܼܫ̈ܒܘܗܕ: ܐܠܐܢ</l>
                <l>ܐܚ̇ܕ ܪ̈ܓܝܓܗܬܗ: ܡܛܠ ܕܐܟܙܢܐ ܕܠܐ ܡܲܨܢܐ ܕܢܬܲܟܲܒܿܫ</l>
                <l>ܤܘܤܢܐ ܥܝܼܠܐ ܕܠܐ ܦܓܘܼܪܬܼܵܐ ܘܩܹܐܡܵܐ ܗ̇ܟܢܐ ܠܐ</l>
                <l>ܡܲܨܢܐ ܕܢܫܬܿ ܥܒܕ ܦܓܪ̈ܐ ܠܢܦܫܐ. ܐܠܐ ܐܢ ܠܘܩܕܡ</l>
                <l>ܐܲܬܼܟܒܫ ܪ̈ܓܝܓܬܗ. ܟܕ ܐܦ ܥܡ ܨܘܡܐ ܕܦܓܪܐ ܩܢ̇ܐ</l>
                <l>ܐܢܬ ܨܘܡܐ ܕܢܦܫܐ. ܗ̇ܢܘ ܕܝܢ ܟܕ ܨܐ̇ܡ ܐܢܬ ܡܢ ܫܘܒܗ̇ܝ</l>
                <l>ܘܤ̤ܢܐܬܐ. ܕܗ̈ܢܝܢ ܐܢܬܝܗܝܢ ܐܲܡܐ ܕܚܛܗ̈ܐ ܤܓ̈ܝܐܐ.</l>
                <l>ܡܢܗܘܢ ܓܝܪ ܡܬܝܼܠܕ ܚܤܵܡܵܐ ܩܵܛܘܿܠܐ ܘܕܛ̇ܠܐ ܡܵܘܒܪܢܐ܇</l>
                <l>ܘܫܪܟܐ ܙܚ̣ܛܗ̈ܐ ܐܚܪ̈ܢܐ. ܐܝܟ ܕܢܗܘܐ ܠܐܪܙ ܨܘܡܐ</l>
                <l>ܕܒܬܪ ܩܝ̇ܡܬܐ܇ ܙܒܗ ܗܘ̇ܝܢܢ ܕܠܐ ܚܛܗ̈ܐ ܠܓܡܪ. ܟܕ ܐܦ</l>
                <l>ܫܡܫܬܟ ܒܲܡܫܘܚܬܐ ܘܿܒܦܘܼܪܫܢܐ ܗ̇ܘܝܐ. ܟܕ ܝ̇ܕܥ</l>
                <l>ܐܢܬ ܕܠܘ ܒܣܲܓܝܐ ܘܬܐ ܕܡܲܙܡܘܪ̈ܐ ܪܥ̣ܐ ܐܠܗܐ. ܐܠܐ</l>
                <l>ܒܕ̤ܥܝܢܐ ܥܝܼܪܐ܇ ܕܚ̇ܐܲܪ ܒܗ ܐܝܟ ܪ̤ܒܬܲܗܪܐ. ܟܕ ܠܘ</l>
                <l>ܡ̣ܚܕܐ ܘܒܲܪܫܥܬܗ ܬܗܘܐ ܒܥ̇ܐ ܠܗ ܠܗܢܐ ܪܥܝܢܐ.</l>
                <l>ܡܛܠ ܕܠܐ ܡܛܵܐ ܘܗ̣ܝ ܐܠܐ ܐܢ ܕ̈ܠܝܼܠܐ. ܘܗܥ[...]ܥܡ̈ܠܐ</l>
                <l>ܪܘܪ̈ܒܐ. ܐܠܐ ܗܠܝܢ ܐܡ̇ܪܬܼ. ܐܝܟ ܕܠܐ ܢܗܘܐ ܪܥܝܢܟ</l>
                <l>ܒܬܫܡܫܬܐ ܕܡܹ̇ܙܡܘܪ̈ܐ ܒܲܠܚܘܕ. ܐܠܐ ܟܕ ܚܠܝܼܛ ܒܙܲܢܝܼܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.78r"/>
                <l>ܕܐܠܗܐ. ܐܦܢ ܠܘ ܟܠܵܢܐܝܬ. ܡܛܠ ܕܐܟܙܢܐ ܕܠܐ ܡ̇ܨܝܐ</l>
                <l>ܕܢܕܪ̈ܐ ܐܢܫ ܒܐܘܪܚܐ ܪܗܝܼܒܼܵܐܝܬ: ܟܕ ܠܐ ܤܝܼܡ ܠܗ</l>
                <l>ܢܝܼܫܐ ܕܠܐܝܟܐ ܢܐܙ̣ܠ. ܗ̇ܟܢܐܠܐ ܡܲܨܝܐ ܕܕܡܛܐ ܐܢܫ</l>
                <l>ܠܗܢܐ ܬܲܗܪܐ ܙܒܼܐܠܗܐ܇ ܗܢܐ ܕܐܝܟ ܙܲܒܼܕܪ̈ܓܐ ܙܘ̈ܚܢܝܐ</l>
                <l>ܗܘ̇ܐ. ܟܕ ܠܐ ܩܲܕܡܝܬ ܤܵܡܡ ܩܕܡܘܗܝ ܐܝܟ ܪܠܢܝܼܫܐ.</l>
                <l>ܐܢ ܗ̣ܘ ܕܢܡܛܐ ܥܠܝܟ ܡܘܼܛܵܥܐ ܟܕ ܩܐ̇ܡ ܐܢ̇ܬ ܒܬܫܡܫܐ:</l>
                <l>ܘܲܬܼܟܲܢܫ ܐܢܘܢ ܠܚܘܼܫܒܟ ܘܠܐ ܢܬܟ̇ܢܫܘܢ܆ ܬܸ̇ܒ ܠܟ.</l>
                <l>ܘܐܙܝܼܥ ܢܦܫܟ ܠܲܒܟܼܵܬܼܐ ܐܘܿ ܠܩ̈ܠܐ ܚܝܓ̈ܐ. ܟܕ ܐܡ̇ܪ</l>
                <l>ܐܢܬ ܐܘܼܩܒܠ ܒܥܠܕܒܒܟ. ܕܐܦܢ ܡܢ ܚܕܐ ܦܲܠܗ̤ܙܬܲܢܕܐ ܐܠܐ</l>
                <l>ܒܲܐܚܪܬܼܐ ܡܵܘܙܐܢܐ ܠܗ ܠܐܠܗ. ܘܠܐ ܬܸܿܬܿܥ̣ܝܩ ܒܐܪܥܝܟ</l>
                <l>ܘܬܹܐܡ̇ܪ ܕܠܐ ܫܲܡܫܬܼ. ܡܛܠ ܕܐܝܟ ܕܐܡ̇ܪܬܼ. ܠܐ ܗܘ̣ܐ</l>
                <l>ܒܬܢܝܐ ܕܡ̇ܙܡܘܪ̈ܐ ܒ̇ܠܚܘܕ ܪܥܸܐ ܐܠܗܐ. ܟܕ ܐܦ ܗܕܐ</l>
                <l>ܝ̇ܕܥ ܐܢܬ. ܕܡܛܠ ܗܘܐ ܡܼܬܿܐܢܝܼܢ ܡܙܡܘܪ̈ܐ. ܕܒܬܢܝܼܐ</l>
                <l>ܕܡ̈ܠܐ ܪܘܪ̈ܒܬܐ ܕܒ[...]ܘܢ. ܬܸܿܬܿܥܝܼܪ ܬܪܥܝܬܢ. ܘܬܼܚܘܼܪ</l>
                <l>ܠܘܬܐܠܗܐ. ܒܟܠ ܦܘ[...]ܝܢ ܡܪܐܬܼܲܪ̈ܣ. ܕܠܐ ܬܸܿܬܸܿܠ</l>
                <l>ܠܥܩܬܐ ܐܬܪܐ. ܙܡܢܐ ܤܓܝܐܐ ܒܓܘ ܬܪܥܝܬܟ. ܕܠܡܐ</l>
                <l>ܬܡܲܛܝܟ ܠܩܘܼܛܵܥ ܪܥܝܢܐ. ܘܡܘܛܵܥ ܪܥܝܢܐ ܢܲܦܩܵܟ ܡܢ ܥܡܠܝܟ.</l>
                <l>ܐܢ̇ܬ ܘܡ̣ܬ̤ܿܬܥܝܸܩ ܐ̇ܢܬ. ܐܠܐ ܥܡܬܟ ܒܲܡܫܘܼܚܬܐ</l>
                <l>ܬܸܗܘܐ. ܐܢ ܗܘܝܼܬ ܝ̇ܬܒ ܒܫܸܠܝܐ: ܘܢܤܩܘܢ ܠܟ ܚܘܼܫܒ̈ܐ</l>
                <l>ܣ̈ܓܝܐܐ ܘ̇ܡܦܲܬ̈ܟܐ. ܠܐ ܬܹܿܐܡܪ ܕܡܲܛܝܸܠ ܐܢܐ. ܘܡܢܢ</l>
                <l>ܗܪܟܐ ܬܲܡܠܸܟ ܥܠܝܟ ܥܡܬܐ ܘܬܼܦܘܿܩ ܡܢ ܟܘܿܪܡܟ.</l>
                <l>ܐܠܐ ܤܲܟܿܐ ܠܤܒܪܐ. ܘܐܬܼܪܥܵܐ ܕܒܬܪ ܥܩܬܼܐ ܚܕܘܬܐ</l>
                <l>ܗ̇ܘܢܐ. ܘܒܬ ܪܫܚ̇ܩܐ ܢܚ̇ܝܐ. ܪܚܲܡܲܝܗܝ ܡ̇ܕܝܢ ܡܢ ܟܠ</l>
                <l>ܡܕܡ ܠܫܸܠܝܐ܆ ܙܗܘ ܡܡܛܹܐ ܠܵܟ ܠܕܟܝܘܬ ܟܦܫܐ ܐܢ</l>
                <l>ܬܸܿܨܒ̇ܐ. ܡܛܠ ܕܐܟܼ̄ܙܢܐ ܕܠܐ ܡܲܨܝܐ ܙܢܬܥܒܲܪ ܝܡܐܙܒܐ</l>
                <l>ܐܝܟ ܕܐܡ̇ܪܬ ܕܠܐ ܐܠܦܐ ܐܘ ܩܲܪܩܘܼܪܐ. ܗ̇ܟܢܐ ܠܐ</l>
                <l>ܡܲܨܢܐ ܕܢܸܡܛܹܐ ܐܢ̄ܫ ܠܕܟܝܘܬ ܢܦܫܐ ܕܠܝܼܠܐܝܬ ܙܠ̣ܐ ܫ̣ܠܝܐ.</l>
                <l>ܘܐܟܼܙܢܐ ܕܠܐ ܡܲܨܝܐ: ܙܢܚܙܐ ܐܢܫ ܐܦܘܗܝ ܒܡ̈ܝܐ ܐܠܐ</l>
                <l>ܐܢ ܟܕ ܡܨܛܲܠܠܝܼܢ. ܗ̇ܟܢܐ ܠܐ ܡܲܨܝܐ ܕܢܚܙܐ ܐܢܫ ܡܡܲܠܘܗ̇ܝ</l>
                <l>ܘܢܸܡܪ̈ܘܩ ܐܢܘܢ ܕܠܐ ܝܫܸܠܝܐ. ܘܐܟܼܙܢܐ ܕܠܐ ܡܲܨܝܐ ܙܢܥܘܠ</l>
                <l>ܐܢܫ ܠܲܡܕܝܢܬܐ ܕܚܲܣ ܝܼܢܵܐ ܒܫܘܼܪ̈ܐ ܪܘܪ̈ܒܐ ܘܟܫܝ̈ܢܐ: ܐܠܐ</l>
                <l>ܐܢ ܟܕ ܥ̇ܐܠ ܒܬܪ̈ܥܝܗܲ. ܗܟܢܐ ܠܐ ܡܲܨܝܐ ܕܢܡܛܹܐ ܐܢ̄ܫ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.78v"/>
                <l>ܠܕܟܝܘܬ ܢܦܫܐ. ܐܠܐܢ ܡ̇ܕܒܙ ܡܢܗ ܟܠܗܘܢ ܡܘܼܡܘ̈ܗܝ.</l>
                <l>ܘܐܦ ܗ̣ܝ ܩܪܵܝܬܿܐ ܗܕܐ ܕܙܲܟܝܘܬ ܢܦܫܐ ܗܕܐ ܡܵܘܕܥܐ܆</l>
                <l>ܡܪ̈ܩܵܐ ܕܡܢ ܟܠܗܘܢ ܡܘܼܡܵܐ. ܘܐܟܼܙܢܐ ܕܠܐ ܡܲܨܝܐ [...]</l>
                <l>ܐܢܫ ܐܦܘ̈ܗ ܕܒܡܲܚܙܟܼܬܼܐ ܫܲܚܘܼܬܿܬܼܵܢܝܼܬܼܵܐ: ܐܠܐ ܐܢ</l>
                <l>ܐܹܬܡܕܩ̈ܬܼ ܗܵܒܢܐ ܠܐ ܡܲܨܝܐ ܕܢܡܛܐ ܐ̄ܢܫ ܠܚܲܗܬܐ</l>
                <l>ܘܵܠܬܼܵܗܪܐ ܕܒܐܠܗܐ. ܐܠܐ ܐܢ ܠܘܼܩܕܡ ܡܕܩ ܡܢ ܢܦܫܗ</l>
                <l>ܟܠܗܘܢ ܡܘܼܡܘ̈ܘܗܝ. ܗ̇ܠܝܢ ܗܘ̣ܝܼܬ ܥܲܡ ܝܸܗܒܟܼܠܗܕܢ. ܚܙܒܪ̈ܝ</l>
                <l>ܠܐ ܬܬܲܚܡܝܼܘܗܝ ܠܕܘܼܒܪܟ ܒܲܚܣ ܝܼܠܘܬܼܵܐ ܕܡܲܢ ܤܲܝܒܪܬܐ</l>
                <l>ܘܒܬܼܢܝܼܵܐ ܕܡܙܡܘܪ̈ܐ. ܟܕ ܠܐ ܚܠܝܼܛܵܐ ܒܗܘܢ ܚܙܬܐ</l>
                <l>ܐ̇ܠܗܝܬܐ ܘܕܢܝܐ ܐܲܡܝܼܢܐ ܕܪܒܘܬܗ. ܡܛܠ ܕܐܟܙܢܐ</l>
                <l>ܕܗ̇ܘ ܕܪܵܥܹܐ ܪ̈ܘܚܐ ܡܕܡ ܠܐ ܢܬܲܪ: ܐܝܟ ܡܠܬܕܒܐܒܐ܆</l>
                <l>ܗ̇ܟܢܐ ܡܢ ܕ̇ܡܼܬܲܚܡ ܕܘܼܒܪܗ̇ ܒܗܠܝܢ. ܗܠܝܢ ܐܡ̇ܪ ܐܢܐ܆</l>
                <l>ܠܘ ܕܗ̈ܥܝܢ ܠܐ ܢܗܘ̈ܝܢ. ܐܠܐ ܘܥܡ ܗܥ̈ܝܼܢ ܘܐܦ ܗ̇ܠܝܢ ܢܗܘ̈ܝܢ.</l>
                <l>ܡܛܠ ܕܪܗ̈ܢܝܢ ܡܢ ܠܒܪ ܐܢ̈ܝܢ. ܒܦܓܪܐ ܒܲܠܚܘܕ. ܗܠܝܢ ܕܝܢ ܡܢ</l>
                <l>ܠܓܘ ܗ̈ܘܝܼܢ. ܒܕܥ̇ܝܢܐ ܘ̇ܒܚܘܼܒܗ̇ ܕܢܦܫܐ. ܬܗܘܐ ܡܵܕܝܢ</l>
                <l>ܡܙܲܝܢ ܒܗܠܵܝܢ ܕܡ[...] ܠܓܘ. ܡܟܘܼܒܵܫܵܐ ܕܚ̈ܫܐ ܒܝܼ̈ܫܐ܆ ܘܿܒܙܲܢܚܐ</l>
                <l>ܕܚܘܒܗ ܕܐܠܗܐ. ܬܘܒܼ ܡ̇ܠܟ ܐܢܐ ܠܟ. ܕܗܘܝܬ ܡܠܐ ܡܸܢ</l>
                <l>ܒܲܬܪܥ ܩܸܠܝܬܿܗ ܕܓܒܪܐ ܕܟܸܐ ܢܦܫܐ ܕܒܗ ܬܸܿܬܪ̣ܡܹܐ.</l>
                <l>ܪܫܐ ܕܐܪܥܬܐ. ܘܐܢ ܢܩܘܡ ܥܠܝܢܗܘܢ ܩܪܒܐ ܐܵܡܟܢ</l>
                <l>ܐܢܬ ܐܘ ܡܒܪ: ܢܩܘܼܡ ܥܠܝܟ ܩܪܒܐ. ܠܐ ܬܸܿܬܿܕܘܕ</l>
                <l>ܘܬܼܫܬܿܓܸܫ. ܐܠܐ ܤܲܬܿܪ ܬܪܝܬܟ ܒܲܡܤܲܝܒܪܢܘܬܐ܆ ܙܒܠܥܙܝܼܗ̇.</l>
                <l>ܠܐ ܐܲܬܼܡܨܙ ܚܕ ܡܢ ܕܚ̈ܠܘܗܝ ܕܐܠܗܐ ܙܼܢܫܦܲܪ ܠܗ. ܟܕ ܡܤܸܩ</l>
                <l>ܘܲܝܢܬܿ ܥܠ ܪܥܝܢܟ. ܐܘܼܠ̈ܨܢܐ ܕ̇ܢܒ̈ܝܐ. ܚ̈ܫܐ ܕܤܗ̈ܕܐ ܪܕܘܦܝܐ</l>
                <l>ܕܙܕܢܩ̈ܐ. ܕܐܝܬ ܡܢܗܘܢ ܙܐܸܬ̱ܙܓܲܡܸܘ. ܘܐܢܬܼ ܕܐܬܢܤܲܪܘ.</l>
                <l>ܘܐܝܬ. ܙܲܐܬܼܩܛܲܠܘ. ܘܐܢܬܕܐ ܬܼܦܲܤ̇ܩܘ. ܘܐܝܬܼ ܕܢܩܸܕܘ.</l>
                <l>ܘܐܝܬܼ ܕܠܲܐ ܟܤܘܪܢܐ ܐܫܸܿܕܥܘ. ܘ̇ܒܦܣ ܢܩ̈ܬܐ ܠܡܐ ܡܪ܆</l>
                <l>ܠܝܬ ܚܕ ܡܢܗܘܢ ܕܩ̇ܒܸܿܠ ܟܠܝܼܠܗ ܕܠܐ ܡܤܲܝܒܪܢܘܬܐ. ܟܕ</l>
                <l>ܡܬܥܲܗܕ ܐܢܬܼ ܐܦ ܠܦܘܠܘܣ ܕܩܥ̇ܐ. ܕܥܡ ܗܠܝܢ ܟܠܗܝܢ.</l>
                <l>ܡܤܲܢܒܪܘܬܐ. ܕܒܼܠܥܕܗ ܐܢܫ ܠܡܕܢ ܠܐ ܚ̇ܢܐ. ܐܬܕܟܪ</l>
                <l>ܠܡܲܚܒܼ̈ܝ ܠܐܠܗܐ. ܕܠ[...]ܬ ܗܘ̣ܐ ܚܕ ܡ̇ܢܗܘܢ ܕܫܠܸܡ: ܕ̈ܗܛܗ</l>
                <l>ܒܲܚܝ̈ܢܐ. ܐܠܐ ܒܐܘܼܠܨ̈ܢܐ ܡܫܲܚ̈ܠܦܐ. ܟܕ ܥܡ ܗܠܝܢ ܡܤܸܩ</l>
                <l>ܐ̇ܢܬ ܥܠ ܪܥܝܠܟ ܗ̇ܠܝܢ ܕܒܥܠܡܐ. ܕܠܐ ܚܕ ܡܢܗܘܢ ܡܲܛܝ</l>
                <l>ܠܫܘܼܡܲܠܝ ܪܓܬܗ ܕܠܐ ܫܚ̇ܩܐ. ܡܢܗܘܢ ܒܝܲܡ̈ܡܐ ܢܦ̇ܠܝܼܢ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.79r"/>
                <l>[... ܓܢܝܬܐ ...]ܗܘܢ ܠܝܛܘܼܪ̈ܐ ܤܠܩ̇ܝܼܢ ܡܛܠ</l>
                <l>ܪ̤ܗܒܐ. ܡܢܗܘܢ ܒܐܘܼܪ̈ܚܬܐ ܥܲܤܒܫ̈ܬܐ ܪܪܝܼܢ܆ ܡܛܠ</l>
                <l>ܥܘܼܬܼܪܐ ܥܒܘܿܪܐ ܘܛܠ ܬܫܒܘܚܬܐ ܤܪܝܼܩܠܐܘܐܢ</l>
                <l>ܗܠܝܢ ܗܟܢܐ. ܟܡ̇ܐ ܝܲܬܝܪܐ ܐܝܸܬ ܗܢ̇ܘܢ ܕܪܪܦܝܢ ܒܬܪ</l>
                <l>ܥܘܼܬܼܪܐ. ܝܫܡ̇ܝܢܐ. ܘܒܬܪ ܓܙ̈ܐܠܐ ܡܬܚ̈ܠܨܵܢܐ. ܘܒܬܪ</l>
                <l>ܒܘܼܤܡܐ ܕܠܐ ܦܛ̇ܪ. ܡܼܬܒܹܿܐ ܠܗܘܢ ܠܲܟܤܲܝܒܿܪܘܬܘ̈ܠܨܢܐ</l>
                <l>ܘܲܫܚ̈ܩܐ ܕܥܠ ܐ̇ܦܝܗ̇ [...] ܡܬܪ ܕܡ̇ܛܝ ܠܗܘܢ. ܟܕ</l>
                <l>ܠܒܼܝܫܝܢ ܫܸܪܝ̇ܢܐ ܕܗܝܡܢܘܬܐ܇ ܕܒܗ ܡܸܨܝܢ ܠܲܡܕܥܵܟܼܘ</l>
                <l>ܟܠܗܘܢ ܓܐܪ̈ܘܗܝ ܝܵܩܕ̈ܐ ܕܒܝܼܫܐ. ܘܲܥܗܕ ܠܗ̇ܝ ܙܐܲܡܝܼܢܐ</l>
                <l>ܠܦܘܿܩܢ ܝܫܘܥ ܡܫܝܚܐ. ܕܒܲܡܤܲܝܒܪܢܘܬܗ ܬܸܿܩܢܘܢ</l>
                <l>ܢ̇ܦܫܟܘܢ. ܘܬܼܘܒܼ ܐܡ̣ܪ. ܕܡ̇ܢ ܙܲܢܤܢܒܲܪ ܥܕܡܐ ܠܚܪܬܐ</l>
                <l>ܗܘ̣ ܢܲܚܸܐ. ܟܕ ܗܠܝܢ ܡ̇ܤܸܩ ܐ̇ܢܬ ܥܠ ܪܥܝܼܢܟ ܐܘ ܡܕܝ</l>
                <l>ܩܘܼܡ ܓܢܒܪܐܝܬܼ ܘܠܐ ܬܸܿܕܚ̇ܠ. ܘܲܫܕܝ ܨܦܬܼܵܟ ܥܠ.</l>
                <l>ܡܪܝܐ ܘܗ̤ܘ ܡܦܲܨܐ ܠܟ. ܘܲܫܕܝ ܢܦܫܟ ܒܲܨܠܘܬܐ</l>
                <l>ܐ̇ܡܝܼܢܐܝܼܬ. ܟܕ ܠܐ ܡܬܼܩܲܛܥܵܐ ܠܟ. ܘܐܢ ܗ̣ܘ ܕܠܐ</l>
                <l>ܕܠܝܼܠܐܝܬ ܡܫܬܡܲܥܲܬܼ [...]ܥ ܪܸܠܝܘܬܼܪܢܟ ܫܲܒܩܢ ܐܠܗܐ܆</l>
                <l>ܐܝܟ ܕܬܬܝܕܥ ܡܤܲܝܒܪܢܘܬܟ. ܠܘܼ ܠܗ̣ ܐܠܐ ܠܢ ܘܐܦ</l>
                <l>ܠܒܼܗ ܬܿܬܲܐ ܕܕܝ̈ܘܐ. ܘܐܢ ܗ̣ܘ ܪܡܪܒܐ ܕܚܘܫ̈ܒܐ ܢܩܘܡ</l>
                <l>ܥܠܝܟ. ܪܥ ܕܐܢ ܐ̇ܢܬ ܠܐ ܬܹܿܒܥܐ ܐܝܟ ܐܵܪܚܵܐ ܗܘ̇ܐ.</l>
                <l>ܘܐܢ ܩܪܒܐ ܕܚ̈ܫܬ ܢܩܘܼܡ ܥܠܝܟ. ܗܘܝܼܬ ܐܙ̇ܠ ܠܘܬܿ</l>
                <l>ܐܚ̈ܐ ܝܼܕܝܥܹ̈ܐ ܘ̇ܡܩܒܸܿܠ ܒܘܢܐܐ. ܠܐ ܬܸܿܬܕܘܲܕ ܡܢ ܫܐܪ̈ܐ</l>
                <l>ܟܕ ܡܚ̇ܘܝܢ ܠܵܟ. ܫܪ̈ܓܪ̈ܓܝܬܼܐ. ܐܠܐ ܐ̇ܙܝܼܥ ܢܦܫܢ. ܠܲܨܠܘܬܐ</l>
                <l>ܘ̇ܒܼܥܝ ܡܢ ܐܠܗܐ܆ ܘܡ̣ܚܕܐ ܫܒܩ̇ܝܼܢ ܘܥܪܩܝܼܢ. ܒܪܡ</l>
                <l>ܒܢܼܤܝ̈ܘܢܝܼܟ ܩܸܠܝܬܿܟ ܠܐ ܬܸܿܫܒܘܿܩ. ܡܛܠ ܕܐܟܙܢܐ ܕܥܡܠܗ</l>
                <l>ܕܐ̄ܢܫ ܕܟܠܗ̇ ܫܲܢܬܿܐ: ܡܛܠ ܫܚ̇ܩܐ ܙܥܘܪ̈ܐ ܕܢܸܡܛܐ ܥܠܘܗܝ</l>
                <l>ܢܒܲܪܪܝܘܼܗܝ. ܗ̇ܟܢܐ ܗܘ̣ ܐܝܢܐ ܕܢܛ̇ܪ ܫܸܠܝܐ ܟܡܐ ܕܗ̣ܘ</l>
                <l>ܙܒܢܐ. ܘ̇ܒܗܢܐ ܩܪܒܐ ܙܥܘܪ̈ܐ ܕܡܢ ܒܬܪܗ ܥܬܼܝܪ</l>
                <l>ܠܡܡܛܐ ܠܐܘܝ ܪܒܐ ܘܥ̇ܫܝܼܢܐ ܕܫܲܝܢܐ. ܫܒ̇ܩ ܘܥܪܩ. ܘܒܢܤ̇ܝܘܢܢ</l>
                <l>ܗܘ̣ܝܬ ܥܲܗ ܝܸܪܫܘܘܕܝܟ ܐܡܝܼܢܐܝܬ. ܘܐܦ ܡܬܥܲܗ̇ܪ</l>
                <l>ܐܢܬ ܠܛܒ̈ܬܐ ܐ̇ܡܝܼܢܐܝܬܼܘ̇ ܠܫܘܢ̈ܩܐ ܪ̤ܥܐܝܕܝܢ. ܕܪܹܢܝܐ</l>
                <l>ܕܗܠܝܢ ܢܩܸܠ ܡܢܟ ܤܘܓܐܐ ܪܫܚܩ̈ܐ. ܘܒܦܣܝ̈ܩܬܐ</l>
                <l>ܐܬܥܲܗܪ. ܕܝܼܘܡܢ ܝܫܚ̇ܩܐ ܘܠܲܡܚ̇ܪ ܢܝܚܐ. ܘܩܲܠܝܼܠܐܝܬ </l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.79v"/>
                <l>ܡܬܫܲܪܪ ܐܢ̇ܬ ܡܢ ܚܝܠܐ ܟܤܝܐ ܕܐܠܗܐ [...]ܐ.</l>
                <l>ܕܐܢ ܠܕܫ ܘܢܦܠܘܢ ܐܝܟܢ ܠܩܘܡܘܢ ܐܢ ܙܓܕܫ ܘܲܢܦܠܬ</l>
                <l>ܐܘܐܚ̇ܝ. ܠܐ ܬܩܘܼܡ ܒܲ[...]ܩ ܤܲܒܪܐ. ܘܬܼܗܦܘܿܟ ܠܟ</l>
                <l>ܠܥܠܡܐ. ܐܢܐ ܐܬܥܲܗܲܪ ܪܡܪ̈ܚܡܢܐ ܗܘ̣ ܡܪܟ: ܘܡܩܒܲܠ</l>
                <l>ܠܛܲܥܲܝ̈ܐ ܕܬܼܵܒܝܢ. ܟܕ ܠܐ ܛ̇ܥܐ ܐ̇ܢܬ ܗ̇ܝ ܕܐܡܝܲܢܐ ܠܡܲܚܝܢܢ</l>
                <l>ܡܫܝܚܐ܇ ܕܠܐ ܐܬ̇ܝܬ ܕܐܩܪܹܐ ܠܙܕ ܢܩ̈ܐ ܐܠܐ ܠܚܛ̈ܝܐ</l>
                <l>ܠܲܬܢܘܬܐ. ܟܕ ܥܗܲܕܐ̇ܢܬܼ ܠܦܲܠ̱ܐ ܗ̇ܝ ܕܥܠ ܗܘ̇ܘܒܪܐ</l>
                <l>ܐܵܤܘܘܿܛܵܐ܇ ܟܕ ܡܚܘܐ ܒܗܲ ܥܠ ܙܚ̈ܡܘܗܝ ܕܐܠܗܐ ܕܐܚܟܢܐ</l>
                <l>ܡܩܒܸܿܠ ܠܚ̈ܛܝܼܐ ܐܡܬܝ ܕܬܼܵܢܒܝܼܢ܇ ܘܡܫܵܘܬܲܦ ܠܗܘܢ ܒ̈ܛܒܠܐ.</l>
                <l>ܘܬܘܼܒܢ ܦܠܐܬܼܵܐ ܗܪܕܥܠ ܐܲܪܡܲܠܬܐ ܕܡܘܒܲܕ ܗܘ̣ܐ ܠܗ̇</l>
                <l>ܙܘܼܢܵܗ̈. ܐܝܟܢ ܚܵܕܕܵܐ ܒܬܘܗ̇. ܘܬܘܒ ܥܙܵܒܐ ܗܘ̇ ܙܲܐܒܼܕܘܬܘܒ</l>
                <l>ܗ̇ܝ ܕܠܐ ܤܢܝܼܩܝܼܢ ܚܠܝܼܡܹ̈ܐ ܥܠ ܐܤܢܐ܇ ܐܠܐ ܐܝܠܝܢ</l>
                <l>ܕܒܝܼܫ ܒܝܼܫ ܥܒܼܝܼܕܝܢ. ܘܬܘܒ ܥܗܲܓ ܠܦܘܠܘܣ ܕܩܥ̇ܐ.</l>
                <l>ܕܡܗܲܝܡܢܐ ܗ̣ܝ ܡܓܬܐ. ܕܝܼܫܘܿܥ ܡܫܝܚܐ ܐܬܐ ܠܥܠܡܐ</l>
                <l>ܠܡܲܚ̇ܝܘ ܠܚ̈ܛܢܹܐ. ܕܩܲܕܡܵܝܢܗܘܢ ܐܢܐ ܐܢܐ. ܕܒ̇ܝ ܩܲܕܡܵܐ</l>
                <l>ܢܚ̇ܘܐ ܝܫܘܿܥܡܫܝܚܐ ܟܠܗ̇ ܡ̇ܓܪ̤ܬܿ ܪܘܚܗ. ܘܬܘܒ ܗ̇ܝ</l>
                <l>ܕܐ̇ܡܝܪܐ ܡܢܗ ܕܝܠܗ ܕܡܪܢ. ܕܐܢ ܫܒܼܥ ܙܒ̈ܢܝܢ ܒܝܘܡܐ</l>
                <l>ܠܵܤܟܸܿܠ [ܒܟ] ܐ̇ܚܘܟ܇ ܘܫܒܥ ܙܒ̈ܢܝܢ ܒܝܘܡܐ ܢܬܦܥܸܐ ܠܘܢܟ</l>
                <l>ܘܢܹܐܡܪ ܠܟ ܕܐܲܣ ܟܠܬ ܩܩܸܿܠܲܝܗܝ. ܘܩܲܪܸܒ ܤܗܕ̈ܘܬܐ</l>
                <l>ܕܠܵܗ ܠܝܡ ܕܵܡܟܝܢ ܘܡܢܗܘܢ ܕܤܘܥܪ̈ܢܐ. ܩܕܡܝܬܼ ܠܛܘܒܢܐ</l>
                <l>ܕܘܝܕ. ܘܬܼܵܐ ܥܕܡܐ ܠܟܼܘܪ̈ܙܐ ܕܚܕܬܿܐ. ܘܡܫܟܿܚ ܐܢ̇ܬ</l>
                <l>ܕܡܢܗܘܢ ܟܦܘ̈ܕܐ ܐܝܟ ܫܸܡܥܘܢ. ܘܡܢܗܘܢ ܡܵܟܼܵܤܐ ܐܝܟ</l>
                <l>ܡܲܬܵܝ. ܘܡܢܗܘܢ ܪ̈ܕܘܦܐ ܐܝܟ ܦܘܠܘܣ. ܪܒܝܼܕ ܗܠܝܢ ܢܚܝܘܐ</l>
                <l>ܐܠܗܐ. ܕܦܬ̇ܚ ܬܪܥܐ ܕܢܝܒܘܬܐ ܠܚܛ̈ܝܐ. ܟܕ ܥܗܕ ܐܢܐ</l>
                <l>ܠܗ̇ܝ ܙܵܙܝܬܐ ܕܒܕ̣ܡ̈ܥܝܗ̇ ܐܬܚܲܤܝܼܘ ܚܵܘܒ̈ܝܗ̇. ܘܠܗܘ ܪܫܐ</l>
                <l>ܕܩܘܪ̈ܢܬܝܐ܇ ܕܟܕ ܒܲܚܛܗܐ ܪܒܬ ܘܥܲܫܝܢܐ ܢܦ̣ܠ. ܒܩܠܝܼܠ</l>
                <l>ܗܝܒܘܬܐ ܐܫܬܒܼܩ ܠܗ. ܐܠܐ ܘܕܪܓܼܗ ܩܕܡܝܐ ܦܥܲܝܘ ܠܗ.</l>
                <l>ܘܡܲܢ ܡܬܲܚܡ ܐܢܐ ܡܠܬܝ ܒܲܙܥܘܿܪ̈ܝܬܐ. ܚܝ ܠܟܠܗ̇ ܥܕܬܐ</l>
                <l>ܕܠܐ ܐܬܟܢܫܬ. ܐܠܐ ܐܢ ܡܢ ܚܝ̈ܦܐ ܡܲܪ̈ܓܙܵܢܐ ܘܡܢ ܝܗܘ̈ܕܝܐ</l>
                <l>ܙܩܘ̈ܦܐ. ܟܕ ܗܠܝܢ ܡܼܬܥܲܗ̇ܕ ܐܢܬ ܐܘܲ ܡܪܝ. ܩܘܼܡ ܒܬܟܼܠܢ</l>
                <l>ܡܪܚܡܢܘܬܗ ܕܥܒܘܕܟ. ܟܕ ܠܐ ܡܬܦܲܠܓ ܕܥܝܢܟ ܘܐܡ̇ܪ</l>
                <l>ܐܢ̄ܬ ܕܠܐ ܡܫܬܒܼܩ ܠܝ܇ ܘܐܦܢ ܡܫܬܒܩ ܠܝ܇ ܠܙܲܪܓܢ ܩܕܡܝܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.80r"/>
                <l>ܠܐ ܡܛܵܐܢܐ. ܕܠܐ ܗ̇ܘ [ܦܘܠܓܐ] ܢܲܦܠܵܟ ܒܓܘܼܒܐ ܪܸܤܝܢܐ܇</l>
                <l>ܗܢ̇ܘ ܕܝܢ ܒܲܚܛܗ̈ܐ ܕܒܝܼܫܝܼܢ ܡܢ ܩܕܡ̈ܝܐ. ܐܠܐ ܐܤܸ̇ܩ</l>
                <l>ܥܠ ܪܥܝܢܟ ܠܛܘܼܒܢܐ ܕܘܝܕ. ܗܢܐ ܕܡܢ ܒܬܪ ܕܩ̇ܒܸܿܠ</l>
                <l>ܫܘܼܒܼܩܢܐ ܕܤܲܟܠܘܬܗ ܓܲܝܠܐ ܝܬܒܝܕ ܢܒܝܢܐ܆ ܡ̇ܢܐ</l>
                <l>ܩܥ̇ܐ ܘܐܡ̇ܕ ܡܪܢܐ ܠܐ ܒ[ܗܓ]ܙܟ ܬܿܟܤܲܥܝ. ܘܐܦܠܐ</l>
                <l>ܒܚܡܬܟ ܬܸܿܪܕܝܢܝ ܟܕ ܗܘ̇ܐ [ܐ...] ܥܠ ܐܦ̈ܝ ܚܛܝܼܬܝ</l>
                <l>ܕܤܥܘܬ ܐܘ ܡܪܝ ܫܘܐ [...]ܣ ܫܘ̇ܐ ܐܢܐ</l>
                <l>ܕܐ̱ܬܪܪܐ. ܟܕ ܠܐ ܡܫܬܸܿܠ [ܡܢ ...]ܬܟܲܣ ܤܵܢܘܼܬܐ ܘܡܲܪܕܘܠܐ.</l>
                <l>ܐܠܐ ܡܢ ܗ̇ܝ ܕܠܐ ܒܚܡܬܐ ܘ[...]ܐ ܢܼܬܟܿܤܸܣ ܘܢܬ̱ܪܕܐ.</l>
                <l>ܬܘܒ ܒܡ̇ܙܡܘܪܐ ܐܚܪܢܐ ܐ[ܡ̇ܪ] ܥܕܡܐ ܠܐ ܡܬܝ</l>
                <l>ܬܸܿܛܥܝܢܝ ܡܪܢܐ ܠܥܠܲܡ. ܗܠܝܢ ܕܕܵ[...]ܕ ܡ̈ܝܬܐ. ܫܘ̇ܐ</l>
                <l>ܐܢܐ ܠܡ ܕܐܬܛܥܹܐ ܥܐ ܐ̈[ܦܚܛ]ܝܼܬܐ ܕܤܥ̈ܪܬ ܐܠܐ</l>
                <l>ܒܥ̇ܐܢܐ ܠܡ ܕܠܐ ܠܥܠܡ ܬܸܿܛܥܝܢܝ. ܘܬܘܼܒ ܒܡ̇ܙܡܘܪ̈ܐ ܐܚܪܢܢ.</l>
                <l>ܤܕܪ ܠܡ ܘܐܬܡܤ̣ܝ ܚܒܼܵܪ̈ܬܝ. ܘܡܢ ܩܕܡ ܤܲܟ̈ܠܘܼܬ. ܙܥ̇ܬܼ</l>
                <l>ܛܒ. ܟܕ ܒܗܠܝܢ ܡܚܘܐ܆ [...ܠܬ] ܪܕܘܦܝܗ̣ ܚܛܝܼܬܗ ܐܢܐܝܗ̇</l>
                <l>ܗܘ̣ܬ ܗ̇ܝ ܕܐܫܬܒܩܸܬ. ܘܬܘܒ ܡܪܝܐ ܩܕܡܝܟ ܗ̤ܝ ܟܠܗ</l>
                <l>ܪ̈ܓܼܬܝ. ܘܬܹܐܢܚ̈ܬܝ ܡܢܟ ܠܐ ܡܛ̈ܫܝ̇ܢ. ܐܝܟ ܗܘ̣ ܙܠܐ ܡܡܪ[...]</l>
                <l>ܗܘ̣ܐ ܠܡܹܐ ܡܪ ܪܸܫܒܘܩ ܠܝ ܚܛܗ̈ܝ. ܗܠܝܢ ܗܘܢܬ ܥܗܲܕ</l>
                <l>ܐܢܬ ܒܒܠܥܕܢ ܐܘ ܡܪܝ. ܐܢ ܗ̣ܘ ܪܓܕܫ ܘܐܙܕܟܝܼܬܿ ܡܢ</l>
                <l>ܡܚܝܠܘܬ ܕܟܝܢܐ ܘܢܦܓܬ. ܘܡܐ ܕܩܡܬ܆ ܐܹܫܬܪܪ̈ ܥܠ</l>
                <l>ܕܚܼ̈ܡܘܗܝ ܕܡܪܢ ܒܟܠܗ ܠܒܟ ܘܡܥܲܕܪ ܠܟ ܕܫܝܐ ܝܫܬܿܐ</l>
                <l>ܕܐܝܟܢܐ ܙܗܝܕܘܬܗ ܐܘܚܦܝܼܛܘܬܐ ܡܬܒܲܥܢܐ ܒܗܥܐ</l>
                <l>ܕܘܒܪܐ. ܥܠ ܙܗܝܼܪܘܬܐ ܘܲܚܦܝܼܛܘܬܐ ܐܘ ܡܪܝ. ܤܒܪ</l>
                <l>ܐܢܐ ܕܠܐ ܡܬܒܼ̈ܥܝܢ ܡ̈ܠܐ ܤܓܝܐܬ̈ܐ. ܡܛܠ ܕܝܼܕܝܼܥ ܗ̣ܘ</l>
                <l>ܝܘܼܬܪܢܐ ܕܡܢܗܝܢ. ܐܠܐ ܐܢܟ ܕܢܬܝܼܕܥܢ ܕܟܡܐ ܚܵܫܚ̈ܢ</l>
                <l>ܠܗܢܐ ܗܒܪܐ܆ ܐܹܡ̇ܪ ܥܠܝܗܝܢ ܡ̈ܠܐ ܙܥܘܪ̈ܝܐ. ܟܕ ܠܘܩܕܡ</l>
                <l>ܐܡ̇ܪ ܐܢܐ ܥܠ ܚܘܼܤܪ̈ܢܐ ܕܡܢ ܡܲܗ ܡܚܘܬܐ ܘܡܲܐܚ̣ܘܬܐ.</l>
                <l>ܕܡܢ ܦܸܚܡܗܝܢ ܢܬܝܕ̈ܥܢ. ܕܟܡ̇ܐ ܡܼܬܒܲܥܝܐ ܙܗ ܝܼܪܘܬܐ</l>
                <l>ܘܚܦܝܼܛܘܬܐ. ܟܕ ܥܒ̇ܕ ܐܢܐ. ܫܘܪܝܐ ܠܡܠܲܬܝ. ܡ̈ܠܐ ܕܟܠܒܐ</l>
                <l>ܕܐܡ̣ܪ ܗ̇ܟܢܐ. ܒܹܿܪܝ ܐܢ ܩܲܠܝܼܠ ܬܢܘܡ ܘܩܠܝܠ ܬܸܿܙܡܟ: ܘܩܠܝܠ</l>
                <l>ܬܤܝܼܡ ܐܢܕܟ ܥܠ ܚܲܕܝܟ. ܗܝܕܝܢ ܬܐܬܐ ܥܠܝܟ ܡܸܤܟܝܘܠܐ.</l>
                <l>ܘܬܲܕܪܟܼܵܟ ܨܪܝܟܘܬܼܵܐ ܐܝܟ ܓܒܪܐ ܟܲܫܝܼܪܐ. ܒܪܪܫܐ[...ܟܠܐ]</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.80v"/>
                <l>ܬܗܘܐ ܠܢ ܒܛܝܠܘܬܐ ܕܢܦ̇ܫܩ ܐܢ̈ܝܢ ܠܡ̈ܠܐ ܗܠܝܢ[...]</l>
                <l>ܢܗܼ̈ܘܝܢ ܝܼܕܝܼܥ̈ܢ ܠܢ. ܡܛܠ ܗ̇ܝ ܗܟܝܠ ܕܪܚ̇ܡ ܢܚܝ̈ܐ ܗܘ̣ ܟܝܢܐ</l>
                <l>ܐܢܫܝܐ ܐܘ ܡܪܝ: ܐܡ̇ܬܝ ܕܩܠܝܠ ܐܬܪܐ ܢܬܼܠ ܠܗ ܨܒ[ܝܢܐ]</l>
                <l>ܠܟܝܢܐ. ܗܝܕܝܢ ܗܘ̣ ܟܝܢܐ ܕܝܠܗ ܡܫܲܡܠܹܐ. ܐܟ̣ܙܢܐ ܕܐܢ</l>
                <l>ܬܬܸܿܠ ܐܝܕܐ ܠܲܡܚ̈ܓܲܪܐ ܗܝܕܝܢ ܗ̇ܘ ܡܗܲܠܟ. ܗ̇ܟܢܐ ܗ̇ܘ</l>
                <l>ܐܢ ܩܠܝܠ ܢܲܗܡܹܐ ܨܒܝܢܐ [...ܐ]ܬܪܐ ܢܬܸܿܠ ܠܟܝܢܐ. ܗܝܕܝܢ</l>
                <l>ܗ̤ܘ ܟܝܢܐ ܕܝܠܗ ܡܫܲܡܠܹܐ. ܕܐܝܟ ܗܪܐ ܐܡ̣ܪ ܚܟܤܥܐ.</l>
                <l>ܕܐܢ ܐܢܬ ܩܠܝܠ ܬܲܗܡܹܐ: ܘܬܼܬܸܿܠ ܐܬܪܐ ܠܝܵܘܡܬܼܵܐ ܗܢ̇ܘ</l>
                <l>ܕܝܢ ܠܟܝܢܐ. ܡܟܝܠ ܗ̣ܘ ܟܝܢܐ ܕܝܠܹܗ ܡܫܡܠܐ. ܗܙܲܐ ܗ̣ܝ</l>
                <l>ܕܬܼܕܡ̇ܟ. ܘܡܐ ܕܡܢ ܗܢܐ ܚܕ ܙܢܵܐ ܟܝܢܐ ܤܒܼܥ. ܡܟܝܠ</l>
                <l>ܒܐܚܪܢܐ ܡܫܕܐ. ܗܪ̤ܐ ܗ̣ܝ ܗ̇ܝܕ ܩܠܝܠ ܬܤܝܼܡ ܐܝܕܟ ܥܠ</l>
                <l>ܚܲܕܝܟ. ܡܟܝܠ ܡܢܐܓܿܕܫ ܠܗ ܠܗܢܐ. ܗܝܕܝܢ ܬܐܹܬܐ ܥܠܝܢ</l>
                <l>ܡܲܤܟ̇ܝܘܬܐ ܕܬܲܕܪܟܵܟ ܨܪܝܟܘܬܐ. ܗ̤ܝ ܗ̣ܝ ܟܕܗܲܝ. ܒܝܕ</l>
                <l>ܥܦܝܼܦܘܼܬܼܐ ܕܡܠܬܐ܆ ܥܠ ܫܟܼܝܼܪܘܬܗ̇ ܪܨܡܘܬܐ ܚܘܝ.</l>
                <l>ܗܢ̇ܘܕܝܢ ܗܘ̇ܐ ܐܢܬ ܡܓܿܕܐ [ܐ̇ܢܬܼ] ܡܢ ܟܠܗܝܢ ܛ̈ܝܠܐ. ܘܐܢ</l>
                <l>ܩܢܸܐ ܐܢܬܼ ܡܿܘܒܲܕ ܐܢܬ. ܫܦܝܼܪ ܐܡܪܚܒܪܐ ܟܲܫܝܼܪܐ.</l>
                <l>ܗܢ̈ܘ ܕܝܢ ܟܲܫܝܼܪ ܒܒܼܛܠܢܐ ܘܒܼܡܲܗ ܡܚܵܢܘܬܐ. ܘܒܬܝ ܟܠܗܝܢ</l>
                <l>ܤܲܝܟܿܗ̇ ܠܡܠܬܗ ܒܒܪܢܫܐ ܤܲܟܼܠܐ. ܤܲܟܠܐ ܠ[...] ܐܝܬܝܟ.</l>
                <l>ܕܟܕ ܡܝܨ ܐܗܘܝܬ ܠܡܗܘܐ ܚܦܝܛܐ ܘܟܲܫܝܪܐ ܒܛܒ̈ܬܐ</l>
                <l>ܗ[...]ܚܵܐ. ܚܙܝܼܬܵ ܡܢܐ ܐܡ̣ܪ ܗܢܐ ܚܟܝܡܐ:</l>
                <l>ܥܠ ܡܲܗ ܡܝܠܵܘܬܐ ܘܥܠ ܚܦܝܛܘܬܐ ܘܡܐ ܚܘܬܼܵܐ ܫܡ̣ܥ</l>
                <l>ܡܢܐ ܐܡ̇ܪ ܬܘܒ ܒܕܘܟܬܐ ܐܚܕܬܲܐ. [ܥܠ] ܚܲܩܠܗ</l>
                <l>ܠܡ ܕܓܡܪܐ ܚܒܼܚܐ ܥܒܿܪܬܼ. ܘܥܠ ܟܪܡܗ ܕܒܼܪܢܫ̇ܐ ܚܲܥܘܝܼܪ</l>
                <l>ܡܪܥܐ. ܪܤܠ̣ܩ ܟܠܵܗ ܘܐܬ̱ܡܠܝ ܡܪܐ ܘܟܘܼܒ̈ܐ. ܘܟܲܤ̣ܝܘ</l>
                <l>ܐܦ̈ܘܗܝ ܚܘܼܠܪܹܐ. ܗ̇ܟܢܐ ܐܢܬܘܗܝ ܒܪܢܫܐ ܪܩܢܐ ܟܪܡܐ</l>
                <l>ܕܙܕܝܩܘܬܐ. ܘܒܝܪ ܡܗܡܝܵܢܘܼܬܗ ܘܠܐ ܚܦܝܼܛܘܬܗ. ܝ̇ܥܐ</l>
                <l>ܒܗ ܝܲܥܪܐ ܪܚ̈ܛܗܢ ܤܓ̈ܝܐܐ. ܕܟܕܠܐ ܝ̇ܕܥ ܐܬܝܢ ܥܠ ܗ̇ܝ.</l>
                <l>[...] ܕܡܘܬ ܚܘܼ̈ܠܕܐ ܡܲܩܢܝܼܢ ܒܗ ܐܘ ܡܲܢܘ ܕܠܐ ܝ̇ܕܥܝ ܕܟܡܐ</l>
                <l>[...]ܐ ܐܬܚܠܨܘ ܡܢ ܐܝ̈ܪܝ ܡ̈ܠܟܐ ܡܪ̈ܢܗܘܢ ܡܢ ܒܥܠܕ ܒܒ̈ܝܗܘܢ.</l>
                <l>ܟܡܐ ܒܬ̈ܬ ܕܒܝܢܫ̈ܐ ܢܩ̤ܕܘ ܒܢܘܪܐ. ܟܡ̇ܐ ܐܠ̈ܦܐ ܛܒܼܥ̇.</l>
                <l>ܡܢ ܠܐ ܙܗܝܼܪܘܬܐ ܘܡ̇ܐ ܝܢܘܬܐ ܘܠܐ ܚܦܝܼܛܘܬܐ ܗܠܝܢ</l>
                <l>ܘܕܐܝܟ ܗܠܝܢ ܗ̇ܘܝܸܬ ܡܼܬܥܲܗܲܪ ܐܢܬܼ ܐ̇ܘ ܡܪܝ ܠܐ ܬܸܿܬܟܸܠ.</l>
                <l>ܥܠ ܝܫܝܢܐ ܕܥܡ̈ܠܝܟ ܪܥܒܼܪܘ. ܘܬܐܡܪ ܕܠܢ ܡܝܟܠ ܡܬ̈ܒܥܝ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.81r"/>
                <l>ܠܝ ܙܗܝܪܘܬܐ. ܡܲܢܘ ܢܬܥܲܗܕ ܠܛܘܒܢܐ ܕܘܝܕ ܓܒܪܐ</l>
                <l>ܝܡܝܐ ܘܙܕܢܩܐ. ܕ[ܒܩܠܝܼܠ] ܡܲܗܡܝܵܢܘܬܐ ܕܗܘܸܬ ܠܗ</l>
                <l>[ܒܤܵ]ܘܪܐ ܕܥܝܢ̈ܘܗܝ. ܐܝܟܢ ܐܡܫܬܸܿܪܥ̇ ܘܢܦ̣ܠ ܒܲܚܛܝܼܬܐ</l>
                <l>ܪܒܬܐ܇ ܘܠܐ ܢܕܚ̇ܠ ܩܠܐ ܢܙܘܥ ܘܢܗܘܐ ܙܗܝܪ ܒܟܠ</l>
                <l>ܥܕܢ ܐܢ ܗ̤ܘ ܕܬܼܝܥܹܐ ܕܬܼܬܼܦܲܠܲܛ ܐܘ ܡܪܝ. ܫܡ̣ܥ ܡ̈ܠܝ.</l>
                <l>ܘܬܼܫܟܚ ܢܚ̇ܝܐ ܠܦܫܟ. ܗܘ̣ܝܬ ܡܩܝܸܡ ܢܵܛܘܪ̈ܐ ܥܠ</l>
                <l>ܢܪܥ̇ ܚܘܼܫܒ̈ܝܟ [ܐܡܝܼ]ܢܐܝܬܼ. ܕܠܐ ܬܸܿܬܚ̇ܫܲܒ ܐܝܠܝܢ ܕܘܠ</l>
                <l>ܡܛܠ ܨܒܝܢܗ ܕܐܠܗܐ ܐܝܬܼܝܗܝܢ. ܐ̇ܩܝܼܡ ܢܵܛܘܪ̈ܐ ܥܠ</l>
                <l>ܦܘܡܟ. ܕܠܐ ܢܡܠܸܠ ܡܠܬܐ ܒܝܼܫܬܐ ܥܠ ܐܚ̈ܝܟ. ܘܥܠ</l>
                <l>ܥܝ̈ܢܝܟ ܗܘܝܼܬ ܡܩܝܸܡ ܢ̇ܛܘܪ̈ܐ܆ ܕܠܐ ܢܚܘܼܪ̈ܢ ܙܲܠܝܠܐܝܬ.</l>
                <l>ܘܥܠ ܡܲܫܡܥܬܟ܆ ܕܠܐ ܢܫܡ̈ܥܢ ܐܪܼ̈ܥܝܟ ܩ̈ܠܐ. ܫܛܝܼܫܹ̈ܐ</l>
                <l>ܘܢܫܬܿܓܼܫܘܢ ܚܘܼܫܼ̈ܒܝܟ. ܡ̈ܠܝܟ ܡܪܝ ܒܡܲܬܼܩܠܐ ܬܩܘܿܠ</l>
                <l>ܘ̈ܢܝܢ. ܕܐܝܠܝܢ ܕܐܵܠܨܢ ܘܐܡܬܝ ܕܐܵܠܨܐ ܬܡܲܠܠ. ܐܢ</l>
                <l>ܗܠܝܢ ܬܸܿܛܲܪ ܐܘ ܡܕܝ. ܬܫܟܚ. ܢܚܝܐ ܠܢܦܫܟ ܘܠܐܝܠܝܢ</l>
                <l>ܕܝ̇ܕܥܝܢ ܠܟ. ܘܗ̇ܕܐ ܬܲܚܘܝܼܬܐ ܙܥܘܿܪܬܐ ܬܗܘܐ ܒܥܘܗܘܲܢܢ.</l>
                <l>ܐܘ ܡܪܝ. ܙܐܟܼܙܢܐ ܕܠܐ ܙܕܩ ܠܐܲܟܪܐ ܠܡܬܸܿܬܟܼܠܵܘ ܥܠ</l>
                <l>ܙܪܥܗ ܕܡܬܼܦܲܠܲܛ ܕܠܐ ܡܘܲܡ: ܐܠܐ ܐܡܬܝ ܕܐ[...]</l>
                <l>ܒܵܐܘܨܪ̈ܐ܆ ܗ̇ܟܢܐ ܙܕܩ ܠܐܢܵܫ ܕܠܐ ܗ̄ܘ̤ܐ ܬܟܝܠ ܥܠ</l>
                <l>ܕܘܡܪ̈ܘܗܝ. ܥܙܡܐ ܠܲ[ܙܒܢ ܡܘܬܗ]. ܡܛܠ ܕܐܟ̄ܙܢܐ ܕܙܪܥܐ</l>
                <l>ܐܢ ܗܘ̣ ܕܗܘܐ ܠܗ ܡܛܪܐ ܘܝܼܥܐ: ܕܐܬܿܐ [ܩܲܡܨܐ]</l>
                <l>ܘܐܟ̇ܠ ܠܗ: ܘܐܢ ܐܬܦܲܠܲܛ ܡ[...ܡܨܐ ܓܪܫ ...]</l>
                <l>ܒܲܪܕܐ ܘܚܒ̇ܛ ܠܗ: ܘܐܢ ܗ̣ܘ ܕܐܬܦܲܠܲܛ ܡܢ ܒܪܕܐ: [ܓܕ...]</l>
                <l>ܘܗܘ̇ܝܢ ܡܼ̈ܠܬܹܐ ܘܓܿܪܦܝܢ ܠܗ̣. ܗ̇ܕܢܐ ܐܢܬ ܠܗ ܠܐܢܫ ܕܒܼܗ[ܢܐ]</l>
                <l>ܕܘܒܙܐ ܐܢܬܘܗܝ. ܐܙܓܕܫ ܘܐܬ ܦܠܛ ܡܢ ܪܓܬܐ܆ ܩܪܡܬܗ</l>
                <l>ܪܚܡܸܬ ܟܤܦܐ. ܘܐܢ ܓܕܫ ܘܐܬܦܲܛܠ ܡܢ ܪܚܡܸܬ ܟܤܦܐ܆</l>
                <l>ܩܪܒܸܘ ܕܝ̈ܘܐ. ܘܐܢ ܗܘܒ ܐܫܬ[...] ܡܢ ܕܝ̈ܘܐ܆ ܩܕܡܬܗ</l>
                <l>ܙܚܸ̇ܡܬ ܬܫܒܘܚܬܐ ܤܪܝܼܩܬܿܐ. ܐܘ ܪܡܘܼܬܐ ܡܵܡܒܕܢܝܬܐ</l>
                <l>ܡܛܠ ܗܢܐ ܐܘ ܡܪܝ: ܐܢ ܠܐ ܗܘ̇ܐ ܐܢܫ ܥܝܼܪܐ ܘܢܛܘܕܐ܆</l>
                <l>ܐܝܟ ܕܡܢ ܡܠܐܵܐ ܡܬܓܓܦܝ ܘܡܬܼ[...ܠ]ܥ. ܒܗܠܝܢ ܗܘܝܼܬ</l>
                <l>ܡܬܗܓܐ ܐ̇ܡܝܼܢܐܝܬ. ܬܘܒܼ ܡܠܟܿܐ ܐܚܪܥܐ ܡܘܤܦܐܢܐ.</l>
                <l>ܕܠܐ ܬܸܿܩܪܹܐ ܟܕ ܡܲܐܝܢܵܐ ܠܟ. ܘܠܐ ܬܸܿܩܪܐ ܐܝܟ ܪܹܠܡܩܪܐ܆ </l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.81v"/>
                <l>ܐܠܐ ܐܝܟ ]ܠܡܤܥܲܪ. ܠܐ ܬܸܿܩܪ̈ܐ ܘܲܬܼܦܝܼܛ ܒܗܘ̇ ܡܐ</l>
                <l>ܕܡܪܐ ܐܝܬ. ܕܠܐ ܓܢܤܐ ܕܪܵܡܘܬܼܵܐ ܬܸܿܫܒܹܿܝܟ ܕܥܠ [...]</l>
                <l>[ܨܠܘ ...] ܐܕ ܐ̇ܝܟܢ ܪܕܩ [ܠܗ ܠܐܒܢܐ ܕܡܨܠܐ ܘܪܸܗ...]</l>
                <l>[...ܝܼܓ] ܘܙܗܝ̤ܪ [ܒܢܦ... ܕܝܠܗ ܟܪ... ܝܠܗ ...]</l>
                <l>ܗܘ̣ܝܬ ܡܬܚܲܦܲܛ ܒܲܨܠܘܬܐ. ܘ̇ܗܘܝܼܬ [...] ܐܢ</l>
                <l>ܠܟ. ܘܐܪܚܩ ܡܢܟ ܕܡ[ܟܗ...] ܗܘܝܬ</l>
                <l>ܫܗ̇ܪ ܒܠܠܝܐ ܘܒܐ ܝܡܡܐ ܘܠܐ [...ܬܼ] ܩܲܛܥ ܠܟ. ܘܐܢܐ</l>
                <l>ܐܲܚܵܘܼܝܟ ܥܙ̈ܢܝܗ̇ ܕܨܠܘܬܐ. [...]ܩܬܐ</l>
                <l>ܩܙܒ ܒܥܘܬܐ ܘܒܙܒܢܐ ܕܡܬܦܲܢܢܣ ܐܢܬ ܡܢ [...]</l>
                <l>ܕܐܠܗܐ ܐܵܘܕܐ ܠܠܗ [...]ܢܐ ܕܚܵܕܝܐ ܐܪܥܘ[...]</l>
                <l>ܩ̇ܙܒ ܬܫܒܘܚܬܝܐ [...] ܒܦܘܪܫܢܐ ܢܗ̈[...]</l>
                <l>ܐܠܐ ܚܲܒܝ̈ܒܝܼ ܫܲܙܟܼ̈ܙܐ ܠ[...ܕܟܠܐ ...] ܠܘܢ ܒܢ̈ܝ ܐܢܫܐ</l>
                <l>ܒܲܒܛܝܼܠܘܬܐ ܘܒܗ ܝܡܢܘܬܐ܆ [...]ܠܗܘܢ ܐܠܗܐ ܘܡ̇ܢ</l>
                <l>ܪܒܝܢ ܕܘܵܐ ܘܲܒܼܒܼܵܐ ܝܘܼܬܼܵܐ ܘܒܦܘܝܵܓܐ [...ܬܩ...]ܒ ܘܫܐܠ܆</l>
                <l>[ܠܐ ܓ...]ܫܬܠ̈ܬܗ. ܡܛܠ ܕܠܐ ܡ[...]ܒܗ ܘܡܗܝܡܢ</l>
                <l>[...] ܒܨܠܘܼ ܠܐ ܟܕ ܕܟܐ</l>
                <l>[ܡܢ ܟܠ ܦܘܼܠ...] ܘܡܢ ܟܠ ܡܘܡ. ܘ[...]ܒ ܩܘܙܒܢܗ ܕܼܟܝܐܝܬ</l>
                <l>[ܐ...ܩܒܲܠ ܫܲܦܝܪ. ܘܢܙܕܗܲ...] ܪܠܡܐ ܢܫܬܟܚܢ ܒܗ</l>
                <l>[ܡܕܡ ܕܡܛܠܬܗ ܢܤܬܠܐ. ...] ܩܘܙܪ̈ܒܢܝܢ ܓܝܪ ܨܠܘܬܐ</l>
                <l>[ܘܟܝܼܬܐ ܡܝܲܬܪܐ. ܡܟܝܠ] ܐܬܚܲܦܛ ܒܗ̇ ܒܪܝ̈. ܘܿܥܡܠ ܒܗ̇</l>
                <l>[...] ܟܠܗܝܢ ܨܠ̈ܘܬܟ. [ܗ̇ܝ] ܨܠܘܬܐ ܕܐ̇ܠܦ ܡܪܢ ܗܘܝܼܬ</l>
                <l>[...ܐ] ܨܠ[...] ܝܪܘܫܬܼܩܐ ܘܩ̈ܠܐ ܘܦܘܪ̈ܫܢܝܗܘܢ</l>
                <l>[...]ܒܝܼܒܝܼ. [...]ܬܸܤܒܪ ܕܨܠܘܬܐ ܡ̈ܠܐ ܐܢܬܝܗ̇. ܘܠܐ</l>
                <l>[...] ܡ̈ܠܐ ܡܬܝܲܠܦܐ. ܫܡܥ ܕܝܢ ܡܢ ܡܪܢ. ܕܫܪ̈ܪܐ</l>
                <l>[...]ܠܘܬܐ ܡܢ ܝܘܼܠܦܢܐ ܘܡܢ ܬܸܿܢܝܵܐ ܕܡ̈ܠܐ܆ ܠܐ ܡܬܝܠܦܐ</l>
                <l>ܘܠܐ ܡܬܓܲܡܪܐ. ܠܘ ܓܝܪ ܠܒܪܢܫܐ ܡܨܠܐ ܐܢܬ̇. ܕܬܼܬܲܢܐ</l>
                <l>ܩܕܡܘܗܝ ܡ̈ܠܐ ܡܪܲܟ̈ܒܵܬܼܵܐ. ܠܘܬܗܘܢ ܓܝܪ ܐܝܬܘܗܝ ܪܘܚܐ</l>
                <l>ܡܫܕܪܐ ܐܢܬ ܙܘ̈ܥܐ ܕܨܠܘܬܐ. ܨܠܐ ܠܗ ܡܵܫܚܝܢ ܒܪܘܚ ܐܟܘܠܗ.</l>
                <l>ܘܲܕܠܐ ܗܘ̣ܐ ܕܘܟܬܐ ܡܬܲܗܚܡܵܐ ܠܗ̇ܘ ܕܒܓܘܡܪܘܬܐ ܡܨܠܐ</l>
                <l>ܠܐܠܗܐ: ܘܠܐ ܗܘ̣ܐ ܒܡܡܠܠܐ ܕܠܫܢܐ. ܗ̣ܘ ܡܪܝ ܐܡܪܝ</l>
                <l>ܕܐ̇ܬܝܐ ܫܥܬܐ. ܕܠܐ ܒܗܢܐ ܛܘܪܐ ܘܐܦܠܐ ܒܠ[...]ܫܠܡ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.82r"/>
                <l>ܬܸܿܤܓܕܘܢ ܠܲܐܒܐ. ܘܲܕܠܐ ܬܘܒ ܡܬܒܲܥܝܐ ܕܘܼܟܬܗ</l>
                <l>ܗ̇ܘ ܐ̇ܠܸܦ. ܕܐܝܠ ܠܡ ܕܤܓܕܝܢ ܠܐܠܗܐ. ܒܪܘܚܐ ܘܒܲܫܪܪ</l>
                <l>ܘܠܐ ܕܢܤܓܕܘܢ. ܘܟܕ ܡܠܸܦ ܠܢ ܕܡܛܠ ܡܢܐ ܗܒܝܐ ܠܨܠܐ</l>
                <l>ܐܡ̇ܕ ܗܚܐ ܗܘ̣ ܓܝܪ ܐܠܗܐ. ܘܒܪܘܚܐ ܘܚܵܢܐܝܬ ܘܠܐ</l>
                <l>ܕܢܫ[...]ܦܘܠܘܣ ܬܘܒ ܗ̤ܝ ܗܕܐ ܨܠܘܬܐ [...] ܘܡܪܐ</l>
                <l>ܪܘܚܝ[...] ܟܕ ܐܡ̇ܪ ܕܐܲܢܟܝܐ ܢܨܲܠܐ [...]ܡܪ ܕܡܢܐ</l>
                <l>ܠܡ ܗܟܝܠ ܐܥܒܕ. [ܐ...]ܠܐ ܒܪܘܚ ܘܐܨܠܐ [ܐ]ܦ ܒܡܲܪܥܝ[...]</l>
                <l>ܘܪܘܚܐ ܘܡܕܥܐ ܐܡܬ ܗܠܝܢ ܕܒܗܘܢ ܘܠܐ ܠܢܫ ܕܢܨܠܐ</l>
                <l>ܘܲܢܢܡܲܪ ܠܐܠܗܐ. ܘܫܲܪܒܐ ܕܠܹܫܢܐܠܐ ܐܲ[...]ܬܠܲܡܨܥܬܐ.</l>
                <l>ܡܛܠ ܕܗܕܐ ܨܠܘܬܐ [...] ܡܢ ܠܲܫܢܐ ܗ̤ܝ ܘܠܐ</l>
                <l>ܒܠܫܢܐ ܡܨܛܲܠܝܐ [...]ܘܥ̇ܡܝܸܩܵܐ ܡܢ ܤܦ̈ܘܠܐ</l>
                <l>ܘܡܢ ܠܫܢܐ. ܘܲܡܓܼܵܘ [...ܡܢ] ܩ̈ܠܐ. [...]ܒܒܐ. ܘ̇ܠܗܠܢ ܡܢ</l>
                <l>ܙܘܲܡܵܪܐ ܘܚܟ̱ܡܬ[ܐ ܐ...]ܗ̇. [...ܐ]ܡܬܝ ܕܐܢܫ ܗܕܐ ܨܠܘܬܐ</l>
                <l>ܢܨ̇ܠܐ. ܓܡܝܪ [...]ܐ ܪܐ[...ܝܬ] ܓܒܪܝܐܝܠ [...]</l>
                <l>ܘܲܕܠܐ [ܡ̈ܠܐ...]ܘܬܗܘܢ. ܘܐܢ [ܡܸܠܐ] ܡܢ ܗܕܐ</l>
                <l>ܨܠܗܬܐ: ܘܢܫ[...]ܨܠܘܬܐ [...]ܡܪܐ ܘܲܬܼܫܢܐ. ܡܪܚܩ ܡܢ</l>
                <l>ܐܬܪܐ ܗ̇ܘ ܕܡܠܐܟܐ [...] ܗܘܐ ܠܗ ܒܪܢܫܐ ܝܫܚܝܼ[...]ܐ</l>
                <l>ܕܝܢ ܕܗܪܟܐ ܒܠ̣ܫܢܐ ܘ[ܒܦܓܐ] ܡܙܡܪ: ܘܐ̇ܡܝܢ ܒܗ[ܢܐ ܦ...]</l>
                <l>ܒܠܠܝܐ ܘܒܐܝܡܡܐ. ܗ[ܢܐ] ܙܪܝܩܐ ܗ̣ܘ [ܐܝܢܐ] ܓܝܪ [ܪܐ...]</l>
                <l>ܙܠܓܘ ܡܢ ܗܢܐ ܢܟܘܠ: ܘܲܒܡܲܕܓܐ ܘܒܪܘܚܐ ܢܙܡܲ[...]</l>
                <l>ܪܘܚܢܐ ܗ̣ܘ. ܕܘܚܢܐ ܓܝܪ ܡ[...] ܘܡܢ [...]</l>
                <l>ܗܘ̇ܐ ܐܢܫ ܪܘܚܢܐ. ܥܕܡܐ ܓܝܪ ܕܦܲܠܚ ܐܢܫ ܙܒܢܐ [...]</l>
                <l>ܒܗܝ [...] ܒܪܐ ܘܠܒܪ: ܒܨܘܡܐ ܐ̇ܡܝܢܐ ܘܲܒܙܘܡܪܐ ܕ[...]</l>
                <l>ܘܒܒܘܪ̈ܟܬܐ ܐ̇ܡܝܼ̈ܢܬܐ ܘܲܒܒ̈ܥܘܬܐ: ܘܲܒܫܲܗܪܐ ܐ̇ܡܝܬܢܐ</l>
                <l>ܘܒܬܼܢܝܐ ܕܡܙܡܘܪ̈ܐ: ܘܒܥܡܠܐ ܩܲܫܝܐ ܘܝܬܲܟܼܬܿ ܘܫܐ:</l>
                <l>ܘܒܲܢܙܝܕܘܿܬܐ ܘܒܲܒܨܝܼܕܘܬ ܡܐܟܘܠܬܐ: ܘ̇ܒܗܢܝܢ ܕܫܪܟܐ</l>
                <l>ܕܠܚ̈ܡܢ ܠܕܘܒܪܗ: ܥܡ ܙܗܝܼܪܘܬܐ ܕܲܒܪ̈ܓܫܐ ܟܠܗܘܢ: ܟܕ</l>
                <l>ܡܲܠܝܐ ܢܦܫܗ ܒܟܼܠܥܕܢ ܥܘܼܗܕܢܗ ܕܐܠܗܐ: ܘܕܚܠ ܘܡ[...]ܕ</l>
                <l>ܡܢ ܫܡܗ: ܒܗܝ ܕܡܗ̇ܝܡܢܐ ܠܐ ܕܐܦ ܙܘܥ̈ܐ ܕܪܸܬܼܡܼ̈ܐ</l>
                <l>ܕܡܲܚܫܒ̈ܬܐ ܠܐ ܟܤܸܝܢ ܡܢ ܝܕܥܬܗ: ܘܡܡܟܸܟ ܢܦܫܗ</l>
                <l>ܒܕܡ ܟܠܢܫ: ܐܦ ܡܬܚܫܲܒ ܕܟܠܢܫ ܛܒ ܡܢܗ: ܐܝܟ ܕܐܦܢ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.82v"/>
                <l>ܢܚܙܐ ܐܢܫ ܕܐܝܬܘܗܝ ܙܢܝܐ ܘܓܲܝܪܐ: ܘܪܘܝܐ ܘܩܛܘ̇ܠܐ:</l>
                <l>ܐܘ ܡܲܪܵܚܐ ܐܘ ܡܨܥܙܢܐ ܐܘ ܡܓܕܢܐ: ܐܘ ܐܢ ܚܛܗ̈ܐ</l>
                <l>ܕܡܢ ܗܠܝܢ ܒܝܼܫ̈ܝܢ: ܘܟܕ ܚܙܐ ܠܗ̇ܘ ܡܢ ܕܒܗܠܝܢ ܐܢܬܘܗܝ:</l>
                <l>ܡܬܡܟܲܟ ܩܕܡܘܗܝ ܘܚܫܒ ܠܗ ܕܲܡܝܬܝ ܘܩܙܝܲܒ ܠܐܠܗܐ</l>
                <l>ܝܬܝܪ ܡܢܝ: ܡܕܡܲܩܬ ܗ̣ܘ ܚܝܪܐ ܕܪܥܝܢܐ ܟܠ[...]ܠܗ</l>
                <l>ܡܢ ܟܠܗ̇ ܚܲܬܿܝܬܘܬܐ ܕܡܚ[...]ܬܗ ܙܘܠܘ [...] ܩܪܒ</l>
                <l>ܠܘܬܗ ܕܝܠܗ ܕܗ̇ܘ ܕܗܟܢܐ [...]ܝܗܝ: ܒܟܠܗ ܢܦܫܗ ܡ[...]</l>
                <l>[...]ܗܝ: ܘܡܦܝܼܣ ܠܗ ܚܢܝܓܐܝܬ ܝܬܪܢܨܠܐ ܥܠܘܗܝ ܘܢܡܹܐ</l>
                <l>[ܡܢ] ܐܠܗܐ ܚܠܦ[...] ܗܝ ܕܡܛܠ. ܕܤܘܓܐܐ ܡܲܤܟܲܠ ܥܠ ܩܕܡ</l>
                <l>ܐܠܗܐ: ܘܕܤܓܝܐܬܿܐ ܚܲܝܩ ܐܢܐ ܘܐܦܠܐ ܚܕܐ ܦܪܥ̇ܬ:</l>
                <l>ܘܡܐ ܕܥܒܼܕ ܗܠܝܢ ܘܐܝܠܝܢ ܕܪܘܪ̈ܒܢ ܡܢ ܗܠܝܢ: ܐܝܠܝܢ ܕܐܢ</l>
                <l>ܒܲܫܪܪܐ ܡܢ ܗ̇ܝ ܕܘܼܵܠܝܐ: ܘܡܐ ܕܗܠܝܢ ܟܠܗܝܢ ܐܫܟܿܚ ܐ̄ܢܫ</l>
                <l>ܠܡܥܒܲܪ ܘܿܠܡܕܪ̈ܟܼܘ ܗ̣ܘ ܒܗ̣. ܗܝܕܝܢ ܡ̇ܛܐ ܐܢܫ ܠܲܡܙܲܡ̇ܪܘ</l>
                <l>ܠܐܠܗܐ ܘܠܡܫܲܒܿܚܘ ܒܗ̇ܝ ܬܫܒܘܚܬܐ ܕܪܘ̈ܚܢܐ. ܫܬ[...]</l>
                <l>ܗܘ̣ ܓܝܪ ܐܠܗܐ. ܘܒܫܸܬܼܩܵܐ ܡ[...]ܪ ܘܡܫܬܿܒܲܚ[...] ܒܗܘ</l>
                <l>ܙܘܡܪܐ ܘܿܒܗ̇ܝ ܬܫܒܘܚܬܐ ܒܫܘܐ ܠܗ̇. ܠܘ ܓܝܪ. ܫܬܩܐ</l>
                <l>ܕܠܫܝ ܘܐܡ̇ܪ ܐܠܐ. ܐܢ ܐܢܫ ܓܝܪ ܡܢ ܠܫܢܐ ܢܫܬܿܘܩ: ܟܕ ܠܐ</l>
                <l>[ܝܪܓ ܪܢܙ ܡܪ] ܘܢܫܲܒܚ [...] ܕܥܐ ܘܲܒܙܘܚܐ: ܗܢܐ ܒܲܛܝܼܠܵܐ</l>
                <l>[ܗܘ̣ ܒܫ]ܬܼܩܡ. ܘܚܘܼܫܒ̈ܐ ܒܝܼ̈ܫܐ ܘܦܲܗ̈ܢܹܐ ܘܡܚܫܒܬ̈ܐ</l>
                <l>[...ܬܐ ...] ܘܲܡܚܲܒ̈ܠܢ ܠܗ. ܡܛܠ ܕܫܬܸܩ ܠܗ ܡܢ ܠܒ̣ܕ</l>
                <l>[...] ܠܫܢܗ ܕܒܪܢܫܐ ܟܲܤܝܵܐ ܕܢܠܲܓܠܓ. ܒܗ̇ܝ ܓܝܪ ܡܠܐ</l>
                <l>[...]ܢܬ ܒܗܢܐ ܡܘܠܸܐ ܘܝܲܠܘܼܙܐ ܪܟܝܢܐ ܕܦܓܕܐ. ܒܗ̇</l>
                <l>[...]ܬܼܐ ܚܘܼܪܒܥܘܐ ܕܠܓܘ ܕܪܘܚ. ܕܐܝܟ ܕܫܠܸܐ ܠܫܝܗ</l>
                <l>ܕܥܘܸܠܐ ܕܠܐ ܢܒܼܥ ܥܕܟܝܠ ܡܠܬܐ: [...] ܠܫܢܗ ܤܝܼܡ ܒܓܘ</l>
                <l>ܦܘܡܗ: ܟܕ ܙܵܘܥܐ ܕܡܠܬܐ ܠܝܬ ܠܗ. ܗ̇ܟܢܐ ܐܦ ܗ̣ܘ ܠܫܢܐ</l>
                <l>ܕܠܓܘ ܕܡܕܥܐ ܢܗܘܐ. ܫܠܸܐ ܡܢ ܟܠ ܡ̈ܠܐ ܘܡܢ ܟܠ ܪ̤̈ܢܝܐ܇</l>
                <l>ܘܒܠܚܘ ܕܕܢܗܘܐ ܤܝܡ ܘ̇ܡܛܝܒܐ ܕܢܹܐܠܦ ܠܘܓܠܵܓܼܵܐ ܕܡܡܠܠܐ</l>
                <l>ܪܘܚܢܐ. ܐܢܬ ܓܝܪ ܫܬܼܡܐ ܕܠܫܢܐ ܘܐܢܬ ܫܸܠܩܐ ܕܟܠܗ</l>
                <l>ܦܓܪܐ. ܘܐ̇ܝܬ ܝܫܸܬܩܐ ܕܢܦܫܐ [...]ܝܬ ܫܠܩܐ ܕܡܕܥܐ.</l>
                <l>ܘܐܝܬ ܫܠܩܐ ܕܕܘܚ. ܫܬܩܐ ܓܝܪ ܕܠܫܢܐ܆ ܡܐ ܕܠܐ ܡܬܐܕܥ </l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.83r"/>
                <l>ܠܡܠܬܐ ܒܝܼܫܬܐ ܘܩܫܝܼܬܐ܇ ܐܘ ܕܢܲܦܸܩ ܡܠܬܐ ܕܐܝܬ</l>
                <l>ܒܗ̇ ܪܘܓܐ ܐܘܡܓܪܓܼܵܐ ܠܚ̣ܙܝܢܐ. ܐܘܨܲܠܝܵܐ ܠܤܬܼܘܼܪܝܐ</l>
                <l>ܐܘ ܠܡܹܐ ܟܠܩܙܲܨܐ. ܫܬܩܐ ܓܝܪ ܡܠܗ ܦܓܕܐ. ܡܐ ܕܒܲܛܝܼܠܝܢ</l>
                <l>ܟܠܗܘܢ ܪܓܼܵܫܘܗܝ ܡܢ ܡܨܛܲܠܝܿܢܘܬܐ ܕܠܒܼܝܫ̈ܬܐ ܘ̇ܠܤܘܥܪ̈ܝܐ</l>
                <l>ܕܠܐ ܘ̇ܠܝܢ. ܐܘܒܲܢ[...]ܐ ܕܥܹܘܼܢܕܢܐ ܕܒܲܛܝܸܠ ܡܢ ܟ[...]ܝܢ. ܫ̣ܬܩܐ</l>
                <l>ܕܝܢ ܕܢܦܫܐ܆ ܡܐܕܠܐ ܢܒܼ̈ܥܢ ܒܗ̇ ܡ̇ܚܫܒ̈ܬܐ ܤܲܢܝ̈ܬܐ</l>
                <l>ܘܲܡܥܲܟܪ̈ܢܝܵܬܐ ܕܛܲܒܬ̈ܐ. ܫܬܩܐ ܓܝܪ ܕܡ̇ܕܥܐ܆ ܡܐ ܕܬܼܐܪܟܼܘ</l>
                <l>ܡܢ ܝܪܥܬܐ ܘܚܟ̱ܡܬܐ ܡܲܚܤܪ̈ܢܝܼܬܼܵܐ܇ ܗ̇ܝ ܕܡܼܬܼܟܲܢܝܐ</l>
                <l>ܐܦ ܨܲܬܥܬܼܐ ܘܲܥܪܝܲܡܘܬܼܐ ܦܘܼܪܤܬܼܵܢܝܼܬܼܵܐ. ܗ̇ܝ ܙܡܲܥܒܸܿܕ</l>
                <l>ܒܐܝܠܝܢ ܕܨܠܸܢ ܠܤܘܥܪ̈ܢܐ ܒܝܼ̈ܫܐ܇ ܘܒܗ̇ ܗܵܕܤܝܢ ܐ̇ܡܝܼܢܐܝܬ</l>
                <l>ܠܡܲܟܝܵܢܘܬܐ ܕܚܲܒܪ̈ܢܗܘܢ. ܫ̣ܬܩܐ ܕܝܢ ܕܪܘܚ܆ ܡܐ ܕܫܠ̣ܚ</l>
                <l>ܡܕܥܐ ܐܦ ܡܢ ܙܘܼܥ̈ܐ ܕܪܘܿܚܢܹܐ ܥܒܝܼ̈ܙܐ܇ ܘܒܲܠܚܘܕ ܒܗ̇</l>
                <l>ܒܐܝܼܬܘܐܬ ܢܵܒ̇ܗܝܢ ܟܠܗܘܢ ܙܵܘܥܘ̈ܗܝ. ܘܒܗܠܝܢ ܫܬܿܩ</l>
                <l>ܫܪܪܙܐܝܬܿ. ܘܡܲܕܓܼ̈ܫ ܪܸܫܬܸܩ ܫܸܬܩܐ ܕܓܠܝܗ̇. ܗ̇ܠܝܢ ܕܕ̈ܓܐ</l>
                <l>ܘܡܘܼܫܚ̈ܬܐ ܐܢ̄ܬ ܒܫܼܬܩܐ ܘܲܒܡܿܡܼܠܠܐ. ܐ̇ܢܬ ܕܝܢ ܐܢ ܠܗܠܢ</l>
                <l>ܕܠܥܠ ܠܐ ܡܛܝܬ: ܡܛܠ ܕܥܕܟܝܠ ܪܚܝܼܩ ܐܢܬ ܡܢܗܘܼܢ. ܩ̇ܘܐ</l>
                <l>ܒܗ̇ ܠܝܢ ܪܸܠܬܚܬܿ. ܕܐܢܬܗܘܢ ܙܘܼܡܵܪܐ ܘܬܫܒܘܞܬܐ ܕܠܫܢܐ.</l>
                <l>ܘ̇ܒܗܝܢ ܙܡܲܪܘܼܫܒܿܚ ܠܐ ܠܗܐ[...]ܚܦܝܼܛܘ̈ܬܐ ܘܲܒܕܚ̱ܠܬܐ</l>
                <l>ܕܦܲܐܝܐ ܠ[...]ܡܪ ܘܫܒܚ ܠܗ ܒܩܠܐ ܘܿܒܠܫܢܐ. ܘܥܡ̣ܠ</l>
                <l>ܒܗ̇ ܒܬܫܡܫܬܟ܆ ܥܕܡܐ ܕܡ̇ܛܐ ܐ̇ܢܬ ܠܚܘܒܐ. ܕܚܲܠ</l>
                <l>ܡܢ ܐܠܗܐ ܟܐܢܐܝܬܼ܆ ܘܟܼܢ ܡܼܫܬܘܹܐ ܐܢ̄ܬ ܕܬܲܞܒܼ[...]</l>
                <l>ܚܘܒܐ ܗ̇ܘ ܘܼܟܝܢܐ܇ ܗܘ̇ ܕܐܬܝܗܸܒ ܠܵܢ ܒܚܘܼܙܲܬܢ. ܘܡܐ ܙܲܬܢܝܼܬ</l>
                <l>ܡ̈ܠܐ[...]ܘܬܐ: ܗܢ̈ܝܢ ܕܒܗܝܢ ܡܦܣ ܐ̇ܢܬ ܕܐܝܟ ܕܠܲܚܡ̈ܢ</l>
                <l>ܠܫܹܐܠ̈ܬܐ ܕܩܕܡ ܐܠܗܐ܆ ܠܐܗܘܼܐ ܕܬܼܬܼܥܐ ܐ̈ܢܝܢ ܒ̇ܠܚܟ</l>
                <l>ܡܼܬܒܹܿܥܐ ܠܟ܆ ܐܠܐ ܕܢܗܘܐ ܐ̇ܢܬ ܩܢܘܡܟ ܗ̈ܢܝܼܢ ܡ̈ܠܐ ܟܕ</l>
                <l>ܒܥܒ̈ܙܐ ܡ̣ܬܚ̈ܘܝܢ ܒܟ. ܒܬܼܢܝ̇ܐ ܓܝܪ ܫܚܝܼܡܐ ܠܝܬ ܝܘܼܬܪܥܐ.</l>
                <l>ܐܠܐ ܕܗ̈ܢܝܼܢ ܡ̈ܠܐ ܕܬ̇ܢܐ ܐ̇ܢܬ ܢܬܓܲܫ̈ܡܢ ܒܟ ܒܥ̇ܒܕܐ ܘܐܝܢ</l>
                <l>ܗ̇ܘ ܕܒܟ ܡܙܝܼ̈ܓܢ ܗ̇ܟܢܐ ܬܗܘܐ. ܐܝܟ ܕܐܦ ܒܥܠܡܐ</l>
                <l>ܗܢܐ ܬܸܿܬܼܚܙܐ ܒܪܢܫܐ ܕܐܠܗܐ܆ ܘܤܓ̈ܝܐܐ [...]ܘܢ ܘܢܐ[...]</l>
                <l>ܡܢ ܕܘܼܡܝܐ ܕܒܟ ܬܘܒ ܕܝܠܗ ܟܕ ܕܝܠܗ ܥܠ ܙܢܝܼ̈ܗ̇ ܕܝܠܗ̇</l>
                <l>ܕܨܠܘܬܐ. ܫܘ̇ܐ ܐ̇ܢܬ ܠܫܘܒܚܐ ܡܢ ܟܠܗܘܢ ܬܘܼܩ̈ܢܲܝܟ ܐܠܗ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.83v"/>
                <l>ܐܚܕܟܠ. ܥ̇ܒܘܕܐ ܘܡܲܬܼ[...] ܕܟܠܢ ܕܗܘ̣ܐ [...] ܕܡܛܠ</l>
                <l>ܕܠܐ ܡܬܡܠܠܝܢ ܥܒ̈ܕܝܟ ܘܠܐ ܡܬܡ̈ܢܝܵܢ ܬ[...]ܠܐ</l>
                <l>ܡܤܬܿܝܟܝܢ ܬܘܼܩ̈ܢܝܟ. ܘܠܐ ܡܬܿܬܟܝܼܠ ܥܘܼܬܪܐ ܪܩܐ</l>
                <l>ܕܡܪܚܡܢܘܬܟ. ܪܒ ܐܢܬ ܒܝܕܥܬܟ. ܫܒܝܼܚܬ ܒܚܟ̱ܡܠܟ.</l>
                <l>ܥܠܲܝ ܐܢ̄ܬ ܒܤܘܼܟܿܠܟ. ܓܚܸܙ ܐ[...]ܝܢܟ. ܟܤ̤ܐ ܐܢܬ</l>
                <l>ܒܐܝܼܬܘܬܟ. ܬܡܝܸܗ ܐܲܢܬ ܒܐܠܗܘܬܟ. ܚܲܝܠܬܢ ܐ̄ܢܬ</l>
                <l>ܒܪܒܘܬܟ. ܓܲܢܒܿܪ ܐܢ̄ܬ ܒܤܹܘܼܪܢܝܟ. ܩܲܠܝܼܠ ܐܲܢ̄ܬܿ ܒܦܘܩ̈ܕܢܝܢ.</l>
                <l>ܘܠܝܬ ܕܲܪܚܡܬ ܘܝܲܩܪܬ ܡܢ ܒܪܢܫܐ. ܒܟܠܗܘܢ ܥ[...]ܐ ܡܛܠ</l>
                <l>ܕܡܢ ܥܦܪܐ ܕܐܪܥܐ ܐܝܼܬܲܝܗ̇ ܓ[...]ܠܬܼܵܗ. ܘܒܩܠܐ ܘܿܒܡܠܟܐ</l>
                <l>ܓܒܲܠܬܿܝܗܝ. ܡܢ ܕܚܝܼܚܐ ܐܢܬܘܗܝ ܬܘܼܩܢܹܗ܆ ܘܡ̇ܠܟܿܐ [...]</l>
                <l>ܕܒܪܝ̈ܬܐ ܥܒܲܕܬܿܝܗܝ. ܡܢ ܐܲܕܡ̱ܬܼܵܐ ܐܝܢܘܗܝ ܕܘܲܟܿܒܼܐ</l>
                <l>ܕܦܓܪܗ܆ ܘܨܠܸܡ ܐܝܼܬܘܬܟ ܟܲܢܝܼܬܿܝܗܝ ܘܩܬܝ ܕܿܐܵܘܕܲܝܬܿܝܗܝ</l>
                <l>ܠܨܠܡܟ ܘܢܲܩܬܝܗܝ. ܠܬܘܼܩܢܟ܆ ܤܥܲܪܬܿ ܠܘܬܗ ܪ̤̈ܒܘܿ</l>
                <l>ܛܹܒܬ̈ܐ. ܕܹܠܝܬ ܠܗܝܢ ܡܹ̈ܢܝܵܢ. ܐܝܠܝܢ ܕܟܠ ܚܕܐ ܚܕܐ ܡ[...]ܝܢ܆</l>
                <l>ܙܵܟܝܐ ܬܫܥܝܼܬܗ̇ ܡܢ ܡܡܼܠܠܐ ܐܢܫܝܐ ܘܠܫܢܐ ܒܲܤܪ̈ܢܝܐ.</l>
                <l>ܘܒܟܠ ܦܘܼܪ̈ܤܸܝܢ ܠܐ ܨܒ̇ܐ [...]ܢܬ ܒܲܐܒܕܢܢ ܐܠܐ ܒܚ̈ܝܢ.</l>
                <l>ܚܲܟܿܡܬܿܢ ܒܚܟܡܬܟ܆ ܘܤܲܟܸܿܠܬ ܠܫܲܒܼܪܘܬܢ ܒܝܕܥܬܟ.</l>
                <l>ܕܚܡ ܐܢ̄ܬ ܠܙܕܝ̈ܩܐ. ܚ̇ܕܐ ܐܢ̄ܬ ܒܬ̈ܝܒܐ. ܨܒ̇ܐ ܐܢܬ ܟܐܒ̈ܝܕ</l>
                <l>ܕܢܫܬ ܟܤܘܢ. ܡܪܪܸܡ ܐܢ̄ܬ ܠܚ̈ܛܝܐ. ܚ̇ܐܢ ܐܢ̄ܬ ܠܙܲܘ̈ܝܐ. ܡܲܦܢܐ</l>
                <l>ܐܢ̄ܬ ܠܛܥ̈ܝܐ. ܡܟܲܢܸܫ ܐܢܬ ܠܲܡܒܲܪ̈ܕܐ. ܡܩܲܙܸܒ ܐܢ̄ܬ ܠܙܚ̈ܝܩܐ</l>
                <l>ܐܝܠܝܢ ܕܪ̈ܝܚܝܼܩܝܢ ܡܢ ܩܘܫܬܐ ܘܡܲܒ̱ܥܕܝܢ ܡܢ. ܫܪ̈ܙܐ ܘ̈ܡܚܬܐ</l>
                <l>ܐܢ̄ܬ ܠܗܘܢ ܢܪܥܐ ܪܒܐ ܕܡ[...]ܚܡܥܘܬܟ ܕܢܲܩܫܘܢ ܒܗ܆</l>
                <l>ܕܡܢ ܬܡܢ ܢܫܟܚܘܢ ܦܪܗܤ̱ܝܐ. ܥܠ ܟܠܗܝܢ ܐܝܠܝܢ ܕܡܼ̈ܠܒܿܥܝܢ</l>
                <l>ܠܩܘܼܝܿܡܐ ܕܚ̈ܝܗܘܿܢ. ܕܗܘ̇ ܥܠܡܐ ܕܥܬܼܝܕ ܘܕܬܝܢ. ܟܕ ܐܡ̇ܪ</l>
                <l>ܐܢ̄ܬ. ܫܼܐܲܠܘܼ ܘܡܲܬܝܗܸܒ ܠܟܘܢ. ܒܥܘ ܘܬ[...]. ܩܘܿܫܘܼ</l>
                <l>ܘܡܼܬܦܬܲܚ ܠܟܘܢ. ܠܐ ܡܲܗܡܹܐ ܐܢܐ ܕܐܫܡ̇ܥ ܨܠܘ̈ܬܟܘܢ.</l>
                <l>ܘܐܨܘܼܬ ܒ̇ܥܘܬܟܘܢ ܘܐܩܒܸܿܠ ܬܘܕܝܬܟܘܢ. ܘܠܐ ܟܠ̇ܐ ܐܢܐ.</l>
                <l>ܫܐܠ̈ܬܝ ܡܢ ܐܝܠܝܢ ܘܼܫ̈ܐܠܝܢ ܠܝ. ܘܠܐ ܐ̇ܚܕ ܐܢܐ ܬܕܥ̈ ܕܚ̈[...]</l>
                <l>ܒܐ̈ܦܝ ܚ̈ܛܝܐ ܕܗ̇ܘܝܢ ܬܲܝ̈ܒܐ. ܚܵܣ ܠܝ ܓܝܪ ܕܐܗܘܸܐ ܛܠܘܡܐ</l>
                <l>ܕܡܘܬܟܘܢ ܩܠܚܘܕܕܝܢ ܗܕܐ ܒ̇ܥܐܢܐ܆ ܕܫܐܠܘ ܒܚܘܒܐ ܘܬܤ[...]</l>
                <l>ܒܥ̣ܘ ܒܲܚܦܝܛܘܬܐ ܘܫܟܿܚܘܢ. ܩܘܿܫܢ ܒܪܚ̱ܡܬܐ ܘܒܬܲܚܝ[...]</l>
                <l>ܘܢܬܦܬܿܚ ܠܟܘܢ. ܡܢ ܒܬܝ ܕܟܸܢܸܫܬܿܢ ܡܢ ܦܗܝܐ ܕܚ̈ܛܗ̇ܝܢ:</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.84r"/>
                <l>ܘ[...]ܬܢ ܡܢ ܛܘܥܝ ܘܚܵܘܢܬܢ ܬܪܓ ܒܙܘܿܬܵܟ ܕܢܥܘܠ</l>
                <l>ܒܗ܆ ܠܐ ܤ[...]ܚܫܘܿ ܟܘܼܬܗܘܢ ܕܡ̈ܝܥܝܢ ܘܠܐ ܝܕܗܬܗ</l>
                <l>ܕܛܘܿܗ[...]ܢܘܬܗ ܪܟܝܢܢ܇ ܕܡܢ ܘܠܝܠܬܼܐ ܢܐܬܐ</l>
                <l>ܠܘܬܟ. ܘܢ[...] ܒܬܪܥܢ ܘܢܥܘܿܠ ܠܒܝܬ ܓܪܟ. ܘܢܤ̇ܒ ܡܢ</l>
                <l>ܬܡܢ ܫܪܵܐ[...]ܗܠܝܢ ܕܡܢܟ ܐܲܪܚܩܵܢܵܢ ܥܕܡܐ ܕܫܲܕܪܬ ܠܢ</l>
                <l>ܡܢ ܠܘܬܟ ܒܫܢܘܫܬܐ ܐܢܙܓܕܐ ܚ̇ܟܝܡܐ܇ ܕܢܗܘܐ ܠܢ</l>
                <l>ܗܲܕܚܐ ܘܕܪܫ ܐܘܼܪܚܐ ܕܢܐܬܐ ܠܘܬܟ. ܗ̇ܘ ܕܠܗ ܝܵܗܒܐ</l>
                <l>ܕܢܗܘܐ ܡܲܚ̱ܠܼܡܵܢܐ ܕܟܐܒ̈ܝܼܢ. ܘܡܲܐܤܝܵܢܐ ܕܡܲܚ̈ܘܬܢ</l>
                <l>ܘܥܵܳܨܘܒܼܵܐ ܕܚܒܼܵܪܬܢ. ܘܟܕ ܐܬܐ ܠܘܬܢ ܒܬܤܓܕܘܬܐ ܕܕܚ̇ܡܝܼܢ:</l>
                <l>ܠܐ ܐ̇ܩܸܚܨ ܠܢ ܛܵܠܘܿܡܘܬ ܪܟܝܢܢ. ܘܠܐ ܟܫܵܢ ܒܚܵܘܒ̈ܬܢ. ܘܠܐ</l>
                <l>ܬܲܒܼܥܲܢ ܒܡܲܤܟܿܠܵܢܘܬܢ. ܘܠܐ ܡ̣ܐܢܸܬ ܠܗ ܒܟܼܐܒ̈ܝܢ. ܘܠܐ</l>
                <l>ܢܪ̤ܬ ܠܗ ܡܢ ܚܒܼܵܪ̈ܬܢ. ܘܠܐ ܓܥܸܨܬ ܢܦܫܗ ܡܢ ܡܲܤܝܘܼܬܲܢ</l>
                <l>ܘܤܲܪܝܘܬܢ. ܐܠܐ ܐܝܟ ܐܙܤܢܐ ܡܗܝܼܪܐ ܘܚܟܝܡܐ ܪܓܸܠܝܢ</l>
                <l>ܠܗ ܙܢܝܼ̈ܐ ܕܟܠܗܘܢ ܟܐܒ̈ܝܢ: ܘܝ̇ܕܥ ܚܘܼܠܡܢܐ ܕܟܠܗܘܢ</l>
                <l>ܟܘܪ̈ܗܢܲܝܢ: ܘܠܐ ܥܲܤܩܵܐ ܠܗ̇ ܕܢܩܲܙܒܹ̇ ܠܗܘܢ ܤܲܡܵܡ̈ܢܐ܆</l>
                <l>ܗ̇ܟܢܐ ܐܼܬܚ̇ܫܲܚ ܥܡܢ ܒܨܒܝܢܐ ܢܓܝܼܪܐ܇ ܘܝܒܲܚܝܵܐ ܝܫܦܝܼܥܵܐ</l>
                <l>ܘܒܪ̈ܚܡܐ ܡܬܚ̈ܝܹܐ. ܘܓܠܐ ܠܢ ܕܡܢ ܡܵܢ ܐܼܫܬܪܸܪ ܘܡܢ ܠܘܬ</l>
                <l>ܡ̇ܢ ܐܬܐ܇ ܘܐܵܘܕܥ ܠܢ ܥܠ ܥܘܼܬܪܐ ܫܒܝܼܚܐ ܕܛܝܩܘܬܟ܇</l>
                <l>ܕܐܫܲܕܬܿܝܗܝ ܥܠܝܢ ܥܲܬܿܝܼܙܐܝܬܿ. ܟܕ ܠܐ ܫܘ̇ܝܢ ܗܘ̣ܝܢ. ܕܗܘ̣ܐ</l>
                <l>ܡܡܠܹܐ ܤܢܝܼܩܘܬܼܗ ܕܓܢܤܢ. ܘܡܲܥܬܿܝ ܡܲܤܟܹܿܝܘܬܗ ܕܟܝܢܢ.</l>
                <l>ܘܐܼܫܬܿܟܝ ܠܢ ܥܠ ܝܲܨܢܦܘܬܹܗ ܕܚܝܟ. ܕܒܲܫܵܩܵܐ ܛܲܥܢܐ ܤܓܝܐܐ</l>
                <l>ܝ̇ܨܦ ܐ̄ܢܬ ܕܟܠܢ. ܘܠܐ ܡܲܪܦܹܐ ܐ̇ܢܬ ܠܵܢ ܕܢܹܐܒܪܒܼܵܐ ܒܕܢܐ ܕܫܘ̇ܝܢ</l>
                <l>ܗܘ̣ܝܢ ܠܗ ܡܛܠ ܥ̇ܒ̈ܕܝܢ ܒܝ̈ܫܐ. ܘܒܲܪ̤ܩ ܠܵܢ ܒܛܝܼܠܵܘܬܐ ܕܕܚ̇ܡܝܼܟ.</l>
                <l>ܕܐ̇ܡܝܼܢܝܐܝܬ ܒܛܝܸܠ ܠܟ ܥܠ ܟܠ: ܘܠܐ ܡܲܗܒܡܹܐ ܐܢܬ ܡܢ</l>
                <l>ܩܘܼܝܵܢܐ ܕܚ̈ܝܐ ܕܟܠ. ܘܐܫܟܿܚܢܢ ܘܝܕܥܢ. ܫܲܪ̈ܢܪܐܝܬ. ܕܠܐ</l>
                <l>ܡܼܬܛܼ̈ܠܡܵܢ ܫܹܐܠ̈ܬܢ ܡܐܕܫ̈ܐܠܝܢܢ ܡܢܟ܆ ܘܠܐ ܡܬܟ̈ܠܝܢ ܡܢܢ</l>
                <l>ܡܘܗܒ̈ܬܐ ܡܐܕܒ̇ܥܝܢ ܡܢ ܒܝܬ ܓܙܟ ܥܲܬ̇ܝܪܐ. ܘܠܐ ܡܬܬܝܼܕ</l>
                <l>ܒܐ̈ܦܝܢ ܬܕܥ̈ܝ ܕܚ̈ܡܝܟ ܐܡܬܝ ܕܨܒܝܢܢ ܠܡܥ̇ܠ ܒܗ. ܘ̇ܒܗܢܐ</l>
                <l>ܐܤܟܡܐ ܐܲܠܸܦܬܿܢ ܘܐܲܪܬܝܼܬܿܢ ܚܟܝܡܐܝܬܼ. ܕܠܐ ܗܘ̣ܐ ܐܝܼ̈ܩܹܐ</l>
                <l>ܢܫܐ̇ܠ ܘܠܐ ܝܫܝܼܥܵܐܝܼܬ ܢܩܥܐ. ܘܠܐ ܫܚܝܼܡܐܝܬ ܢܩܘܫܝܼܐ ܠܐ</l>
                <l>ܬܲܩܢܵܐܝܬ ܘܓܼܵܘܢܐܝܬ ܘܦܪܘܫܐܝܬܼ. ܐܝܟ ܡܐ ܕܦܸܐܐ ܠܝܕ[...]ܗ̇.</l>
                <l>ܕܗ̇ܘ ܕܗܠܝܢ ܐܲܠܸܦ ܠܢ ܒܫܲܪܒܐ ܕܝܨܠܘܬܐ ܘܲܕܡܲܠܦܢܘܬܐ ܕܚܫܚ</l>
                <l>ܠܟܠܢܫ ܕܒܥ̇ܐ ܕܢܬܘܒܝ ܡܢ ܚ̈ܛܗܘܗܝ. ܐܲܦܢܢ ܠܘܬܟ ܡܲܦܢܹܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.84v"/>
                <l>ܠܛܥ̈ܝܐ. ܡܛܠ ܕܨܒܐ ܐܢܬ ܒܛܥ̈ܝܐ ܕܢܬܦܥܘܢ ܠܘܬܟ.</l>
                <l>ܒܥܝܼܗ̇ ܠܲܐܒ̇ܝܕܘܬܝ ܡ̣ܫܟܚ ܠܲܐ ܒܝ̈ܕܐ. ܡܛܠ ܕܐܢܬ ܗ̣ܘ</l>
                <l>ܡܫܒܚܵܢܐ ܕܐ̇ܒ̇ܝܕܘܬܢ. ܕܪܘܿܫ ܠܢ ܐܘܪܚܐ [...]ܢܪܕܐ ܒܗ̇</l>
                <l>ܠܘܲܥܕܐ ܕܚܘܼܒܵܟ ܚܲܢܢܐ ܩܢܚܵܢ ܘܚܝܢ. ܕܒ̇ܙܝܢ ܒܲܫܒܝ̈ܠܝܟ</l>
                <l>ܬܪ̈ܬܨܐ. ܕܐܹܬܹ̇ܐ ܠܘܬܪܚ̈ܡܝܟ ܡܪܚܡܢܐ ܘܐܬܙܚܲܡܥܝܠܢ.</l>
                <l>ܢܲܛܲܪ ܗܲܠ̈ܟܢܬܢ ܒܐܘܪܚܟ ܡܢ ܫܵܪ̈ܥܬܼܐ ܪܚܛܝܬܐ ܡܪܝ̈ ܕܠܐ</l>
                <l>ܚܲܝܓܪܢ ܤܛܐ ܡܢ ܬܘܼܟܠܢܐ ܫܲܪܝ̈ܙܐ ܕܥܠܝܟ. ܫܸܪܝܵܢܐ ܕܫܪ̈ܙܐ</l>
                <l>ܝܲܠܒܫܲܢ ܩܘܫܬܿܟ ܡܪܝ̈. ܐܝܟ ܝܫܘܼܙܐ ܚܲܤܝܼܢܐ ܢܟܪܟܲܢܝ</l>
                <l>ܡܢ ܝ̇ܡܝܢܝ ܘܡܢ ܤܸ[...]. ܙܠܲܡܐ ܢܦܲܓ̇ܥ ܒܝ ܬܡܵܢ ܒܥܠܕ ܒܒܝ.</l>
                <l>ܘܢܦܟܪ ܩܢܘܡܝ ܡ̣ܢ ܡܲܪܕܝܼܬܐ ܕܐܘܼܪܚܟ. ܘܢܥ̇ܙܩܠ ܗ̈ܠܟܬܝ</l>
                <l>ܡܡܨܝ̈ܕܬܗ̇. ܘܡܲܫܒܝܼ̈ܠܐ ܟܲܪܒܸ̈ܐ ܕܛܵܥܝܘܬܗ ܢܲܦܫܗܹܝܘܗܝ</l>
                <l>ܠܪܥܝܢܝ. ܚܤܘܟܲܝܗܝ ܡܢ ܡܲܙܪܝܼܬܵܐ ܕܥܘܼܠܐ ܠܥܒܕܟ ܡܪܝ̈.</l>
                <l>ܪܠܡܐ ܢܒܲܙܚ ܒܝ ܒܝܼܫܐ ܘܤܵܗܐܐ. ܠܐ ܡܪܝ ܢܫܬܿܠܛܘܢ ܥܠܝ</l>
                <l>ܚ̈ܫܐ ܘܫܐܕ̈ܐ ܐܝܟ ܕܢܸܫܒܿܘܿܢ ܠܢܦܫܝ ܒܲܚܛܝܬܐ܇ ܘܲܢܟܲܬܿܡܘܢ</l>
                <l>ܠܗܲܝܡ̈ܝ ܒܲܪ̈ܓܝܓܬܐ܇ ܘܐܘܤܦ ܥܘܠܐ ܥܠ ܥܘܼܬܝ ܘܟܘܼܬܼܡܬܐ</l>
                <l>ܥܠ ܟܘܬܡ̈ܬܝ. ܐ̇ܫܝܓܲܝܢܝ ܡܢ ܥܘܼܠܝ ܒܡ̈ܝܐ ܕܟܼ̈ܝܐ ܕܫܘܼܒܩܢܐ</l>
                <l>[...]. ܘܲܡܙܘ̈ܩܲܝܢܝ ܡܢ ܟܘܼܬܡ̈ܬܝ ܩܤܲܡܵܐ ܕܿܚܝܟ. ܘܪܘ̈ܣ</l>
                <l>ܥܠܝ ܙܘܦܵܐ ܕܕܚ̈ܡܝܟ ܘܐܼܬܕܟܹܿܐ ܡܢ ܚ̈ܛܗܝ ܘܡܐ ܕܕܟܝܬܿܢܝ</l>
                <l>ܡܢ ܚ̈ܛܝܗܝ ܒܝܕ ܕܘܢܐ ܕܛܝܒܘܬܟ܆ ܗܲܒ ܠܪܥܝܢܝ ܕܘܝܵܐ</l>
                <l>ܘܚܲܠܫܐ ܡ̈ܠܐ ܕܬܘܙܝܬ ܐ̇ܝܕܐ ܩܙܹܒ ܠܟ ܚܠܦ ܬܲܕܘܝܬܐ</l>
                <l>ܕܚܲܝܵܒܘܬܝ. ܢܗ̇ܘ̈ܝܢ ܠܨܒܝܠܟ ܡܠܘܗ̈ ܝܕܦ[...] ܐܝܟ [...]ܒܢܐ</l>
                <l>ܡܪܝ. ܘܕܬܩܒ̈ܠܢ ܠܚܘܒܐ ܝܫܦܝܼܥܐ ܕܐܠܗܘܬܟ. ܠܘܬܟ ܢܗܘܘܢ</l>
                <l>ܚܵܢܝܢ ܚܘܫ̈ܡܝܕܐ ܐ̇ܡܝܼܢܐܝܬ. ܘܒܘܟܠܙܒܢ ܒܟ ܢܗܘܐ ܕܢܝܗ</l>
                <l>ܕܠܡܪ ܥܵܕܘܪܪ̈ܘܦܪܘܩܥ. ܘܠܐ ܢܗܘܐ ܠܝ ܕܢܝܐ ܐܚܪܢܐ ܠܒܪ</l>
                <l>ܡܢܟ. ܡܛܠ ܕܠܝܬ ܤܲܒܪܐ ܐܚܪܢܐ ܠܲܒܢܝ̈ܢܫܐ. ܕܒܗ [...]</l>
                <l>ܐܠܐ ܐܢ ܤܲܒܪܟ. ܕܗ̤ܘ ܢܬܠܵܘܐ ܠܝ ܒܲܦܓܕ ܘ̈ܒܪܘܚ. ܒܪܸܬܢܢ</l>
                <l>ܘܲܒܪ ܥ̈ܬܝܕܢ. ܕܡܢܟ ܢܗܘܐ ܛܥܝܼܢ ܐܠܦܐ ܕܪܥܝܢܢ ܘܲܡܕܒܪ</l>
                <l>ܠܗ̇ ܡܪܝ ܕܠܡܐ ܟܕܬܸܿܕܪܐ ܒܝܡܐ ܕܥܠܡܐ ܢܛܲܒܿܥܘܼ ܢܗܓܲܠܠܐ</l>
                <l>ܡ̈ܫܝܐ ܘܟܝܡܘ̈ܢܐ ܕܚ̈ܛܗܐ. ܒܐ[...]ܝܟ ܬܗܘܐ ܤܝܼܡܐ ܢܦܫܢ</l>
                <l>ܥܡ ܗܕܡ̈ܝܢ ܡܪܝ. ܡܛܠ ܕܐ̇ܢܬ ܫܠܝܛ ܐ̇ܢܬ ܥܠ ܡܘܬܢ ܘܐܦ</l>
                <l>ܥܠ ܚܚ̈ܝܢ. ܐܝܟ ܕܫܦ̇ܪ ܠܲܨܒܝܢܟ ܢܗܘܐ ܠܝ ܚܢ̇ܝܟ. ܘܐܝܟ ܙܡܢܚ</l>
                <l>ܠܐ ܠܗܘܬܟ ܢܲܤܬܥܲܪܨ ܐܕܝ. ܘܐܝܟ ܕܦܐܸܐ ܠܝ̇ܕܥܬܟ ܕܒܙ[...]</l>
                <l>ܕܠܐ ܢܤܛܘܿܢ ܙܘܥ̈ܝ ܘܗܕܡ̈ܝ ܠܒܪ ܡܢ ܐܘܪܚܟ. ܠܐ ܡܪܝ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.85r"/>
                <l>ܢܗܘܘܢ ܠܝ ܥܘܼܘܵܟܼ̈ܐ ܘܬܼܘܩ̈ܠܬܐ ܒܲܫܒܝܠܝ ܡܲܕܪܝܼܬܝ ܙܠܘܬܟ܆</l>
                <l>ܕܠܐ ܢܚܕܐ ܠܝ ܒܥܠܝ ܒܒܪ. ܡܐ ܕܤܵܛ̇ܝܵܢ ܕܓܠ ܡܢ ܐܘܼܪܚܟ.</l>
                <l>ܕܚ̈ܝܠ. ܗܲܒܠܝ ܕܐܪܕܐ ܒܐܘܼܪܚܐ ܬܪܝܲܨܬܿܐ ܕܦܘܩ̈ܕܢܝܟ</l>
                <l>ܕܚ̈ܝܼܡܹܐ. ܪܒܗܘܢ ܢܗܘܐ ܠܝ ܕܐܡܢܲܥ ܠܲܠܡܹܐܝܢ ܛܝܒܘܬܟ܆</l>
                <l>ܤܡܸܟ ܗܠܵܟܬܼܝ ܒܲܫܒܝܼ̈ܠܐ ܕܢܡ̈ܘܤܝܟ ܩܕܢ̈ܫܐ܆ ܕܗܢܘܢ ܢܤܲ[...].</l>
                <l>ܥܒܼܕܟ ܐܢܐ ܘܼܵܒܪܗ̇ ܕܐܲܡܫܬܟ ܡܪ̈ܐ ܡܵܪ̈ܘܬܐ܇ ܘܲܫܒܼܵܢܝܚ</l>
                <l>ܒܝܼܫܐ ܡܢ ܨܐܕܝܟ. ܡܛܠ ܕܐ̇ܪܓܸܿܫ ܒܪܦ̇ܝܘܼܬ ܕܘܡܪ̈ܝ: ܗܘ̇</l>
                <l>ܕܿܫܒܸܐ ܗܘ̣ܐ ܠܗܟܠܗ ܟܝܢܢ ܡܢ ܩܕܝܡ ܒܝܕܥ̣ܒܼܵܪ ܦܘܩܕܢܐ</l>
                <l>ܘܥܠ ܐܝܠܢܐ: ܘܲܦܠܝܼܚ ܒܢ ܘܫܲܥܒܸܿܕ ܠܢ ܚܲܪ ܡܵܢܐܝܬ: ܙܒܢܐ</l>
                <l>ܟܠܗ ܕܐܠܵܦܐ ܚܡܫܐ ܕܫܢ̈ܝܐ: ܥܕܡܐ ܠܡܐܝܬܗ ܕܡ̇ܚܝܵܢܢ</l>
                <l>ܡܫܝܚܐ ܡܚܲܪܪܢܹܗ ܙܟܝܢܢ: ܗܘ̇ ܪܸܫܪܝܗܝ ܠܫܘܼܠܛܢܗ ܘܫܲܩܠܵܗ</l>
                <l>ܠܚܪܗ ܡܢ ܨܘܪܢ: ܘܬܲܒܼܪܗ ܠܥܘܼܤܹܗ ܡܲܕܝܼܪ̈ܐ. ܘܒܝܼܪ ܗ̇ܟܢܐ</l>
                <l>ܨܒܐ ܠܡܦܠܚ. ܡܛܠ ܕܐ̇ܪܓܸܿܫ ܕܐܢܐ ܒܚܹܐ ܪܘܬܝ ܨܒܝܵܢܝ</l>
                <l>ܝܫܙܹܝܵܬܼܵܗ̇ ܠܲܐܤܝܼܪܘܬܐ ܕܚܘܒܝ ܕܠܘܠܟ: ܘܐܲܫܠ̇ܡܐ ܢܦܫܝ</l>
                <l>ܥܡ ܗܕܡܵܝ ܠܡܫܬܲܡܥܵܢܘܬܐ ܕܟܠ ܕܓ̤ܿܐ܆ ܒܗ̇ܢܐ ܦܘܼܪܤܵܐ</l>
                <l>ܐܦ ܗܘ̣ܐ ܐܫܟܚ ܠܗ ܥܸܠܬܐ܆ ܘܲܫܒܼܵܢܝ ܒܲܚܛܝܬ ܐܝܟ ܕܒܫܒܝܐ.</l>
                <l>ܒܨܒܝܢܝ ܕܒܼܪ̈ܢܝ. ܟܡܐ ܙܒ̈ܢܝܼܢ ܦܫܚܸܝܼܢ ܗ̣ܘ ܘܢܓ̈ܕܐ [...]ܒܘ[...].</l>
                <l>ܘܐܦ ܠܗ ܠܫܲܒܿܢܐ ܐܢܼܬ ܗܘ̣ܐ ܠܵܗ ܠܡܫܬܲܒܗܪܘ܇ ܒܗ̇ܝ ܕܡܫܟܚ</l>
                <l>ܝܬܝܪܐܝܬ ܘ̇ܠܐ ܠܝ ܕܐܹܠܲܐ ܘܐܒܼܟܹܿܐ. ܙܟܕ ܒܪܚܹܐܪ̈ܐ ܐܝܬܝ</l>
                <l>ܗܘ̇ܝܬ ܡܢ ܥ̇ܒܘܕܹܐ܆ ܦܠܚ̇ܬ ܥܲܒܼܙܘܬܐ ܠܥܒܼܕܐ ܡܵܪܘܕܐ܆</l>
                <l>ܘܐܲܤܪ̈ܬܗ̇ ܠܫܲܪܝܘܬܐ ܕܚܹܐ ܙܘܿܬܝ ܒܨܒܝܢܝ. ܬܚܝܬ ܡܵܙܘ̇ܬܵܗ</l>
                <l>ܕܗ̇ܘ ܕܡܢ ܢܘܓܪܐ ܫܕܐ ܠܲܐܟܼܤܘܪܝܐ܇ ܘ̇ܠܗ̇ܘܕܝܢܐ ܥܲܙܝܙܐ</l>
                <l>ܪ̤ܡܪܡ̇ܢ ܠܗ ܗ̇ܘ܇ ܡܛܠ ܦܲܩܙܘܬܗ ܘܚܲܙܡܘܬܗ ܡܘܿܡܫܲܥ̱ܝܘܼܬܼܗ.</l>
                <l>ܒܝܲܬܿܝܼܪܐ ܡܛܝܲܒ ܐܢܐ ܕܐܫܘܹܐ ܠܗ̇ܘ ܕܝܼܢܹܐ ܡ̇ܪܢܼ̈ܙܐ܇ ܙܐܪܦܝ̇ܬ</l>
                <l>ܡܵܙܘܿܬܐ ܕܡܪܐ ܕܥܠ ܟܠ ܫܠܝܼܛ܇ ܘܐܲܫ̱ܠܡ̇ܬ ܢܵܦܫ ܠܦܘܠܚܢܐ.</l>
                <l>ܙܥܒܼܕܐ ܡܫܲܦܠܐ ܥܒܸܕܥܒܪܼ̈ܐ܇ ܗܢ̇ܘ ܕܝܢ ܕܐܬܼܩܲܦܲܚ ܡܢ</l>
                <l>ܡܢ ܝܵܕܘܥ̈ܐ. ܘܐܼܬܒܲܙܚ̇ ܡܢ ܦܙܘ̈ܫܐ ܘܐܙܪܓܲܪ ܡܢ ܫܲܪ̈ܝܙܐ܇ ܘܚܵܒ</l>
                <l>ܡܢ ܡܗܝ̈ܡܢܐ ܘܬܐܦܲܪܣ܆ ܡܢ ܩܙܝܼܫ̈ܐ܇ ܘܐܬ̱ܢܕܙ ܡܢ ܪܚ̈ܡܢܝ</l>
                <l>ܗܙ̇ܗܘܢ. ܗܘ̇ ܕܡܛܠ ܚܤܵܡܗ ܪܸܒܕܝ̇ܫ ܓܒܝܠܬܢ ܩܕܡܝܐ܇ ܐܤܬܝܦ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.85v"/>
                <l>ܡܢ ܝܫܘܒܚܗ ܘܐܫܬܸܿܕ ܡܢ ܪܒܘܬܗ̇. ܘܐܬܙܲܚ̈ܩ ܡܢ ܤܪܕܐ</l>
                <l>ܙܲܗܝܐ ܕܡܠܐܟ̈ܐ ܒܢ̈ܝ ܓܲܒܹܿܗ̇. ܘܒܐܝܼܕܐ ܒܐܢܕܐ ܫܘ̣ܐ ܠܥܘܡܪܐ</l>
                <l>ܕܟܼܠ̈ܒܿܐ ܘܕܡܪܝܼ̈ܕܹܐ܇ ܘܲܙܢܬܵܕܝܼܫ ܡܢ ܚܘܘ̈ܬܐ ܘܲܥܩܲܙܒ̈ܐ ܘܙܚܫܢ</l>
                <l>ܙܸܐܪܥܐ ܐܝܟ ܡܠܬܗ ܕܦܪܘܩܢ. ܒܒܼܵܥܘܼ ܡܢܟ ܐܠܗܐ ܡ̈ܕܐ</l>
                <l>ܡܙܘ̈ܬܐ܆ ܒܓܼܵܥܲܝܟ ܡܠܟܐ ܡܠܸܟ ܡ̈ܠܟܹܐ. ܐܹܝܢ ܐܠܗܐ ܕܕܘܚܠܐ</l>
                <l>ܕܠܐ ܒܤܲܪ. ܐܢܗܸܘ ܕܩܛܲܠܬܢܗܝ ܠܲܢܘܝܼܠܐ ܒܝܕ ܦܓܪ̈ܐ ܕܒܪܓܢܤܢ:</l>
                <l>ܘܐܢ̄ܬ ܤܚܲܦܬܢܗܝ ܠܢܟܲܘܿܠܵܐ ܒܒܙܢܫܐ ܒܲܪ ܛܘܿܗ ܡܢ ܙܲܠܒܼܫܐܝܗܝ</l>
                <l>ܒܐܠܗܘܬܟ: ܘܐ̇ܢܬ ܦܟܲܪܬܿܝܗܝ ܠܫܲܒܿܝܢ ܒܡܠܟܐ ܕܡܢܢ: ܘܐܲܦܢܝܬܗ̇</l>
                <l>ܠܲܫܒܝܼܬܐ ܡܢ ܐܢ̈ܙܘܼܗܝ. ܫܪܝܼܢܝ܆ ܐܦ ܠܝ ܡܢ ܤܘܿܛܡܹ̈ܐ ܘܲܦܟܼ̈ܪܐ</l>
                <l>ܕܡܼܵܙܘ̈ܕܘܼܬܗ̇ ܡܪܝ̈. ܕܟܕ ܨܒܵܐ ܐܢܐ ܘܟܕ ܠܐ ܨܒ̇ܐܢܐ܇ ܦܲܟܼܪܢܝ</l>
                <l>ܒܟܠ ܐܤܟܹܿܝܡ ܕܨܸܢܥ̈ܬܼܗ. ܘܟܼܕܘܿܢܲܝܢܝ ܬܚܝܬ ܢܝܼܪܐ ܙܒܲܤܝܡܟ܆</l>
                <l>ܕܢܝܼܚ ܘܩܲܠܝܼܠ ܠܛܵܥܘ̈ܝܗܝ. ܐܹܝܢ ܡܪܝ ܢܫܬܸܿܙܘܿܢ ܦܟܼܵܪܘܿܗܝ.</l>
                <l>ܡܢܹܝ. ܘܝܬܦܤܵܩܢ ܡܨܝܼܙܬܗ̇. ܕܥܲܪܩܠܲܢܝ ܒܙܗܝܢ ܡܢ ܘܿܠܝܬܼܐ.</l>
                <l>ܘܢܲܬܒܲܛܠܘܢ ܢܫܒܿܘܿܗܝ ܕܒܗܘܢ ܐܬܿܬܨܲܢܕܬ ܡܢ ܩܘܫܬܐ ܕܬܐܬܚ̇ܕܐ</l>
                <l>ܒܲܚ̈ܛܗܝ. ܕܐܤܬܚܦ ܘܐܦܸܠ ܐܝܟ ܕܬܘܼܒ ܠܐ ܐܩܘܼܡ. ܐܘܼܫܛ.</l>
                <l>ܠܝ ܢܡܝܢܐ ܕܪܚ̈ܡܝܟ ܘܐܲܩܝܼܡܲܝܢܝ ܡܩܝܼܡܵܢܐ ܕ̈ܢܦ̈ܠܐ. ܕܚܲܕܪܘܥܝ.</l>
                <l>ܚܵܘܒ̈ܝ ܐܝܟ ܓܲܠ̈ܠܐ܆ ܪܸܢܛܒܿܥܘܼܚܵܝ ܒܝܬ ܟܝܡܘ̈ܢܐ ܕܝܡܐ ܕܚܛܝܠܐ:</l>
                <l>ܘܠܐ ܐܫܟܿܚܬ ܠܲܡܥܲܙܵܢܘ ܠܘܼܩܒܲܗܘܢ. ܙܠܵܢܝ ܒܲܚܢܟ ܡܪܸܠܐ</l>
                <l>ܠܛܒܝܲܬܐ. ܘܠܐ ܐܹܒܲܕ ܬܡܢ ܤܒܪܐ̈ ܕܚ̈ܝܢ. ܢܫܲܬܸܿܩ ܓܲܠܹ̈ܠܐ</l>
                <l>ܕܝܡ̈ܡܐ܆ ܡܫܲܠܹܐ ܟܝܼܡܘ̈ܢܐ ܕܥܘܼܠܐ ܘܙܚܛܝܬܐ܆ ܒܥܵܐ</l>
                <l>ܠܲܐܒܝ̈ܙܐ ܘܡܲܦܢܹܐ ܠܲܫܒ̈ܥܐ ܥܒܕ ܤܒܪܐ ܠܲܙܠܐ ܤܲܒܪܐ܆</l>
                <l>ܩܪܐ ܠܐܝܠܝܢ ܕܠܐ ܐܝܬܝܗܘ̈ܢ ܐܝܟ ܐܢܬܝܗܘܢ܆ ܡܥܐܢܐ</l>
                <l>ܡܢܟ ܡܪܝ: ܠܐܢܗܸܠ ܤܵܩܘܿܕܗ̇ ܕܓܢܤܢ ܒܬܘܼܩܢܐ ܪܸܥ̣ܒܕ</l>
                <l>ܐܚ̈ܝܟ. ܠܐ ܢܬܼܚܬܲܪ ܤܵܢܐܗ ܕܟܝܢܢ ܒܲܐܒܕܢܗ ܕܙܝܢܢ. ܠܐܝܼܬܬܪܝܡ</l>
                <l>ܕܫܗ ܕܒܥܠܕ ܒܒܗ ܕܛܘ̇ܗܡܲܢ. ܡܐ ܕܲܚܢܢ ܪܸܫܙܟܲܢ ܠܕܝܼܢܐ ܕܓܗܢܐ܇</l>
                <l>ܘܿܠܬܘܼܒܥ̇ܢܐ ܥܲܙܝܼܢܐ ܕܟܐܢܘܬܟ. ܠܐ ܬܸܿܤ̇ܩ ܠܙܹܝ̇ܫ ܪܓܬܗ ܡܐ</l>
                <l>ܕܐܫܬܸܿܙܝܼܢ ܠܐܒܙܢܢ. ܡܛܠ ܕܨܠܡܵܟ ܟܲܢܝܬܿܢܝ. ܚܘܐܣ ܥܠ ܨܠܡܟ</l>
                <l>ܡܪܝ̈. ܘܠܐ ܬܸܿܬܠ ܝܙܬܿܘܬܟ ܚܤܕܐ ܠܒܝܼ̈ܫܐ. ܠܦܘܼܠܚܢܐ ܘܲܠܗܒܘܠܐ</l>
                <l>ܙܹܡܵܪܘܿܬܵܟ ܩܪܝܿܬܿܢ ܘܐܲܬܩܸܢܬܿܢ. ܘܠܵܘ ܠܦܘܼܠܚܢܐ ܕܚܛܢܠܐ ܘܲܠܥܒܘܼܡܗ</l>
                <l>ܕܐܲܟ̇ܠ ܩܪܨܐ. ܗ̇ܘ ܕܨܒܼܐ ܠܡܘ̇ܒܙܘܬܗ ܠܓܝܤܢ ܒܐ ܒܕܢܐ ܕܡܛܠ</l>
                <l>ܚܛ̈ܝܢ. ܐܬܿܬܥܝܼܪ ܥܠܝܬ ܘܠܐ ܬܸܿܫܡܟ ܡܪܝܐ. ܘܫܡ̣ܥ ܐܢܲܩܬܵܐ</l>
                <l>ܕܥܒܼܕ̈ܝܟ ܪܸܡܒܿܓܥܝܢ ܡܢ ܫܘܼܥܒܕܐ ܩܲܫܝܐ ܕܲܚܛܝܬܐ ܕܫܲܥܒܓܢ.</l>
                <l>ܐ̇ܢܟܐ ܐ̈ܢܝܢ ܛܝ̇ܒܘܬܟ ܕܠܘܬܢ ܩܕܡܝ̈ܬܐ ܡܪܝ̈ܐ ܐܠܗܢ.</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.86r"/>
                <l>ܕܥܒܼܙܬ ܥܡ ܐܒܗ̈ܝܢ ܘܥܡ ܙܲܪܥܗܘܢ ܕܡܢ ܒܬܲܪܗܘܢ.</l>
                <l>ܐܲܬܪܟܼܪ ܒܝ̇ܡܟ ܘܛܝܒ̈ܘܬܵܟ ܕܥܡܢ. ܘܠܐ ܬܲܢܦܹܝܢ ܒܐܝ̈ܕܝ</l>
                <l>ܒܝܼܫܐ ܥܡܟ ܢ̣ܦܠܘܿܚ ܒܪ̈ܝ ܘܠܟ ܢܬܼܵܠܠܘܹܐ. ܘܙܝܠܟ ܢܗܘܐ</l>
                <l>ܥܒܪ̈ܐ ܕܡܪܚܡܢܐ ܐܢܬ. ܘܠܘ ܕܒܝܫܐ ܓܠܝ ܡ̇ܢ ܕܪ̈ܡܐ܇</l>
                <l>ܗܘ̇ ܕܡܢ ܒܪܫܝܬ ܩܛܲܠ ܐܢܫܐ ܗܘ̣. ܐܢ̇ܬ ܗܘ̣ ܡܙܪܡܲܚܝܢܐ</l>
                <l>ܕܡܝܼܬܘܬܢ. ܘܫܵܒܼܘܩܐ ܕܥܘܼܠܢ ܘܡܲܥܒܿܪܥܐ ܕܚܛ[...]. ܠܐ</l>
                <l>ܗܘ̣ܐ ܤܵܢܐܐ ܕܟܸܿܢܲܢ ܬܚܝܬ ܬܐܓܘܪܬܐ ܕܥܘܠܐܘ ܐܝܢܐ</l>
                <l>ܕܥܡ ܒܝܼܫܘܬܵܗ ܨܒܼܐ ܕܢܦܠܘܿܚ ܒܗ ܠܲܐܒܕܢܐ ܕܦܓܪܢ</l>
                <l>ܘܿܕܢܦܫܢ. ܐ̇ܢܬ ܕܝܢ ܐܦ ܠܩܥܠܙ ܒܼܒ̈ܝܟ ܕܐܬ ܪ̈ܚܲܩܘ ܡܢܵܟ</l>
                <l>ܒܲܫܟܼܝܼܪܘܬܐ ܕܕܘܒܪ̈ܝܗܘܢ ܘܒܝܕ ܨܒܝܢܗܘܢ ܒܝܼܫܐ. ܠܚ̈ܝܐ</l>
                <l>ܩܪܐ ܐܢܬ ܘܲܙܢܬܚܲܢܢܘܢ ܨܒ̇ܐ ܐܢܬ. ܟܕ ܐܡ̇ܪ ܐܢܬ. ܬܵܘ</l>
                <l>ܠܘܬܝܼ ܐܘ̈ܝܫܩ̈ܐ ܕܡܢ ܝܘܓܪܐ. ܠܐ ܨܒ̇ܐܢܐ ܒܲܐܒܕܢܟܘܢ ܟܕܘ</l>
                <l>ܦܠܲܚܬܘܢ ܒܝܬ ܢܘܘܟܪ̈ܝܐ. ܦܢ̣ܘ ܡܢ ܝܫܒܸܝ ܕܫܲܒܝܐ. ܦܘܼܫܘ</l>
                <l>ܡܢ ܦܘܼܠܚܢܐ ܕܡܵܙܘ̈ܕܘܼܬܗ. ܐܬܚܪܪܘ ܡܢ ܫܘܼܥܒܕܗ [...]ܢܐ.</l>
                <l>ܢܘܸܚܘ ܡܢ ܥܡܠܐ ܕܒܝܼܫܘܬܗ. ܘܲܦܠܘܿܚܘ ܥܡܝ ܒܲܚܝܐ ܕܙܕܝܼܩܘܬܐ</l>
                <l>ܕܬܼܚܘܿܢ ܘܢܛܐ̇ܒ ܠܥܘܢ. ܒܝܼܫܐ ܕܝܢ ܓܗܢܐ ܝ̇ܪܬ ܥܡ ܦܵܠܚܘ̈ܗܝ.</l>
                <l>ܐܢܐ ܕܝܢ ܡ̇ܠܟܘܬܐ ܕܫܡܝܐ ܡܵܘܙܸܬ ܐܢܐ ܠܟܘܢ ܠܙܚ̈ܡܝ. ܘܡܢ</l>
                <l>ܟܕܘ ܐܝܟ ܪܸܒܪܲܗ ܒܼܘܢܐ ܝܲܗܒܼܬܿܗ̇ ܠܟܘܢ ܒܗܠܝܢ ܕܬܢܢ. ܥܕ</l>
                <l>ܡܼܬܓܲܡܪ̈ܢ ܪܸܥܬ̈ܝܕܝܢ. ܐܹܝܢ ܡܪܝ ܢ̇ܗܘܐ ܠܢ ܗܟܢܐ. ܢܬܓܲܡܪ̈ܢ</l>
                <l>ܨܐܕܝܢ ܗ̈ܢܝܼܢ ܗܠܝܼܢ ܒܗܘܢ ܒܥܒ̈ܕܐ. ܢܗܘܐ ܠܵܢ ܚܚܟ ܗܲܙܚܸܐ</l>
                <l>ܒܦܘܼܢܝܲܢ ܕܡ̣ܢ ܠܘܬ ܤܢܐܐ܆ ܘܢܬܸܿܠ ܠܵܢ ܓܗܵܝܬܿܐ ܕܡܢ ܥܲܡܠܐ</l>
                <l>ܙܥܡܗ. ܘܢܲܝܬܹܿܝܢ ܠܒܲܝܬܿܘܼܬܵܡ. ܘܢܡܲܢܥܲܢ ܠܦܘܠܚܢܐ ܕܛܲܒ̈ܬܟ.</l>
                <l>ܘ̇ܚܝܼܚܢ ܒܲܡܠܹܐܢܐ ܕܪܚ̈ܡܝܟܘ ܫܒܼܘܿܡ ܥܘܼܠܟ ܡܪܝ̈ ܘܥܛܝܼ</l>
                <l>ܣܲܟܠ̱ܘܬܢ ܐܝܟ ܕܐܡ̣ܪܬܿ ܠܢ. ܕܢܗܘܐ ܐܦ ܚܢܢ ܝܫܵܒܘܿܩ̈ܐ</l>
                <l>ܠܲܟܢܘ̈ܬܢ. ܠܐ ܡܟܝܠ ܢܥܘܿܠ ܠܢܤܝܵܢܐ ܡܪܙ̈. ܐܠܐ ܦܲܨܐ ܠܵܢ ܡܢ</l>
                <l>ܘܚ̈ܝܠܘܬܗ. ܡܛܠ ܕܕܝܠܟ ܗ̣ܝ ܡܠܟܘܬܐ ܘܚܝܠܐ ܘܐܘܚܪܢܐ</l>
                <l>ܘܫܘܼܠܛܢܐ ܘܓܲܢܒܪܘܬܐ ܘܬܫܒܘܚܬܐ ܠܥܠܡ ܥܠܡܝܢ ܐܡܝܢ.</l>
                <l>ܬܘܒ ܡܲܪܬܿܝܢܘܬܐ ܕܝܠܗ ܕܡܪܝ ܐܒܪܗܡ. ܕܚܵܫܚܐ ܠܥܠ</l>
                <l>ܙܒܥܐ ܪܸܢܬܘܼܒ ܡܢ ܚܛܗ̈ܘܗܝ. ܡܛܠ ܕܞܢܝܬܟ ܕܨܒܿܐ ܐܢܬ</l>
                <l>ܠܡܹܐ ܙܠ ܠܚ̈ܝܐ: ܘܤܝܼܡ̇ܐ ܠܵܟ ܠܡܕܪܐ ܒܐ̇ܘܙܚܐ ܕܕܪܫܡܪܢ</l>
                <l>ܕܩܲܛܝܼܢܵܐ ܘܐܲܠܨܵܐ ܘ̇ܫܚܒܩܵܐ: ܨܒܝܬ ܕܐܡ̱ܠܟܵܟ ܐܢܬ ܕܒܼܥܝܼܬ</l>
                <l>ܡܢܝ. ܕܐܝ̇ܩܐ ܬܫܲܪܐ ܘܒܐܝܢܐ ܢܝܼܫܐ ܬܤܝܼܡ ܫܲܬܼܐ ܤܬܼܐ</l>
                <l>ܪܬܝܒܘܬܐ ܡܢ ܥ[...]ܐ ܡܝܼ̈ܬܐ. ܚܦܘܿܪܘܥܲܡܩ. ܫܲܬܐ ܤܬܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.86v"/>
                <l>[...] ܥܡ̈ܠܝܟ ܒܐܲܘܲܥ ܢܦܫܟ ܐܢܟ ܦܘܼܡܘܢ ܡܙܟ ܚܟܝܡ [...]</l>
                <l>[...] ܚܠ. ܚܫܘܿܒ ܠܘܼܩܕܡ ܢܲܦܩܬ̈ܗ ܕܡܲܓܠܵܟ ܘܟܢ ܩܪܘܿܒ.</l>
                <l>ܐ[...]ܐ ܒܲܩܙܒܐ ܕܤܕܝܕ ܠܩܘܒܼܠܟ. ܘܿܚܙܝ ܬܲܟܬܘܫܟ ܥܡ</l>
                <l>[ܡܫܘ]. ܘܚܘܼܪ ܒܲܝܟܢܟ ܙܲܟܡܐ ܡܚܟܼܠ. ܘܕܘܒܪܟ ܕܟܡ̇ܐ. ܫܒ[...]</l>
                <l>ܘܲܟܠܝܠܟ ܕܟܡܐ ܒܪ. ܘܿܚܙܝ ܡܲܫܪܝ̈ܬܐ ܕܲܤܕܝ̈ܪ̈ܢ ܠܩܘܼܒܠܟ܆</l>
                <l>ܚܠܦ ܠܦܫܬ̈ܝܐ ܠܓܝܘ̈ܢܐ ܕܫܠܐ̈ܓܐ. ܘܿܚܠܦ ܓܘܼܠܝܲܕ ܐܵܪܟܘܿܢܹܗ</l>
                <l>ܕܥܠܡܐ. ܕܝ̇ܫ ܫܘܠܛܹܢܐ ܕܐܐܲܪ ܕܪܘܚܐ. ܦܘܿܡ ܡܢ ܤܸܕܪܟ</l>
                <l>ܠܘܼܩܒܲܠܗܘܢ ܠܒܝܼܒܼܵܐܝܬ ܒܲܕܡܘܼܬ ܒܪ ܐܝܼܫܲܝ܆ ܟܕ ܐܲܤܝܲܙܝܢ</l>
                <l>ܚܲܨ̈ܝܟ ܘܲܡܥܬܲܕ ܐܢ̇ܬ. ܟܕ ܠܩܝܼܫ ܐܢܬ. ܫܸܪܝܵܢܐ ܕܙܕ ܢܩܘܬܐ܆</l>
                <l>ܘܤܝܼܡܵܐ ܒܪܫܟ ܤܲܢܘܲܪܬ̈ܐ ܕܦܘܙܩ̇ܢܐ. ܘܐ̇ܚܝܼܕ ܐܢ̇ܬ ܩܸܠܥܐ</l>
                <l>ܕܨܘܡܐ ܘܟܼܐܦܐ ܕܨܠܘܬܐ܇ ܒܐܝܼܕܐ ܕܗܝܡܢܘܬܐ ܘܲܫܡܗ</l>
                <l>ܕܡܪܝܐ ܡ̇ܥܫܢ ܠܟ ܥܠ ܒܥܠܕܒ̈ܒܟ. ܘܡܐ ܪܹܙܟܼܝܬܼ ܠܐ ܬܹܿܬܚܬܲܪ.</l>
                <l>ܕܠܡ̇ܐ ܬܼܦܸܠ ܢܙ̈ܝܗܘܢ ܘܲܥܒܲܙܚܘܢ ܒܟ. ܓܘܼܡ̈ܪܢܐ ܐܢܘܢ</l>
                <l>ܕܝܼ̈ܘܐ. ܘܟܕ ܤܓܝ ܡ̣ܙܕܟܼܝܢ. ܠܐ ܒܛ̇ܠܝܢ ܡܢ ܩܪܒܗܘܢ. ܘܝܼܠܲܦ</l>
                <l>ܗܕܐ ܡܢ ܕܲܪܘܿܗܝ ܙܡܪܟ. ܤܓܿܝ ܨܥܝܸܥܝܢ ܘܡܫܲܚ̱ܠܦܝܢ ܦܘܼܪ̈ܤܲܝܗܘܢ.</l>
                <l>ܡܲܬܚܙܝܢ ܒܚܸܠܡ̈ܐ. ܡܪܲܟ̈ܒܼܝܢ ܕܡܘ̈ܬܐ. ܥܕܝܸ̇ܡܝܢ ܠܡܲܛܥܵܝܘ.</l>
                <l>ܫܪܝܼܢ ܒܛܘܼܫܝܐ ܒܬܲܡܝܼܡܐ ܘܠܹܐ ܡܬܚܙܝܢ. ܡܫܙܲܡܝܼܢ ܒܡܠܐܟ̈[...]</l>
                <l>ܝܘܼܗܪܐ. ܢܨܦܝܢ ܕܝܠܟ ܐܝܟ ܙܢܵܘܒܿܙܘܢܟ. ܚܵܝܤܝܼܢ ܥܝܠܝܟ</l>
                <l>ܚܙܡ̈ܢܹܐ. ܘܡܼܲܟܼܠܝܢ ܠܟ ܥܠ ܝܫܘܼܩܪܐ. ܘܡܥܘ ܡܸܨܐ ܕܢܸܫܬܟܙܲܒ</l>
                <l>ܡܢܗܘܢ. ܐܠܐ ܐܢ ܗ̇ܘ ܕܐ̇ܚܝܕ ܥܘܤܐ ܒܒܼܵܙܝܹ̇ܗ. ܕܐܦ ܐܢܬ</l>
                <l>ܐܢ ܥܠܝܗܝ ܬܸܿܬܿܟܹܠ. ܗܘ̣ ܡܙܲܟܹ̇ܐ ܠܟ ܒܵܐ ܓܘܢܟ. ܡܠ̇ܟ ܐܢܐ</l>
                <l>ܠܟ ܗܟܝܠ ܐܵܘ ܚܲܒܝܒܼܝ. ܙܒܼܐ ܕܡܢ ܥܠܡܐ ܐܬܙܚܲܩܬ: ܘܠܓܼܝ̈ܠ[...]ܗ</l>
                <l>ܐ̇ܡܝܬܲܬ ܢܦܫܟ: ܘܡܢ ܠܸܙܬܗ ܐܬܚܲܙܲܪܬ: ܘܛܲܝܢܬܿ ܠܲܡܼܡܲܪܝܘ</l>
                <l>ܒܡܠܐ̈ܟܐ: .ܐܬܙܚܲܪܓܬܿ ܠܡܼܚܵܐ ܒܚܒܪܐ ܕܒܬܝ ܩܝܡܬܐ.</l>
                <l>ܗ̇ܟܢܐ ܗܲܙܲܛ ܐܝܟ ܙܬܲܕܪܟ ܘܒܼܥܝܼ ܐܝܟ ܕܬܼܫܟܿܚ [...]</l>
                <l>ܫܸܢܬܼܐ ܠܥ̈ܝܢܝܟ ܘܐܦ ܠܐܠ[...]ܘܡܬܼܐ ܠܲܓܼܒܝܼ̈ܢܝܟ ܥܙܡܐ ܠܝܡ[...]</l>
                <l>ܕܡܘܬܿܐ. ܐܠܐ ܠܐܙ ܠܥܠܡ ܘܬܼܚܬܼܠܥܠܡ ܥܠܡܝܢ. ܐ̇ܩܝܼܡ ܢܦܫܟ</l>
                <l>ܕܒܚܬܼܐ ܚܲܝܬܐ ܘܩܕܝܫܬܿܐ ܘܡܩ̇ܒܼܵܠܬܐ ܕܫܵܦܪܐ ܠܐܠܗܐ</l>
                <l>ܒܬܫܡܫܬܐ ܡܠܝܼܠܬܐ. ܐ[...]ܡܵܐ ܦܓܼܘܼ̈ܙܹܐ ܒܟܠܗܘܢ ܗ̇ܙ ܡ̈ܝܟ</l>
                <l>[...]ܡܼܠܠܐ ܕܠܫ̇ܟܐ. ܟܲܚܝܵܪܐ ܕܥ̈ܝܢܝܟ. ܒܲܗ ܠܲܟܬܼܵܐ ܕܪ̈ܓܠܝܟ.</l>
                <l>ܕܠܐ ܬܸܿܗܦܘܿܟ ܛܲܟܤܐ ܕܒܼܵܙܘܝܘܼܬܼܵܗ ܕܡܝܟ ܠܘܬ ܕܠܩܘܒܠܐ.</l>
                <l>ܐܠܐ ܗܘ̤ܝ ܒܗܸܝܠ ܘܲܡܫܲܝܲܢ. ܘܡܲܟܼܝܝܟ ܘܿ[...]ܣ. ܕܒܼܐܤܟܡܟ</l>
                <l>ܫܲܦܝܪܐ: ܬܗܘܐ ܥܠܸܬ ܬܫܒܘܚܬܐ ܠܡܪܟ. ܘܿܬܓܲܙܓ ܠܤܓ̈ܝܐܐ</l>
                <l>ܟܪܘܼܡܝܵܟ. ܘܢܬܗܲܦܚܘܢ [...]ܐ ܒܲܚܙܬܟ. ܘܐ[...] ܒܕܡ ܐܠܗܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.87r"/>
                <l>ܒܥܠܥܕܢ. ܕܐܢܐ ܥܲܦܪܐ ܐܢܐ ܘܩܸܟܡ̇ܐ. ܘܬܼܘܠܥܵܐ ܐܢܐ</l>
                <l>ܘܠܝܐ ܒܲܪ ܢܫܐ. ܢܦܵܬܼܵܐ ܕܥܠܡܐ ܘܟܼܡܼܦܵܪܐ ܕܟܠܢܫ. ܚܫܘܿܟܒ</l>
                <l>ܢܦܫܟ ܠܦܸܚܡܵܐ ܕܐܚܪ̈ܢܐ܆ ܐܝܟ ܢܚܛܵܐ ܕܠܐ ܡܫܲܡܠܲܝ. ܟܲܠܒܐ</l>
                <l>ܡܝܼܬܼܐ ܘܦܘܼܪܬܼ̈ܥܢܵܐ ܝܫܝܼܛܵܐ. ܫܐܲܠ ܙܚ̈ܡܐ ܐܝܟ ܓܲܝܤܐ.</l>
                <l>ܐܲܕܕܐ ܕܡܥܐ ܡܢ ܥܝܢ̈ܝܟ ܐܝܟ ܙܢܝܬܐ. ܒܟܼܝ ܡܲܙܝܼ̈ܢܐܝܬ</l>
                <l>ܐܝܟ ܟܐܦܐ. ܒܥܝ ܦܲܙܟ̈ܘܼܟܼܵܐ ܙܥܘܪܐ ܐܝܟ ܕܢܲܥܢܝܬܿܐ. ܐܡ̣ܪ</l>
                <l>ܡܢ ܟܠܗ ܠܒܟ ܐܝܟ ܕܘܝܕ ܕܲܚܛܝܬ ܠܡܪܝܐ ܕܨܲܒܲܥ ܒܕܡܪ̈ܐ ܬܸܿܫܘܝܐܢ</l>
                <l>[...]ܠܝܠܘܬܐ. ܐܬܲܬܢܲܚ ܘܬܼܬܼܐܲܒܼܠ ܥܠ ܚܛܗܝܟ ܒܲܕܡܘܼܬܗ.</l>
                <l>ܐܲܬܗܲܓܿܐ ܐܒܲܙܡܝܲܪܬܥܗ ܠܹܠܲܝ ܐܝܼܡܵܡ ܕܠܐ ܤܲܒܼܥܘܼ. ܘܗܲܢ̈ܝܢ ܡ̈ܠܦܢ</l>
                <l>ܠܟ ܟܠ ܡܕܡ. ܐܢ ܩܪܒܐ ܕܕܝܘܿܐ ܐܝܼܬ ܠܩܒܠܟ. ܐܡ̣ܪ</l>
                <l>ܐܝܠܝܢ ܕܡܬܟܿܬܫܝܢ ܥܡܝ. ܢܡܘܼܡ ܐܠܗܐ ܘܝܼܬܼܒܿܕܪܘܢ ܟܠܗܘܢ</l>
                <l>ܒܥܠܕ ܒܒ̈ܘܗܝ. ܠܐ ܬܸܿܬܸܿܠ ܡܪܝܐ̈ ܪܓܬܗ ܠܥܘܿܠܐ. ܨܠܝܼ ܡܪܝܐ</l>
                <l>ܐܕܢܟ ܘܿܥܢܝܸܢܝ. ܘܡܐ ܕܐܸܙܕܟܼܝܘܼ. ܗ̇ܒ ܬܫܒܘܚܬܐ ܠܗ̇ܘ</l>
                <l>ܕܫܵܘܙܒܼܵܟ ܡܢܗܘܢ ܘܐܡ̣ܪ. ܕܚܲܕܪܘܚ ܐܝܟ ܕܸܒܘ̈ܙܐ ܘܲܕܥܸܟܘܼ</l>
                <l>ܐܝܟ ܢܘܪܐ ܕܓܼ̈ܠܹܐ. ܘܒܲܫܡܗ ܕܡܪܝܐ ܐ̇ܤܝܦܬ ܐܢܘܐܬܘܚ̇ܬ</l>
                <l>ܙܐܤܬܿܚܸܦ ܘܐܦܸܠ. ܘܡܪܢܹܐ ܥܲܕܪ̈ܢܝ. ܘܼܕܠܐ ܐܵܘܕܟ ܡܠܬܝ:</l>
                <l>ܥ̇ܩܸܒ ܚܦܝܼܛܵܐܝܬ ܘܛܲܝܸܒ ܓܹܐܪ̈ܐ ܠܘܩܒܠ ܟܠ ܩܪ̈ܒܝܢ܆ ܘܤܲܒܼ</l>
                <l>ܤܲܡܤ̈ܢܐ ܠܟܠ ܟܐܒ̈ܝܢ ܕܡܲܕ ܪܘܼܚܐ ܕܩܘܕܫܐ܇ ܘܤ̇ܡ [...]</l>
                <l>ܠܟ ܒܲܙܡܝܼܪ̈ܬܐ ܒܲܟܬ̈ܒܐ ܩܕܝ̈ܫܐ. ܘܐܢ ܚܲܫܘ̈ܗܝ ܕܟܝܢܐ ܡܲܩ̱[...]ܢ</l>
                <l>ܥܡܟ: ܐ̇ܦܝܸܣ ܠܐܠܗܐ ܒܲܕܡܘܼܬ ܐܲܙܡ̇ܠܬܿܐ ܟܕ ܐܡ̇ܪ ܐܢܬ</l>
                <l>ܬܒܲܠܲܝܢܝ ܡܢ ܒܥܸܠ ܕܝܼܢܝ. ܘܐܢ ܠܐ ܡܤ̇ܪܗܸܒ ܦܪܩ̇ ܠܟ ܠܐܬܸܿܬܦܠܵܓ.</l>
                <l>ܘܐܢ ܡܲܓܿܪ ܥܠܝܟ ܩܪܒܐ ܠܐ ܬܸܿܡܐܢ ܠܟ. ܐܠܐ ܕܢܝ ܕܗܕܐ</l>
                <l>ܪܸܦܤ̇ܩ ܤܒܪܐ. ܐܢ ܚܛܝܬܼ ܬܘܼܒ. ܘܐܢ ܡܝܼܬܬ[...]. ܘܐܢ</l>
                <l>ܐܲܒܼܕܬ ܐܡܬܝܟܚ. ܘܐܢ ܛܥܝܼܬܼ ܐܬܼܦܢܝ. ܘܐܡ̣ܪ ܠܘܩܒܠ ܒܥܠܕܒܢܢ.</l>
                <l>ܠܐܬܸܿܚܕܐ ܠܝ ܒܥܠܕ ܟܡܝ̈. ܕܢ̇ܦܠܬܼ ܬܘܒ ܩ̇ܐܡ ܐܢܐ ܘܿ[...]ܬ</l>
                <l>ܒܚܫܘܟܐ ܡܪܝܐ ܡܲܢܗ̇ܪܠܝ. ܡܛܠ ܕܠܐ ܐܵܠܡ ܠܥܠܡ. ܘܠܐ</l>
                <l>ܠܥܠܡ ܢܛ̇ܪ ܪܓܓܙܗ. ܗܘ ܓܝܪ ܡܪܝܐ ܐܡ̣ܪ. ܕܠܐ ܐܫܒܩܵܟ</l>
                <l>ܘܠܐ ܐܪܦܹܐ ܒܟ ܐܢܪ̈ܢܐ. ܘܐܝܬ ܠܝ ܕܐܡܵܪ ܬܟܚܠܐܝܬ. ܕ[...]</l>
                <l>ܘܡܕܪܢܝܵ ܠܐܙܐ ܐܕܚ̇ܠ: ܡ̇ܢܐ ܥܒ̇ܕ ܠܝ ܒܥܠܙܒܒܐ. ܘܡܐ[...]</l>
                <l>ܕܠܲܒܒܬ ܢܦܫܟ ܘܐ̇ܥ̣ܒܪܬ ܪܓܝܢܟ ܒܗܠܝܢ: ܘܩܡܒܼܬ ܡܢ</l>
                <l>ܡܲܦܘܼܠܬܿܟ܆ ܐܙܕܗܪ ܕܠܐ ܬܘܒ ܬܸܿܦܠ܆ ܐܢܟ ܓܝܪ ܙܲܤܓܝܐܝܢ</l>
                <l>ܙܢܲܝܗ̇ ܓܲܬܝ̇ܒܘܬܐ: ܕܒܼܗ̇ ܐ̇ܩܝܡܬ ܢܦܫܟ ܘܦܢܝܬ ܡܢ [...]</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.87v"/>
                <l>ܗ̇ܟܢܐ ܤܓܝܐܝ̈ܢ ܦܘܼܙ̈ܤܹܐ ܕܒܼܗܘܢ ܡܲܫܒܲܥ ܠܟ ܤܛܢܐ ܤܝܼܡ</l>
                <l>ܕܝܢ ܠܒܼܵܠܟ ܕܠܐ ܢܓܝܒܵܟ ܒܩܘܼܠ̈ܤܐ. ܘܠܐ ܢܵܘܙܒܼܵܟ ܒܥܝ̈ܢܝ</l>
                <l>ܬܦܫܟ. ܕܕܠܡܐ ܬܸܿܬܼܚܬܲܪ ܒܫܲܦܝܪܬܿܟ ܐܝܟ ܦܪܝܼܫܐ. ܐܠܐ</l>
                <l>ܩܲܦܲܚ ܢܦܫܟ ܐܝܟ ܡܵܟܼܤܐ܆ ܘ̇ܛܪܘܦ ܐܢܬ ܥܠ ܚܲܕܝܟ</l>
                <l>ܒܲܕܡܘܼܢܗ ܟܕ ܐܡ̇ܪ ܐܢܬ. ܐܠܗܹܐ ܚܘܼ̇ܢܲܝܢܝ ܠܚܛܝܐ. ܐܠܗܹܐ</l>
                <l>ܝܫܒܘܿܩ ܠܝ ܚܘܒ̈ܝ. ܡܪܝܐ ܚܲܤܵܢܝ ܡܢ ܥܘܼܠܕ ܕܪܒ ܗܘ̣ ܓܒܘܠܝܼ</l>
                <l>ܚܘܼܢܹܝܗ̇ ܠܲܡܚܠܘܬܝ. ܒܵܪܘܝ ܚܘܼܣ ܥܠ. ܡܪܝ ܐ̇ܢܕܝܟ ܥܲܒܕܲܥܝ</l>
                <l>ܘܐܲܬܼܩܚܵܕ ܠܐ ܬܸܿܫܒܩܲܢܝ ܕܐܹܒܕ ܡܪܝܐ ܕܓܲܒܠ̇ܬܝ ܒܡܪܩܥܐ</l>
                <l>ܚܫܘܟܐ: ܘܐܲܦܩܢܝ ܠܢܘܗܪܐ ܒܛܝܒܘܬܗ܆ ܐܲܦܼܩܲܝܢܝ ܡܢ</l>
                <l>ܚܫܘܟܐ ܕܤܲܢܝ̈ܬܐ ܐܢܘܗܪܐ ܕܝܕܥܬܟ. ܕܢܦܩ̇ܬ ܡܢ ܥܠܡܐ</l>
                <l>ܠܐ ܬܘܒ ܐܲܬܼܦܟܲܪ ܒܕܥ̇ܝܐ ܕܤܘܼܥܪܢܘܗܝ. ܕܟܼܦ̇ܪܬܿ ܒܢܓ̈ܝܓܬܗ</l>
                <l>ܠܐ ܬܘܒ ܐܬܛܲܡܵܐ ܒܗܝܢ. ܕܐܗܦ̇ܟܬ ܐ̈ܦ ܡܢܗ ܠܐܬܘܒ</l>
                <l>ܐܚܘܼܪ ܒܗ. ܡܪܝܹܐ ܚܵܘܢܝ ܐܘܪܚܟ ܕܚ̈ܝܐ܆ ܘܕܿܒܲܪܝܢܝ</l>
                <l>ܒܲܫܒܝ̈ܠܝܟ ܬܙܝܲܨܲܐ. ܡܪܢܹܐ ܠܟ ܪܚܡܬܼ ܛܒ ܡܢ ܟܠܗ ܥܘ[...]</l>
                <l>ܘܡܛܠ ܗ̇ܙܹܐ ܫܒܩ̇ܬ ܒܲܝܬܿܝ ܘܫܒܩ̇ܬ ܝܙܬܘܬܝ. ܒܲܤ̇ܪܬܿ ܥܠ</l>
                <l>ܚܘܒܐ ܕܙܵܕ̈ܒܫܲܝ. ܘܐܲܪܦܝܬܿ ܟܠܡܕܹܡ. ܘܪܓܝܓ ܐܢܐ ܕܐܹܬܿܐ</l>
                <l>ܠܘܬܟ. ܘܦܓܲܥܘ ܒܝ ܚ̈ܛܗܝ ܘܐܲܒܼܟܼܘܼܢܝ. ܩܡܘܓܲܝܤ̈ܐ ܡܢ</l>
                <l>ܟܹܡܐܢܗܘܢ ܘܠܲܒܼܟܿܘܼܢܝ. ܙܡܝܼ̈ܩܬ ܠܘܩܒܠ ܪ̈ܓܝܼܓܬܐ ܒܲܕ ܡܘܬ ܓܲܠܠܐ</l>
                <l>ܡܵܪܝܐ ܠܐ ܬܸܿܫܒܩܲܢܝ. ܐܠܐ ܫܲܪܪ ܡ̣ܢ ܡܫܘܡܐ ܘܲܫܠܝܼܢܝܼ. ܘܙܠܢܝ</l>
                <l>ܡܢ ܝܡܐ ܕܚܘܒ̈ܐ. ܚܵܘܒܬܐ ܙܒ̇ܬܐ ܕܕܒ̈ܘ̇ ܟܲܪܪ̈ܝܢ ܚܲܝܒ. ܐܢܐ</l>
                <l>ܕܡܕܡ ܥܕܟܝܠ ܠܐ ܦܪܥܬ. ܐܲܓܲܪ ܥܠ ܪܘܚܐ ܘܦ̇ܪܥ ܐܢܐ</l>
                <l>ܠܟ. ܠܐ ܡܪܝ ܐܗܘܹܐ ܛܵܠܘܿܡܐ ܠܚܘܒܟ܇ ܪܓܒܲܠܬܿܢܝ ܡܢ ܥܦܪܐ</l>
                <l>ܘܤܡ̣ܬ ܥܠܝ ܐܝܕܟ ܘܡܢܲܛܪ ܐܢܬ ܠܝ. ܒܗ ܠܵܝܢ ܪܢܝ ܒܥܕܢ ܨܠܘܬܟ.</l>
                <l>ܘܐ̇ܤܸܩ ܥܠ ܒ̇ܠܟ܆ ܒܲܤܝܼܡܘܬܗ ܘܲܡܪܚܡܢܘܬܗ ܕܐܠܗܐ</l>
                <l>ܕܒܟܠܙ ܒܢ܆ ܕܓܘܐ ܘܙܲܠܘܬܟ ܚܝܕ ܐܝܬ. ܘܐܬܬܙܝܥ ܒܚܘܒܗ܆</l>
                <l>ܥܕܡܐ ܕܡܬܢܲܒܼܪܝ̈ܫܐ ܒܟ ܢܘܪܐ ܕܪܚ̱ܡܬܗ. ܘܐܲܢܬܿܐ ܥܠ</l>
                <l>ܒܿܠܵܟ ܟܐܒ̈ܐ ܘܚܛܗ̈ܐ ܡܫܚ̱̈ܠܦܐ ܕܒܢܚ̈ܢܫܐ ܚ̈ܛܝܐ. ܘܚܲܫ</l>
                <l>ܚܠܦܝܗܘܢ ܐܝܟ ܗ̇ܘ ܕܠܟ ܚܛܝܸܢ. ܘܫܐܲܠ ܫܘܼܒܩܢܐ ܡܢ ܡܪܚܡ[...]</l>
                <l>ܕܐܠܗܐ ܚܠܦܝܗܘܢ. ܘܠܐ ܕܝܢ ܬܲܗܥܸܐ ܐܢܘܼܢ. ܕܠܐ ܬܸܿܬܪܡܹܐ</l>
                <l>ܠܙܲܝ̈ܘܐ ܕܤܢܝܢ ܠܨܠܡܗ. ܕܐܠܗܐ. ܠܐ ܕܝܢ ܬܸܿܬܼܚܬܲܪ. ܘܬܚܫܘܿܒ</l>
                <l>ܢܦܫܟ ܠܦܸܚܡܐ ܕܐܚܪ̈ܢܐ. ܡܛܠ ܕܠܐ ܙܟ̇ܐ ܡܕܡ ܐܠܗܐ ܟܠ</l>
                <l>ܕܚܲܕ. ܘܠܐ ܡܸܨܐ ܡ̣ܙܪܪܡ ܝܼܠܝܼܕ ܐܢܬܬܐ. ܘܠܐ ܝ̇ܕܥ ܐܢܬ ܡܢܐ</l>
                <l>ܓܕܫ ܠܟ ܒܚܲܪܬܿܐ. ܐܬܥܲܗ̇ ܕܚܛܗ̈ܝܟ܆ ܘܕܡܥ ܘܚܲܫ. ܘܲܩܪܘܒ</l>
                <l>ܒܚܘܫܒ̈ܝܟ ܠܘܬ ܡܙܵܟ ܒܲܪ ܡܘܬ ܡܪܝܡ܆ ܘܐܡ̣ܪ ܠܗ ܕܢܲܫܒܘܿܩ</l>
                <l>ܠܟ ܚܛܗܝ̈ܟ ܘܥܢܐ ܠܟ. ܘܐܢ ܒܥ̇ܐ ܒܼܝܼܫܐ ܕܡܩܝܡ ܠܟ ܒܩܣܩ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.88r"/>
                <l>ܤܒܪܐ: ܐܬܥܲܗ̇ܕ ܠܡܵܟܼ̈ܤܐ ܘܲܠܙܢܝ̈ܬܐ ܕܫܒܼܩ ܠܗܘܢ.</l>
                <l>ܘܐܼܬܸܿܬܲܟܼܠ ܥܠܘܗܝ ܘܗ̇ܝܡܸܢ ܘܚܵܝܐ ܐܢܬ ܠܗ ܡܪܝ</l>
                <l>ܐܒܙܗܡ. ܡܲܪܬܝܿܢܘܬܐ ܕܥܠ ܬܝܒܘܬܐ ܠ[...] ܐܚ̈ܝܐ</l>
                <l>ܝܼܚܝܪ̈ܝܐ. ܝܕܥ̇ ܐ̇ܢܬ ܐܘ ܐܚܝ: ܕܐܚܝܢܐ ܕܒܥ̇ܐ ܠܡ̣ܪܕܐ</l>
                <l>ܒܐܘܪܚܐ ܢܓ̇ܝܼܪܬܐ: ܠܘܩܕܡ ܢܦܫܗ ܒܩ̇ܐ܆ ܘܗ̇ܝܕܝܢ ܡܬ</l>
                <l>ܡܼܬܢܩܲܦ ܠܐܝܠܝܢ ܪ̤ܡܨܼܐ ܥܡܗܘܢ ܠܡ̣ܪܕܐ ܝܫܲܘܝܐܝܬ.</l>
                <l>ܕܪ̤ܠܡܐ ܢܦܘܼܫ ܡܢ ܒ̈ܢܝ ܠܘܝܼܬܼܗ ܒܐܘܪܚ̇ܐ ܘܚܝܤܪ. ܗܟܢܐ</l>
                <l>ܐܦ ܐܝܢܐ ܕܤܝܼܡ̇ܐ ܠܗ ܠܡ̣ܪܕܐ ܒܐܘܪܚܐ ܕܟܐܢܘܬܐ܆</l>
                <l>ܢܚܘܼܪ ܒܲܩܢܘܿܡܗ. ܘܿܠܦܘܬ ܚܝܠܗ ܢܸܩܢܹܐ ܠܗ ܘܒܪܐ ܙܥܗܵܢ</l>
                <l>ܠܗ. ܘܦܵܩܚܵܐ ܕܡܚܝܼܠܵܐ ܢܫܲܪܹܐ ܘܚܲܝܠܬܼܵܢܐܝܬ ܢܫܸܠܡ:</l>
                <l>ܘܡܢ ܙܥܘܿܪܝ̈ܬܐ ܠܪܘܿܪ̈ܒܬܐ ܢܐܬܐ܆ ܘܠܐ ܟܕ ܡܩܲܕܡ ܠܵܒ̇ܟ</l>
                <l>ܠܗ ܕܘܡܪܐ ܓܡܝܼܪܐ ܡܢ ܝܫܘܼܪܝܐ. ܠܚܪܬܐ ܢܪܦܝܘܗܝ ܐܘ ܢܩܘܐ</l>
                <l>ܒܗ ܒܲܥܝܿܕܐ ܡܛܠ ܒܢܝܢ̈ܫܐ܇ ܘܢ̣ܗܘܐ ܥܡܠܗ ܤܪܝܼܩܐ. ܐܦ</l>
                <l>ܗܢ̇ܘܢ ܕܕܪܝܢ ܒܐܘܪܚܬܐ: ܐܢ ܡܢ ܝܘܡܐ ܩܕܡܝܐ ܡܸܿܠܐܝܢ</l>
                <l>ܢܦܫܗܘܢ ܘܡܲܪܗܒܼܝܢ ܗܠܟܬ̈ܗܘܢ. ܝܘܡܬ̈ܐ ܤܓܝܐ̈ܐ</l>
                <l>ܡܼܬܟܲܪܗ̇ܝܢ ܘܒ̇ܛܠܝܢ. ܐܢ ܕܝܢ ܩܠܝܠ ܩܠܝܠ ܡܫܪܝܢ ܥܕܡܐ ܕܡܬܥܲܝܕܝܢ</l>
                <l>ܒܗܲ. ܠܚܲܪܬܐ ܐܦܢ ܤܓܝ ܢܗ̇ܠܟܘܢ ܠܐ ܠܐ̇ܝܢ. ܗܵܟܢܐ ܐܦ</l>
                <l>ܐܝܢܐ ܕܒ̇ܥܐ ܠܡ̣ܬܩܲܪܒܘ ܠܥܡ̈ܠܐ ܕܡܝܿܬܪܘܬܐ. ܕܩܠܝܠ</l>
                <l>ܩܠܝܠ ܢܪܸܪܸܫ ܢܦܫܗ ܘܢܹܐܬܐ ܠܓܡܝܼܪܘܬܐ. ܠܐ ܝܕܘ ܕܘܢܵܟ</l>
                <l>ܫܒܝܼ̈ܠܐ ܤܓ̈ܝܐܐ ܪܸܪܕܘܒܗܘܢ ܐܒܗ̈ܝܢ ܩܕܡ̈ܝܐ܇ ܘܬܼܛܲܢ</l>
                <l>ܠܲܡܡܿܪܝܘ ܒܟܠܗܘܢ. ܘܢܗܘܐ ܒܠܝܸܠ ܕܘܼܒܪܟ. ܐܠܐ ܐܝܟ</l>
                <l>ܡܚܝܼܠܘܬܟ ܓܒܼܝ ܠܟ ܚܕ܆ ܘܒܗ ܪܕܝ ܘܚ̇ܝܐ ܐܢ̇ܬ. ܡܙܚ̇ܡܢܐ</l>
                <l>ܗܘ̣ ܓܝܪ ܡܪܟ ܘ̇ܡܒܸܿܠ ܠܟ. ܠܦܘܼܬ ܥܡ̈ܠܝܟ܆ ܐܠܐ ܠܦܘܬ</l>
                <l>ܨܒܝܢܟ. ܐܝܟ ܪܘܡܝܵܢܗ̇ ܕܡ̣ܤܟܹܿܢܬܿܐ. ܐܢ ܗܘ̣ ܕܤܠ̇ܩ ܠܟ</l>
                <l>ܚܘܼܫܒܐ ܪ̤ܬܵܘܤܸܦ ܥܠ ܥܡ̈ܠܝܟ܆ ܠܐ ܬܸܿܣܬܿܪܗܲܒ. ܐܠܐ</l>
                <l>ܐܲܓܲܪ ܪܘܚܐ. ܘܐܢ ܐܲܓܿܪ ܒܟ ܚܘܼܫܒܐ ܘܓܲܪܓܼܟ: ܘܥܲܒܼܪܟ</l>
                <l>ܬܟܝܼܠܐܝܬ ܘܕܐܠܗܐ ܗܘ܆ ܐܢ ܕܝܢ ܚܕܐ ܙܒܢ ܘܬܪܬܝܢ ܤܠܩ̣</l>
                <l>ܠܟ ܘܬܘܒ ܠܐ܆ ܚܫܘܿܒܲܝܗܝ ܕܤ̇ܛܢܐ ܗ̣ܘ܆ ܕܒܥ̇ܐ ܕܢܸܟܸܿܠܵܟ.</l>
                <l>ܨܢܝܼܟܵܐܝܬ. ܗܟܢܐ ܐܵܦ ܠܟܠܗܘܢ ܚܘܼܫ̈ܒܐ ܕܐܡܝܼܕ ܥܠܝܘܗܝ</l>
                <l>ܠܐܒ[...]ܠܐ ܠܐ ܥܒ̇ܕܝܢܢ ܦܘܼܪ̈ܫܢܝܗܘܢ. ܐܝܢܐ ܕܠܗܢܐ ܕܘܒܪ</l>
                <l>ܩܙ̇[...]ܩ ܠܗ ܕܢܗܘܐ ܥܪܝܼܡܵܐ. ܦܫܝܼܛܵܐ. ܚܟܝܡܐ. ܤܲܟܠܐ.</l>
                <l>ܨ[...]ܠܐ. ܬܲܡܝܼܡܐ. ܩܙܡܝܐ ܠܛܒ̈ܬܐ ܘܐܚܪ̈ܝܐ ܠܒܝܼ̈ܫܬܐ ܢ̇ܗܘܐ</l>
                <l>ܚܟܝܡ̈ܐ ܠܡܕܗܵܪܘ ܒܕܘܒܪ̈ܝܢ. ܕܠܐ ܢܲܛܥܘܿܢ ܒܢ ܕܝ̈ܘܐ. ܘܢܗܘܐ</l>
                <l>ܬܲܡܝܡܐ ܕܠܐ ܢܬܚܫܲܒ ܒܝܼܫܬܐ ܥܠ ܐܚ̈ܝܢ. ܘܠܐ ܢܛܲܪ ܠܗ </l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.88v"/>
                <l>ܐܲܟܿܬܼܐ ܠܲܟܼܢܵܬܼܢ. ܝܬܝܪ ܡܢ ܟܠܡܕܡ ܡܲܟܝܟܘܢܬ ܓܒܼܝ ܠܟ.</l>
                <l>ܘܗ̣ܝ ܬܗܘܐ ܫܬܼܐܤܬܼܐ ܕܟܠܗܝܢ ܫܲܦܝܪ̈ܬܟ. ܤܓܕܬܟ܆</l>
                <l>ܬܗܘܐ ܕܟܲܝܢܵܐ. ܘܡܠܬܟ ܬܗܘܐ ܡܬܲܚܬܿܝܐ. ܘܗ̇ܘܐ</l>
                <l>ܐ̄ܢܬ ܪܚܝܼܡܐ ܥܠ ܐܠܗܐ ܘܥܠ ܒܚܝܫܐ. ܘܥ̇ܡܲܪ ܒܟ</l>
                <l>ܪܘܚܗ ܕܐܠܗܐ܆ ܘܐܬ̇ܐ ܒܚܘܒܗ ܘܥܒ̇ܕ ܐܵܘܵܢܐ ܠܘܬܟ.</l>
                <l>ܘܫ̇ܪܐ ܒܟ ܘܲܡܼܪܝܲܪ ܒܟ. ܘܚܙ̇ܐ ܐ̇ܢܬ ܠܗ ܐܢ ܕܟܸܐ ܠܒܟ.</l>
                <l>ܘܙܪܥ ܒܟ ܙܪܥܐ ܛܵܒܼܐ ܕܕܢܝܐ ܕܥܒܝܲܪܬܗ ܘܬܲܗܪܐ</l>
                <l>ܕܪܒܘܬܗ. ܐܢ ܡ̣ܬܒܛܸܠ ܠܟ ܠܲܡܕܟܿܝܘ ܡܢ ܢܦܫܟ ܝ̇ܠܪܵܐ</l>
                <l>ܕܪ̈ܓܝܼܓܬܐ܇ ܘܟܘܼܒܐ ܘܕܪܕ̈ܕܹܐ ܪܸܥܒ̈ܕܐ ܒܝܼ̈ܫܐ. ܕܡ̇ܐ ܒܙܢ̇ܫܐ</l>
                <l>ܚܲܛܝܐ ܕܝܨ̇ܦ ܕܢܦܫܐ ܘܗܘ̇ܐ ܬ̇ܢܒܐ܆ ܠܡܵܐܢܵܐ ܕܿܡ̣ܠܸܐ</l>
                <l>ܨܵܐܘܼܬܼܵܐ ܘܲܡ̣ܟܲܬܲܡ܇ ܘܡ̣ܬܿܬܫܝܼܓ ܘܡ̣ܬܕܲܟܼܵܐ ܘܡܲܦܲܪ̈ܓܼܝ܆</l>
                <l>ܠܓܡܘܼܙܿܬܿܐ ܚ̣ܫܘܿܟܬܐ ܘܡܲܪܝܼܪܬܿܐ܇ ܕܡܢ ܢܸܩܦܵܐ ܕܢܘܪܐ</l>
                <l>ܩܵܢܝܐ ܚܲܡܝܼܡܘܬܐ ܘܢܹܗܝܼܪܘܬܐ. ܠܐܵܕܫܹ̈ܐ ܕܕܗܒܐ ܘܿܙܤܐܤܐ</l>
                <l>ܕܡܲܫ̱ܚܬܼܝܢ܇ ܘܡܼܬܼܡܲܫܪܩܝܢ ܘܨܵܡܚܝܢ. ܠܦܓܵܪܐ ܕܡܬܢܲܦܚܵܐ</l>
                <l>ܒܗ ܢܦܫܵܐ. ܠܡܝܼܬܐ ܕܚܵܐ: ܠܲܐܒܿܝܼܪܐ ܕܡܫܬܟܼܝܘ ܠܢܸܩܝܐ</l>
                <l>ܛܵܥܝܬܼܵܐ ܕܦܵܢܝܐ. ܠܲܟܪܝܼܗܐ ܕܡܬܼܚܠܸܡ. ܠܡܤܟܢܐ ܕܥܗܲܪ܆</l>
                <l>ܠܟܼܦܢܐ ܕܤܵܒ̇ܥ. ܠܲܡܥܩܵܐ ܕܚ̇ܕܐ. ܠܨܲܠܡܐ ܕܡܲܠܟܐ ܕܡ̱ܬܡܪܩ</l>
                <l>ܘܡ̣ܬܚܲܙܲܬ. ܠܒܝܬܐ ܚܲܪܩ̇ܐ ܕܥܐ̇ܠ ܫܪܐ ܒܗ ܡܠܟܐ܇ ܘܡܬܩ̣ܢ</l>
                <l>ܠܗ ܘܲܡܙܝܲܕ ܒܗ. ܪܚܲܡܹܝܗ̇ ܡܵܪܝܼܢ ܠܲܬܝܒܘܬܐ ܐ̇ܘ ܐܚܝ ܐܲܥܠ</l>
                <l>ܨܘܪܟ ܒܢܝܼܪܵܟ. ܪ̈ܥܵܐ ܠܡܪܟ ܒܫܘܼܚ̈ܠܦܐ ܕܡܢ ܒܝܼܫ̈ܬܐ</l>
                <l>ܠܛܲܒ̈ܬܐ. ܥܕ ܐܝܬ ܐ̇ܬܪܐ. ܥܕ ܩܲܢܡ ܙܒܢܐ: ܥܕ ܐܝܬ ܠܟ</l>
                <l>ܫܘܼܠܛܢܐ ܥܠ ܢܫܦܟ܆ ܥܒܼܕ ܠܟ ܡܕܡ ܕܤܵܦܩܵܐ ܒܐܝ̈ܕܝܟ.</l>
                <l>ܘܒܬܪ ܟܠܡܕܡ ܚܫܘܿܒܼ ܢܦܫܟ ܥܒܼܕܐ ܒܲܛܝܼܠܵܐ. ܕܠܐ ܐܫܟܲܚܐ</l>
                <l>ܠܡ̣ܥܒܿܕ ܐܝܟ ܡܕܡ ܕܚܲܝܒ ܐܢܬ. ܐܡ̣ܪ ܨܝܕ ܢܦܫܟ. ܕܐܓܲܝܼܙܐ</l>
                <l>ܐܢܐ ܠܡ̇ܢܐ ܒܛܝܸܠ ܐܢܐ ܠܡܫܲܡܠܵܝܘ ܦܵܥܠܘܼܬܝ. ܙܡܝܼܢܵܐ ܐܝܬܼܝܼ</l>
                <l>ܠܡ̇ܢܐ ܡ̣ܬܬܲܗܹܐ ܐܢܐ ܡܢ ܠܘܝܼܬܼܵܐ ܕܚܒܪܝ. ܚܵܘܒܿܬܐ ܙ̇ܒܬܐ</l>
                <l>ܐܝܬ ܠܝܼ ܠܐ̇ܡܬܝ ܐܦܪܥܝܸܗ̇. ܡܲܪܕܝܼܬܝ ܢܓܝܼܙܐ ܐ̇ܡܬܝ ܐܫܲܡܠܐ</l>
                <l>ܐܘܪܚܝ. ܘ̇ܟܡ̇ܐ ܙܘ̈ܕܐ ܢܤܦܩܘܢ ܠܗ̇. ܡܪܝ ܫܲܪ̣ܪ ܒܬܝ ܘܒ̇ܥܐ</l>
                <l>ܠܝ܆ ܠܐ̇ܡܬܝ ܐ̣ܡܹܛܐ ܠܘܬܗ. ܠܡ̣ܪܗ̇ܛ ܡܬܒܸܿܥܐ ܠܝܼ ܠܡܲܢ ܛܥܝܼܢ</l>
                <l>ܐܢܐ ܝܘܼܩܪܐ ܕܐܪ̈ܥܢܝܬܐ܇ ܘܲܡܦܲܟܲܪܢܵܐ ܒܐܲܤܘܼܪ̈ܐ ܕܙܲܚܡܸܬ</l>
                <l>ܥܠܡܐ. ܚܲܒܪܝ ܥܝܼܪܝܢ ܘܐܢܐ ܐܕܡܟ܆ ܚܒܿܪܝ ܡܲܩܪܒܝܼܢ: ܘܐܢܐ</l>
                <l>ܐ̣ܚܘܼܒܼ. ܚܒܪ̈ܝ ܒܿܟܝܵܢ ܘܐܢܐ ܐܓܚܟ܆ ܚܒܪ̈ܝ ܡܥܵܩܝܢ ܘܐܢܐ</l>
                <l>ܐܚܕܐ. ܚܲܒܪ̈ܝ ܫܠܸܝܵܢ ܘܐܢܐ ܐ̣ܡܠܠ܆ ܚܒܪ̈ܝ ܪܢܝܢ ܒܡܪܗܘܢ</l>
                <l>ܘܿܒܡܠܟܘܬܗ ܘܒܫܘܒܚܗ: ܘܐܢܐ ܕܪܢܐ ܒܐܝܠܝܢ ܕܐܫܬܿܘܙܝܬ</l>
                <l>ܕܢܦܩ̇ܬ ܡܢܗܝܢ. ܘܡܐ ܕܒܥ̇ܐ ܐ̇ܢ̄ܬ ܕܬܲܡܐܢ ܒܥܙܢܐ ܙܠܠܝܐ</l>
                <l>ܘܢ̇ܩܝܼܪ ܥܠܝܟ ܓܘܼܫܡܟ܆ ܐܬܚ̇ܫܲܒ ܗܠܝܢ ܟܠܗܝܢ. ܘܐ̇ܤܸܩ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.89r"/>
                <l>ܥܠ ܠܒܟ܆ܟܡܐ ܕܩ̇ܝܼܡܝܢ ܥܠ ܪ̈ܓܠܝܗܘܢ. ܟܡܐ ܕܟܼܦܝܼܦܝܼܢ.</l>
                <l>ܟܡܐ ܕܤܝܼܡܝܼܢ ܒܘܼܪ̈ܟܐ ܟܡܐ ܕܓܥ̇ܝܢ ܒܬܹܚܝ[ܬܐ]. ܟܡܐ</l>
                <l>ܕܡܬܬܲܢܚܝܢ ܡܢ ܝܘܼܩܪܗ ܕܦܓܪܐ. ܟܡܐ ܕܲܪܘܸܝܢ ܒܚܘܒܗ</l>
                <l>ܕܐܠܗܐ ܘܲܛܥ̣ܘ ܟܝܢܗܘܢ. ܟܡܐ ܪܸܡܙܲܡܪܝܼܢ ܒܠܒܘܬ̈ܗܘܢ</l>
                <l>ܠܡܪܝܐ. ܘܗ̇ܝܕܝܼܢ ܪܸܢܝܐ ܕܗܠܝܼܢ܆ ܡ̇ܩܸܠ ܡܢܟ ܝܘܼܩܪܵܐ ܟܠܗ</l>
                <l>ܘܡܲܐܝܼܢܘܬܼܵܐ. ܘ̇ܡܩ̇ܙܸܒ̇ ܐ̇ܢܬ ܨܠܘܬܐ ܚܦܝܼܛܬܐ ܒܙܡ̈ܟܐ</l>
                <l>ܤܓܝܐܬ̈ܐ. ܬܘܒ ܕܝܢ ܐܬܥܲܗ̇ܕ. ܕܟܡܐ ܗܫܐ ܥܝܸܪ̈ܝܢ</l>
                <l>ܒܤܘܼܥܪ̈ܢܲܝܗܘܢ ܥܵܠܡܵܢ̈ܝܐ. ܪܕܚܲܒܐܘܼܪ̈ܚܬܐ. ܕܵܒܪ̈ܝ ܦܲܕܢܐ.</l>
                <l>ܦܵܠ̈ܚܲܝ ܐܘܼܡܵܢܘ̈ܬܐ. ܪܥ̈ܘܬܐ. ܢܵܛܪܪ ܡܲܛܪܬܐ. ܡ̣ܙܪܸܗܪ̈ܝ</l>
                <l>ܒܓܲܘܝ̈ܗܘܢ. ܢܵܛܪ̈ܝ ܡ̇ܪ̈ܝܗܘܢ. ܘܐܢ ܗܠܝܢ ܗܢܐ ܟܠܗ ܥܡ̇ܠܝܢ</l>
                <l>ܥܠ ܐ̈ܦܝ ܙܥܘ̇ܙܝ̈ܬܐ܆ ܟܡ̇ܐ ܝܬܝܪܐܝܬ ܐܢܐ ܚ̇ܝܒ ܐܢܐ</l>
                <l>ܠܡܪܝ. ܟܕ ܩ̇ܐܡ ܐ̇ܢܬ ܠܲܨܠܘܬܐ܆ ܠܐܬܫܲܪܹܐ ܢ̇ܫܝܫܸ̇ܐܝܼܬ. ܙܠܐ</l>
                <l>ܟܠܗ̇ ܨܠܘܬܟ ܪ̈ܦܝܵܐܝܬ ܘܡܲܐܝܪܢܵܐܝܬ ܬܸܿܥܒܿܙܝܼܗ̇. ܐܠܐ ܡܐ</l>
                <l>ܕܩܐ̇ܡ ܐܢܬܼ. ܪܫܘܿܡ ܢܲܦܫܟ ܒܲܨܠܝܒܐ. ܘܟܼܢܘܿܫ ܚܘܼܫܒ̈ܝܟ.</l>
                <l>ܘܐܬܥܲܬܿܕ ܘܐܲܬܛܲܝܒܼ. ܘܚܘܼܪ ܒܗ̇ܘ ܕܠܗ ܡܨ̇ܠܐ ܐܢܬܼ ܘܟܢ</l>
                <l>ܫܪܐ. ܘܲܥܨܲܝ ܢܦܫܟ ܪܒܪܹܝܫ ܨܠܘܬܟ ܕܡܥܹ̈ܐ ܢܪܪܝܼܢ ܘܚܲܫܐ</l>
                <l>ܢܗܘܐ. ܘܟܠܗ̇ ܨܠܘܬܟ ܕܝܘܼܬܪܥ̇ܐ ܗ̇ܘܝܵܐ. ܘܐܡܬܝ ܙܠܝܬ</l>
                <l>ܚܘܼܫܒ̈ܐ ܕܡܥܲܟܿܪܝܢ ܠܟ܆ ܠܐ ܐܵܠܨܵܐ ܕܬܼܥܒܸܿܕ ܐܬܪܐ ܒܝܬ</l>
                <l>ܡܲܪܡܝܼܬܐ ܠܡܲܪܡܝܼܬܐ. ܐܢ ܕܝܢ ܫܓܘܼܫܝܐ ܕܚܘܫܒ̈ܐ ܩܐ̇ܡ</l>
                <l>ܥܠܝܟ. ܝܬܝܪ ܡܢ ܬܹ̇ܢܝܵܐ ܕܡܙܡܘܪ̈ܐ ܨܠܘܬ̈ܐ ܘܕܡ̈ܐ ܐܲܤܓܐ.</l>
                <l>ܘܿܒܟܠ ܐ̇ܝܕܐ ܙܲܡܢܲܤܹܐ ܐܢ̇ܬܼ ܛܪܘܲܕ ܐܢܘܢ ܡܢܟ. ܐܢ ܒܫܘܚܠܦܐ</l>
                <l>ܕܡ̈ܠܐ ܘܐܢ ܒܡ̇ܕܡ ܐܚܪܝܢ. ܐܤܬܿܟܲܠ ܡܕܡ ܕܐܡ̇ܪ ܐܢܐ.</l>
                <l>ܘܐܢ ܬܘܒ ܪܸܢܝܐ ܕܝܘܼܬܪܢ̇ܐ ܢ̣ܦܸܠ ܠܟ܆ ܗܘ̤ ܢܡܲܠܹܐ ܠܟ ܚܠܦ</l>
                <l>ܡܲܙܡܙܿܐ. ܘܠܐ ܬܸܿܕܚܸܐ ܡܢܟ ܡܘܗܒܬܐ ܕܐܠܗܐ. ܘܲܬܼܩܝܼܡ</l>
                <l>ܡܲܫܠ̱ܡܢܘܬܟ. ܨܠܘܬܐ ܕܠܐ ܚܠܝܼܛ ܒܗ̇ ܪܸܢܝܐ ܕܐܠܗ ܪܚܠܐ</l>
                <l>ܕܪܥܝܢܐ܆ ܠܐܹܘܬܼܵܐ ܗ̣ܝ ܕܒܼܤܪܐ. ܠܐ ܬܲܚܕܐ ܒܤܓܝܐܘܬ</l>
                <l>ܕܡ̇ܙܡܘܪ̈ܐ. ܟܕ ܪܲܡ̇ܝܐ ܬܲܚܦܝܼܬܐ ܥܠ ܠܒܟ. ܛܒ ܗܘ̣ ܚܕ</l>
                <l>ܦܬܓܡܐ ܒܩܘܼܙܒ̈ܐ. ܡܢ ܐܲܠܸܦ ܒܪܘܚܩܐ. ܒܥܙܢܐ ܕܨܠܘܬܐ</l>
                <l>ܗܘ̣܆ ܒܙܝܼ̈ܙܐ. ܦܫܝܼܛܵܐ. ܫܲܒܼܪܐ. ܕܟܸܐ ܪܥܝܢܐ. ܘܗܐ ܚ̈ܝܐ ܐܢܬ</l>
                <l>ܫܘܒܚܗ ܕܐܠܗܐ. ܐܲܥܒ̇ܪ ܡܢܟ ܟܠܗܘܢ ܨܢܥ̈ܬܐ ܘܡܚܫ̈ܒܠܐ</l>
                <l>ܒܝܼ̈ܫܬܐ܆ ܘ̇ܥ̣ܒܕ ܢܦܫܟ ܐܝܟ ܚܤܝܼܠܵܐ ܕܥܠ ܐܡܗ ܘܛܘܼܒܝܟ.</l>
                <l>ܘܐܢ ܢܥܫ̇ܢ ܥܠܝܟ ܩܪܒܐ ܒ̇ܨܠܘܬܐ ܐ̣ܡܪ ܡ̈ܠܝܟ. ܩܪܒܸ</l>
                <l>ܩܒܹܝܠܬܟ. ܒܟ̣ܝ ܕܝܼܢܟ. ܦܲܢ̈ܐ ܦܬܓܡܐ ܠܒ[...]ܢܟ ܒܚ̣ܡܬܐ</l>
                <l>ܥܕܡܐ ܕܡܙܕܟܐ. ܘܡܪܟ ܕܚ̇ܪܐ ܥܝܼܪܘܬܟ. ܗܘ̣ ܥ̇ܒܼܕ ܙܝܼܢܟ</l>
                <l>ܒܟܐܢܘܬܐ. ܘܲܡܚܲܝܼܒ ܠܤܵܢܐܟ ܘܬܘ̇ܒܼ ܠܐ ܡ̣ܫܬܟܚ. ܘ[...]</l>
                <l>ܠܲܡܚܝܼܠܘܬܟ. ܐܢ ܕܝܢ ܚܲܫܘ̈ܗܝ ܕܟܝܢܐ ܡܲܩܪܒܝܢ ܥܡܟ. ܒܥܲܝ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.89v"/>
                <l>ܓܗܵܝܬܿܐ ܕܡܢܗܘܢ ܡܢ ܡܪܟ. ܘܐܢ ܚܘܼܫ̈ܒܐ ܛܲܡ̈ܐܹܐ</l>
                <l>ܢܸܤܩܘܢ ܠܟ ܠܐ ܬܸܿܬܲܥܝܼܩ. ܒܲܠܚܘܼܕ ܐܢܬ ܠܐ ܬܲܫܠܲܡ ܠܗܘܢ.</l>
                <l>ܘܠܐ ܬܩܲܒܸܿܠ ܐܢܘܿܢ. ܘܬܼܬܸܿܠ ܠܗܘܢ ܐܬܪܐ ܒܪܥܝܢܟ. ܘܒܪ</l>
                <l>ܝܫܥܬܐ ܡܫܲܢܹܝܢ ܘܥܒܿܪܝܢ܆ ܐܝܟ ܐܵܪܪܚܵܐ ܕܤܛ̇ܐ ܠܲܡܒܼܵܬ</l>
                <l>ܘܲܡܩܲܕܡ. ܘܐܙܕܗܕ ܕܠܡܐ ܢܸܦܗܹܐ ܪܥܝܢܟ ܒܥܕܢܐ ܕܨܠܘܬܐ</l>
                <l>ܒܪܸܢ̇ܝܐ ܕܤܪܢܩܘܬܐ. ܘܚܠܦ ܬܲܪܥ̇ܘܬܐ ܠܙܘܿܓܙܐ ܬܥܝܼܪܝܘܗܝ</l>
                <l>ܠܙܝ̇ܙܐ ܕܐܨܛܲܥܪ ܡܢܟ. ܩܕܡ ܕܝܢ̈ܐ ܕܚ̱ܠܬܐ ܘ̇ܡܕܡ ܐܠܗܐ</l>
                <l>ܡܒܲܤܪ̈ܢܘܬܐ. ܘܗ̇ܘ ܕܐܝܟܐ ܕܩ̇ܐܡ ܠܐ ܕܓܝܼܫ: ܘܡܕܡ ܕܐܡ̇ܪ</l>
                <l>ܠܐ ܝ̇ܘܥ܆ ܐܝܟܢܐ ܤܵܒ̇ܪ ܕܨܠܘܬܗ ܡܩܲܪ̤ܒ. ܥܘܝܼܪ ܡܕܥܐ</l>
                <l>ܒܚܲܫܐ. ܩ̇ܐܡ ܥܠ ܪ̈ܓܼܠܘܗܝ. ܒܲܛܝܸܠ ܡܢ ܝܫ̣ܢܬܼܵܐܘ ܦܲܚܸܫ ܡܢ</l>
                <l>ܣܘܼܥܪ̈ܢܐ ܕܥܠܡܐ. ܘܲܚܫܝܸܒ ܡܢ ܤܓ̈ܝܐܐ ܡܝܲܬܪܐ. ܘ̇ܛܥܐ</l>
                <l>ܟܠܗܝܢ܆ ܘܢܬܿܝܸܦ ܒܙܹܢܝܵܐ ܕܐܝܠܝܢ ܕܠܐ ܩܪܝܒ ܠܗܝܢ. ܘܡܕܡ</l>
                <l>ܠܐ ܡܵܘܬܪ̈ܢ ܠܗ܆ ܐܝܟ ܕܠܐ ܡܲܗܢܹܝܢ ܚ̣ܠܡ̈ܐ ܠܐܝܠܝܢ ܕܚ̈ܙܝܢ</l>
                <l>ܠܗܘܢ. ܐܥܝܸܪ ܢܦܫܟ. ܡܪܟ ܡܡܲܠܠ ܥܡܟ̇ ܠܐ ܬܸܿܦܗܐ</l>
                <l>ܡܲܠܐ ܟܘ̈ܗܝ ܓܒ̈ܝܐ ܟܪܝܼܟܝܢ ܠܟ ܠܐ ܬܸܿܬܕܪܸܕ. ܤܸܪܪܹ̈ܐ ܕܕܝܼ̈ܘܐ</l>
                <l>ܩܝ̇ܡܝܢ ܠܩܘܒܠܟ ܠܐ ܬܸܿܬܙܲܦܹ̈ܐ. ܪܥ ܗܟܝܠ ܐܘܐܚܝ. ܕܐܝܟ</l>
                <l>ܕܚܕܝܢ ܡܠܐܟ̈ܐ ܩܕܝܢ̈ܫܐ ܟܕ ܡܫܲܒܚܝܢ ܠܐܠܗܐ ܒܲܕܡܘܼܬܗܘܢ.</l>
                <l>ܗܟܢܐ ܡܥܵܩܝܢ ܕܿܝ̈ܘܐ܇ ܟܕ ܚ̇ܙܝܢ ܠܢ ܕܝܨܦܝܢܢ ܕܨܠܘܬܐ. ܒܗ̇ܝ</l>
                <l>ܓܝܪ ܕܗܢܘܢ ܛܠܡܘ ܝܫܘܒܚܐ ܕܡܪܗܘܢ: ܡ̣ܬܦܲܪܤ̣ܝܢ ܕܐܦ</l>
                <l>ܠܢ ܢܟܠܘܿܢ ܡܢ ܬܫܒܘܚܬܐ ܕܐܠܗܐ܆ ܒܗ̇ܝ ܕܝ̇ܕܥܝܢ ܕܒܼܗ̇ ܡܬܒܛ̇ܠܝܢ</l>
                <l>ܦܘܪ̈ܤܲܝܗܘܢ. ܘܐܝܼܬܼܝܗ̇ ܙܝܢܐ ܘܤܲܟܪ̈ܐ ܠܘܼܩܒܲܠܗܘܢ ܘܡܼܬܚܲܦܛܝܼܢ</l>
                <l>ܪܸܢܥܵܘܟܼܘܼܢܵܢ ܡܢ ܬܫܒܘܚܬܐ. ܘܟܕ ܚ̇ܙܝܢ ܕܠܐ ܡܫܬܲܡܥܝܼܢܢ</l>
                <l>ܠܗܘܢ: ܘܲܒܟܼܠܫܵܥ ܒܥܸܢܝܵܢܲܢ ܐܲܡܝܼܢܝܢ ܚܢܲܢ܆ ܡܨܛܲܢܥܝܢ ܕܢܒ̱ܐܫܘܢ</l>
                <l>ܠܢ ܒܚ̈ܘܫܒ ܘܲܒܡܪ̈ܢܝܵܬܐ ܥܠܡ̈ܚܵܬܐ. ܘܚ̇ܛܦܝܢ ܠܗ ܠܗ̇ܘܢܢ.</l>
                <l>ܘܨܝ̇ܪܝܢ ܩܕܡܝܢ ܗܲܓ̈ܓܐ ܘܕܡܘ̈ܬܐ. ܘܦܙܨ̈ܘܦܐ ܕܐܢ̈ܫܐ ܘܡ̇ܡܠܠܐ</l>
                <l>ܕܥܡܗܘܢ. ܒܙܒܢ ܕܪ̈ܚܡܐ ܘܒܲܙܒܢ ܪܸܒܥܠܕܒ̈ܒܐ. ܐܝܟ ܪܸܢܚܠܸܦ</l>
                <l>ܙܚ̇ܡܸܬ ܐܠܗܐ ܒܪܚ̇ܡܸܬ ܒܢܝ̈ܢܫܐ. ܘ̇ܚܠܦ ܕܢܨܠܐ ܥܠ ܒܟܠܕ ܒ̈ܒܝܢ</l>
                <l>ܐܝܟ ܪܸܦܩܝܼܙܝܼܢܢ. ܢܸܩܢܐ ܤܸܢ̱ܐܬܼܐ ܠܘܬ ܐܝܠܝܢ ܕܐ̇ܥܝܸܩܘ ܠܢ ܐܝܟ</l>
                <l>ܕܬܗܘܐ ܨܠܘܬܢ ܠܥܸܠܬ ܪܘܓܙܐ. ܐܙܕܗܝ̇ ܗܟܝܠ ܡܢ ܟܡܹܐܢ̈ܝܗܘܢ.</l>
                <l>ܘܛܲܪ ܢ̇ܦܫܟ ܡܢ ܗ̇ܢܘܢ ܪܸܡܥܲܬܿܕܝܢ ܥܠ ܒܝܼܫܘܬܗܘܢ ܟܕ ܛܵܥܝܢ ܘܡܲܛܥܹܝܢ.</l>
                <l>ܫܲܪܐ ܡܵܕܝܢ ܒܐܘܪܚܐ ܕܲܨܠܘܬܐ ܬܟܝܼܠܐܝܬܼ. ܘܠܐ ܬܸܿܤܛܹܐ ܠܝܡܝ[...]</l>
                <l>ܘ̇ܠܤܸܡܠܐ. ܘܒܲܥܓܠ ܡ̇ܛܐ ܐܢܬ ܠܐܵܘܵܢܐ ܕܫܲܝܢܐ܇ ܪܸܚ[...]ܝܵܟ ܡܢ</l>
                <l>ܩܸܢܛܐ ܘܕܚܠܐ. ܘܟܕ ܢܗܘܹܐ ܥܝܸܕ ܪܥܝܢܟ ܘܲܡܗܵܘܿܢ. [...]ܒܹܿܠ</l>
                <l>ܩܘܼܪܒܿܢ ܨܠܘܬܟ ܐܝܟ ܕܗܵܒܝܠ. ܘܗܘ̇ ܕܩܐܸܡ̇ ܠܩܘܒܼܠܟ ܒܗܵܬ.</l>
                <l>ܘܗ̇ܘܐ ܐܢܬ ܕܚܝܼܠ ܥܠܘܗܝ ܒܥܹܕܢ ܨܠܘܬܐ ܘܡ̈ܝܠ ܦܘܼܡܟ ܢܗ̈ܘܝܼܢ</l>
                <l>ܐܝܟ ܨܒܝܢܗ ܕܐܠܗܐ ܬܘܼܒܼ ܕܝܠܗ ܕܡܪܝ ܐܒܪܗܡ [...]ܠܦܢܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.90r"/>
                <l>ܘ[...] ܥܠܝܗ̇ ܕܢܝܒܘܬܐ ܒܟܼܠܥܕܢ ܗ̇ܘܝܼܬ ܥܲܗܝܸܕ</l>
                <l>ܠܫܘܼܘܙܝܟ ܕܠܐ ܬܲܡܐܢ. ܚܘܼܪ ܒܢܝܼܫܟ ܕܠܐ ܬܸܿܚ̣ܢܹܐ ܠܬܼܵܘܫܵܐ.</l>
                <l>ܐܼܬܒܲܝܲܢ ܒܕܘܒܪܟ ܕܡ̇ܢܵܘܼ. ܕܠܐ ܬܗܘܐ ܐܝܟ ܗ̇ܘ ܕܠܐܵܐܼܲܪ</l>
                <l>ܟܬܲܫ ܟܕܢܬ ܢܦܫܟ ܒܢܝܼܪܐ ܪ̤ܡܤܲܝܒܪܢܘܬܐ ܠܐ ܬܸܿܡܙܲܪܫ</l>
                <l>ܐܫܬܲܘܼܕܝܬܼ ܠܐ ܬܪܓܸܿܠ. ܫܲܪܝܬܼ ܠܐ ܬܸܿܗܦܘܿܟ ܠܒܼܤ ܠܙܟ ܘܬܼܬܓܼܝܼܟ.</l>
                <l>ܢܲܗܝܼܬܿ ܕܛܒ ܗܘ̣ ܡܪ̈ܝܐ ܠܡ̇ܢ ܕܡܤܲܟܐ ܠܗ ܘ̇ܠܢܦܫܐ ܕܒ̇ܥܝܐ</l>
                <l>ܠܗ܆ ܠܐ ܬܸܿܥܪܘܿܩ ܡܢ ܥܡܠܐ. ܐܲܬܪܓܲܪܓܬ ܠܡ̣ܗܘܐ ܒܗ̇ܝ</l>
                <l>ܬܫܒܘܚܬܐ ܢܸܗܝܼܒܸܬ ܒܙܚ̈ܡܐ. ܠܐ ܬܚܲܠܦܝܹܗ̇ ܒܐܙܥ̈ܝܵܬܐ.</l>
                <l>ܢܚܬܸܗ ܠܐܓܘܢܐ ܚ̇ܡܤܸܢ ܒܗ. ܐܲܬܝܲܐܲܒܼܬ ܠܲܟܠܝܼܠܐ ܡܛܲܝܒܼܐ܆</l>
                <l>ܐܲܬܟܿܬܫ ܥܙܡܐ ܠܝܘܿܡ ܡܘܬܟ. ܫܲܕܝܼܵܬ ܒܲܩܪܒܐ ܠܐ ܬܸܿܥܪܘ[...]</l>
                <l>ܘܬܼܒܸܠܥ ܒܓܐܪܐ ܡܢ ܒܸܿܤܬܿܪܟ ܐܝܟ ܚܲܝܒܐ. ܐܢ ܪܘܚܐ</l>
                <l>ܕܫܲܠܝܛܐ ܬܸܿܤ̇ܩ ܥܠܝܟ܆ ܐܲܬܼܪܟ ܠܐ ܬܸܿܫܒܘܿܩ. ܙܩܦܼܬ ܒܤܪܟ</l>
                <l>ܠܘܼܩܒܠ ܚܫܘ̈ܗܝ ܘܪ̈ܓܝܓܬܗ ܕܥܠܡܐ܆ ܠܐ ܬܸܿܬܟܲܪܐ ܪܘܚܟ</l>
                <l>ܒܐܘ̈ܠܨܢܐ. ܘܠܐ ܬܲܫܦܸܠ ܩܕܡ ܢܤܝܘ̈ܢܐ. ܘܠܐ ܬܸܿܫܬܿܓܼܫ ܒܨܥ[...]</l>
                <l>ܘܠܐ ܬܸܿܪ̈ܓܙ ܥܠ ܒܥܠܙܒܒܟ. ܘܠܐ ܬܸܿܪܢܹܐ ܒܚܲܒܪܟ ܘܬܼܥܢܠܝܼܘܗܝ.</l>
                <l>ܠܘܓܝܪ ܠܗܕܐ ܐܬܲܬܠܡܲܙܬܼ. ܐܠܐ ܪܒܗܕܐ ܬܸܿܬܒܸܿܩܸܐ. ܚܝ[...]</l>
                <l>ܐܲܢܬ ܠܟ ܬܚ̇ܝܸܒ. ܘܡܢ ܦܸܚܡܵܐ ܕܐܚܪܢܝܐ ܬܸܿܬܕܝܢ. ܚܝ[...] ܕܠܡܐ</l>
                <l>ܡܢ ܡܤܲܝܒܪܢܘܬܟ ܕܒܲܙܒܢ ܬܸܿܬܟܲܐܲܪܠܐ ܡܚܲܡܤܚ̇ܘܬܟ܇ ܘܡܢ</l>
                <l>ܦܸܚܡ̇ܐ ܪܚܦܝܛܘܬܟ ܬܸܿܬܪܫܹܐ ܡܲܗܡܝܵܢܘܟ. ܘܐܢܬ ܠܵܟ</l>
                <l>ܬܩܲܛܪܓ. ܤܓ̈ܝܐܐ ܕܫܲܪܢܘ ܒܐ̇ܘܪܚܐ ܕܙܕܢܩܘܬܐ: ܘܡܛܠ</l>
                <l>ܕܠܐ ܤܝܲܡ̈ܢ ܗܘܼ̈ܝ ܫܲܬܐܤ̈ܐ ܕܒܢܝ̈ܗܘܢ ܥܠ ܫܘܥܐ: ܡܐ</l>
                <l>ܪܸܢܫܲܒܼܘ ܒܗܘܢ ܪܘ̈ܚܐ ܕܒܝܼ̈ܫܬܐ ܘܐܬܘ ܢܲܗܪ̈ܘܬܐ ܕܡܸ̈ܠܐܹܐ</l>
                <l>ܘܪܸܫܚ̈ܩܐ܆ ܒܪܫܥܬܗ ܢܦ̣ܠܘ. ܘ̇ܗܘܸܬ ܡܲܦܘܠܬܗܘܢ ܪܒܐ. ܘܟܕ</l>
                <l>ܥܫܢܸܘ ܥܠܝܗܘܢ ܥܡ̈ܠܐ ܝܫܒܼܩܘ ܘܫܲܢܝܼܘ܆ ܒܲܙܡܘܼܬ ܐܓܝܲܪܐ ܕܡܐ</l>
                <l>ܕܐܫܟܿܚܗ ܚܘܼܡܵܐ ܥܲܪܩ ܡܢ ܦܘܼܠܚܢܐ. ܘܗ̇ܘܐ ܕܠܐ ܐܲܓܼܪܐ.</l>
                <l>ܘܐܝܟ ܒܸܿܢܝܵܢܐ ܕܠܝܬ ܠܗ ܬܲܛܠܝܼܠܐ. ܘܐܝܟ ܡܲܓܙܲܠܐ ܕܠܐ ܡܫܠܲܡ.</l>
                <l>ܗܟܢ ܗܟܝܠ ܡܸܨܐ ܐܢܬ ܠܲܡܚܲܡܤܵܢܘ. ܟܕ ܡܩܸܠ ܐܢܬ ܠܗ ܠܝ[...]</l>
                <l>ܕܥܡ̈ܠܝܟ ܒܤܘܼܟܿܢܐ ܕܐܓܼ̈ܪܦܘܼܪܢܟ. ܘܿܒܫܘܼܠܡ ܚ̈ܝܟ ܕܩܪܝ̇ܒܼ.</l>
                <l>ܘܿܒܥܘܗܕܝ ܕܝܢܐ ܕܚܝܼܠܹܐ ܕܓܼܗܢܐ. ܘܪܟܡ̇ܐ ܚܵܘܒܬܐ ܚܲܝ̇ܒ</l>
                <l>ܐ̇ܢܬ. ܘܐ̇ܤܸܢܝ ܥܠ ܒܵܠܲܟ. ܗ̇ܝ ܕܐܝܟ ܙܪ̈ܘܥܵܐ ܘܐܝܟ ܚܵܨܘܕܐ</l>
                <l>ܩܙܘ̈ܒ ܥܠܝܗ̇. ܘܗ̇ܝ ܕܢܗܘܐ ܙܒܢܐ ܕܚܨܘܕ ܘܠܐ ܬܸܿܡܐ̇ܢ ܠܢ.</l>
                <l>ܗܠܝܢ ܐܬܚܫܲܒܼ. ܘܠܐ ܬܸܿܚܤܘܿܟ ܢܦܫܟ ܡܢ ܥܡ̈ܠܐ. ܘܬܼܫܠ̇ܛ</l>
                <l>ܒܟ ܡܚܘܬܐ ܕܤܵܢܐܟ. ܥܡܠܸܐ ܙܝܢܐ ܗܘ̣ ܘܤܲܥܪ̈ܐ ܒܩܪܒܐ</l>
                <l>ܕܠܘܩܒܠ ܒܝܼܫܐ. ܥܠ ܐܝܠܝܢ ܕܥ̇ܡܠܝܼܢ ܡܸܬܼܪܚܲܡ ܡܪܝܐ ܘܠ[...]</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.90v"/>
                <l>ܕܠܐܝܢ ܡܢܝܼܚ ܒܡܠܟܘܬܗ. ܘܚ̇ܕܝܼܢ ܒܟܘܼܫܪܐ ܕܙܕܢܩܘܗܘܢ܆</l>
                <l>ܘܡܼܬܒܿܤܡܝܼܢ ܒܦܘܼܪܥܢܐ ܟܐܢܐ ܕܥܡ̈ܠܝܗܘܢ. ܚܒܼ̈ܚܹܐ</l>
                <l>ܕܝܢ ܒܹܿܗܬܿܬܼܐ ܥܛܝܼܦܝܼܢ. ܘܟܕ ܢܤ̇ܡܝܢ ܛܝܒܘܬܐ ܡܬܼܟܲܚܕܝܼܢ.</l>
                <l>ܤܓܝ ܓܝܪ ܡܲܩܢܹܝܢ ܥܡ̈ܠܐ ܦܪܗ̇ܤ̱ܢܐ ܘܬܘܼܟܠܝܐ ܠܘܬ</l>
                <l>ܡܫܝܚܐ. ܘܐܵܦ ܗ̣ܘ ܪܚ̇ܡ ܠܗܘܢ ܠܐܝܠܝܢ ܪܸܫܚܝܼܩܝܢ ܡܛܠ</l>
                <l>ܫܡܗ܆ ܘܲܡܚ̇ܘܐ ܠܗܘܢ ܢܦܫܗ. ܘܠܒܐ ܝܫܚܝܼܩܐ ܠܐ ܡܲܤܠܹܐ</l>
                <l>ܐܠܗܐ. ܐܠܐ ܟܩܒܸܿܠ ܬܝ̇ܒܘܬܗܘܢ܆ ܘܡܲܫܪܹܐ ܠܗܘܢ</l>
                <l>ܒܚܲܕܘܬܐ. ܛܘܼ̈ܦܲܝ ܕܘܼܥܬܿܐ ܓܝܪ ܕܗܠܝܢ ܥܲܡ̈ܠܐ. ܤܲܡ</l>
                <l>ܚ̈ܝܐ ܐܢܘܢ ܐ̇ܘ ܡܪܝ ܬܘܵܬܼܵܐ ܕܡܛܠ ܐܠܗܐ܆ ܒܢܹܝ̈ܗ̇</l>
                <l>ܕܡܠܟܘܬܐ ܐܥܵܒܕܐ ܠܢ. ܘܡܢ ܚܛܗ̈ܐ ܚܵܣܟ̇ܐ ܠܢ܆ ܘܡܢ ܒܝܼܫ[...]</l>
                <l>ܦܵܪܩ̇ܐ ܠܢ. ܘܚܘܼܠܡܐ ܕܢܦܫܐ ܝܵܗ̣ܒ̇ܐ ܠܢ܆ ܘܠܓܲܠܝܘܬ ܐ̈ܦܐ</l>
                <l>ܕܐܘܬ ܡܫܚܝܐ ܡܲܫܘܝܐ ܐܢ. ܡܲܪܬܝܢܘܬܐ ܕܠܘܬ ܐܚ̈ܝܐ ܕܝܠܗ</l>
                <l>ܕܩܕܝܫܐ ܡܪܝ ܐܒܙܗܡ ܚܘܵܐ ܕܡܘܬܼܵܗ ܕܥܠܡܐ ܚܲܙܬܐ</l>
                <l>ܒܗܘܦܵܟܼܟ ܕܬܝܢ. ܘܨܘܼܪ ܝܘܼܩܢܗ ܕܡܠܟܘܬܐ ܒܒܙܢ̇ܫܟ</l>
                <l>ܡܵܘܒܿܠܵܗ ܒܝܘܼܬܪ̈ܢܐ ܕܚ̇ܫܚܝܢ ܠܡ̣ܫܬܘܬܐ. ܛܥܲܢ ܒܗܠܟܬܟ</l>
                <l>ܝܘܼܩܪܐ ܕܐܲܟܤܢܵܝܘܬܐ܆ ܘܥܡܠ ܒܟܹܠܥܕܢ܆ ܒܐܘܪܚܗ ܕܫܪܪ[...]</l>
                <l>ܛܟܼܢ ܪܸܟܝܵܐܝܬ ܟܲܦܢܐ ܕܦܘܼܪܫܢܐ܆ ܘܠܟܣ ܒܐܘܠܨܢܐ ܫܸܒ̈ܠܐ</l>
                <l>ܐܝܟ ܡܪܟ. ܛܥ̣ܢ ܨܥܪܐ ܕܡܲܪ̈ܚܹܐ ܘܐܵܘܕܐ ܘܠܐ ܬܲܬܿܥܝܼܩ.</l>
                <l>ܘܐܲܤܸܩ ܬܘܕܝܬܐ ܕܒܼܚܵܟܼ ܕܝܘܬܵܪܢܐ ܗܘ̣. ܛܥܲܢ ܟܐܒ̈ܝܟ</l>
                <l>ܒܚܕܘܬܐ܆ ܕܚܲܫܟ ܐܝܢܘܗܝ̣ ܠܙܘܲܡܪܡܵܟ. ܘܿܚܕܝ ܟܠ ܫ̇ܥ</l>
                <l>ܒܪܥܝܢܟ. ܕܚܫܝܟ ܒ̇ܛܲܠܝܼܢ ܘܐܢܬܼܚܿܝܐ ܐܢܬܛܥܢ ܚܵܙܝܼܐܝܬ</l>
                <l>ܥܠ ܟܲܬܦܟ. ܙܩܝܦܐ ܕܗܘܐ ܠܙܟܘܬܟ. ܘܐܲܪܦܐ ܡܕܝܸܢܬ</l>
                <l>ܡܝܘ̈ܬܐ܆ ܘܙܸܠ ܠܟ ܠܐܬܪܐ ܕܢܲܗܝ̈ܢܐ. ܛܥܲܢ ܙܩܝܼܦܘܬ ܐܙܗܙܲܡܝܟ܆</l>
                <l>ܘܐܿܒܝܼܬ ܪܓܬܼܐ ܕܬܪܥܝܬܟ. ܘܗ̇ܒ ܫܘܼܡܠܝܐ ܠܛܝܒܘܬܐ܆</l>
                <l>ܘܠܐܬܒܼܥ̇ܐ ܠܟ ܟܐܢܘܬܐ. ܛܥܲܢ ܙܲܗܝܘܼܬܐ ܐܝܟ ܡܫܘܐ܆</l>
                <l>ܘܪܸܟܿܐ ܠ̇ܒܟ ܡܢ ܥܘܼܠܐ. ܘܢܘܼܗܪܐ ܕܨܡܚܗ ܡܢ ܐܒܐ ܗܘ̣܆</l>
                <l>ܠܒܫܝܢ ܪܓܼܫ̈ܝܟ ܥܡ ܙܘ݁ܥ̈ܝܟ. ܛܥܲܢ ܐܢܬ ܩܘܼܫܬܐ ܒܓܘ ܠܒܟ܆</l>
                <l>ܘܚܵܘܐ ܫܙܪ̈ܗ ܒܗ̇ܪܡܲܝܟ. ܘܢܘܪܐ ܕܐܼܟܼܠܼܬ ܠܟܼܠ̈ܕܢܐ܆ ܠܟ</l>
                <l>ܗܵܘܢܐ ܠܟܼ ܡܲܙܟܼܵܒܬܼܐ. ܛܥܲܢ ܚܫܐ ܕܡܘܟܟܐ܆ ܘܚܲܤܵܐ ܚܘ̈ܒܝܢ</l>
                <l>ܒ̇ܨܠܘܬܐ. ܘܕܡܥܵܐ ܕܡܲܪܙܲܝܵܢ ܒܒܲܬܿܟ. ܡܫܼ̈ܗܝܵܢ ܠܢܘܼܪܗ̇ ܕܐܫܢܝܩܬ.</l>
                <l>ܛܲܟܢ ܚܘܒܐ ܐܝܟ ܬܿܝܒ̈ܐ. ܘܕܥܵܐ ܠܟܐܢܐ ܒܕܟܝܘܬܟ. ܘܐܝܼܕܐ</l>
                <l>ܕܥܕܵܬܿ ܠܨܲܝܙܐ. ܠܵܒ̣ܟܿܐ ܠܟ ܕܠܐ ܬܸܿܬܛܲܒܿܥ. ܛܥܲܢ ܛܢܢܐ ܐܝܟ</l>
                <l>ܐܹܠܝܐ. ܘܲܟܼܐ܆ ܒܡܘܼܡ̈ܐ ܕܚ̈ܛܝܐ. ܘܚ̈ܝܠܐ ܕܗܘ̣ܘ ܒܐܵܦܲܙܬܲܐ܆</l>
                <l>ܠܵܘܝ̇ܢ ܠܟ ܒܟܠܗܘܢ ܝܘܼܡ̈ܝܟ ܛܥܢ ܫܘܼܥܒܕܐ ܕܪ̈ܒܢܝܟ. ܘܝܲܡܪ</l>
                <l>ܐܢܘܢ ܟܕ ܡ̇ܘܕܐ ܐܢܬ. ܘܪܘܚܐ ܕܠܒܼܫܲܬ ܠܬܹܠܝܫܲܥܝ. ܨܵܝܒ̇ܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.91r"/>
                <l>ܠܘܬܟ ܘܚ̇ܝܐ ܐܢܬ. ܛܥ̣ܢ ܫܲܠܝܘܼܬܼܬܐ ܐܝܟ ܕܘܝܼܕ ܘ̇ܗܪܘܿܓ</l>
                <l>ܒܤܸܦܪ̈ܐ ܕܛܝܒܘܬܐ. ܘܚܲܝܠܐ ܕܚܲܤܢܹܗ ܠܓܲܝܵܒܪܐ܆ ܒܥ̣ܙܢ</l>
                <l>ܥܩܵܬܐ ܤܵܡ̇ܟ ܠܟ. ܛܥܲܢ ܫܲܦܝܘܬܐ ܕܚܘܼܫܒ̈ܐ. ܬܼܫܗ[...]</l>
                <l>ܕܝܼܚܘܿܢ ܚ̈ܛܝܐ. ܘܪܚ̈ܡ̣ܐ ܕܚܢܝܼܢ ܠܚ̈ܛܝܐ܆ ܫ̇ܪܝ̇ܢ ܡܢܟ ܚ̈ܘܒܐܟ.</l>
                <l>ܛܥܢ ܟܕ ܚ̇ܕܐ ܐ̇ܢܬ ܓܘܼܚ̈ܝܟ܆ ܘܨܲܠܵܐ ܕܥܬܘ̤ܒ ܒܥܸܠܕܪܟ܆ ܘܙܝ̈[...]</l>
                <l>ܕܤܝܲܥܘ ܠܫܠܚ̈ܝܐ ܒܟ ܗܘ̣ ܢܝ̇ܚܝܢ ܒܲܠܡܹܐܢܐ ܬܘܒ ܡ̈ܠܟܲܐ</l>
                <l>ܕܡܲܪܬ ܝܢܘܬܐ ܕܠܘܬ ܐܚ̈ܝܬ ܕܝܠܗ̇ ܕܡܪܝ ܐܒܪܗܡ ܪܸܟܿܐ</l>
                <l>ܠܒܟ ܘܡܟܸܿܟ ܚܘܼܫܒ̈ܝܟ. ܘܐܦܢ ܫܠܲܚܬܿܗ̇ ܠܲܚܛܝܬܐ܆ ܠܐ</l>
                <l>ܬܸܿܫܬܲܒܗܲܕ ܥܙܡܐ ܠܡ̇ܦܩܢܟ. ܪܸܟܿܐ ܪܥܝܢܟ ܡ̣ܢ ܪܸܢܝܐ ܒܝܼܫܐ.</l>
                <l>ܘܐܢ ܐܬܛܠܸܡܬ ܘܙܲܟܿܝ ܐ̇ܢܬ܆ ܪܥ̣ ܕܒܪܢ̇ܫܐ ܗ̣ܘ ܕܐܲܥܝܼܩܵܟ.</l>
                <l>ܪܸ̈ܟܐ ܠܒܟ ܡܢ ܪܸܢܝܗ ܪܸܚܤ̇ܡܐ. ܘܡܐ ܕܚ̇ܙܐ ܐ̇ܢܬ ܠܐܚܘܟ</l>
                <l>ܕܤܬܲܪ ܠܟ܆ ܐ̇ܬܼܩܸܢ ܩܕܡܘܗܝ. ܫܵܪܘܼܬܼܐ. ܕܲܥ̇ܐ ܠܒܟ ܡܢ</l>
                <l>ܕܸܠܝܐ ܕܡܵܡܘܿܢܐ. ܘܨܲܠܵܐ ܟܠܫܥ̣. ܕܢܤܬܲܦܲܩ ܥܘܼܡܪܟ ܡܢ</l>
                <l>ܥ̣ܩܵܪܗ̇ ܡܲܪܝܼ̈ܪܐ. ܪܸܟܿܐ ܠܒܟ ܡܢ ܪܚ̇ܡܸܬ ܦܘܼܢ̈ܩܐ܆ ܕܠܐ ܬܸܿܬܠ</l>
                <l>ܐ̇ܬܪܐ ܠܚܲܫ̈ܐ܇ ܘܫܐܪ̈ܐ ܩܫ̈ܝܐ ܢܒܲܙܚܘܢ ܒܟ. ܕܟܲܐ ܠܒܟ ܡܢ</l>
                <l>ܚ̣ܡܬܐ܆ ܕܠܐ ܬܸܿܫܬܿܠܲܛ ܒܟ ܟܪܝܘܬܐ܇ ܘܕܲܝܘܬܐ ܕܚ̇ܕܐ ܒܲܫܓܼܘܫܝܐ܇</l>
                <l>ܢܲܪܡܝܟ ܟܠܫܥ ܒܐܘܠܨܢܐ. ܕܟ̇ܐ ܚܘܼܫܒܟ ܡܢ ܕܢ̇ܝܗ ܕܓܘ̇ܡܪܐ</l>
                <l>ܕܥܒ̇ܕ ܕܠܐ ܬܸܿܬܼܦܲܟ̇ܪ ܒܗ ܬ̇ܪܥܝܬܟ܇ ܘܬܼܡܠܹܝܗ̇ ܠܐܘܼܪܚܟ</l>
                <l>ܬܘܩ̈ܠܬܐ. ܪܟܿܐ ܠܒܪܢܫܐ ܓܘܝܐ ܡܢ ܫܩܝܼ̈ܦܐ ܕܫܘܼܒܗܪܐ܆</l>
                <l>ܕܠܡܐ ܬܸܿܦܸܠ ܩܕܡ ܒܥܠܝ ܒܒܐ ܘ̇ܚ̣ܝܪܐ ܠܟ ܤܵܢܐܟ. ܡܪܘܡ</l>
                <l>ܕܥ̇ܝܢܟ ܡܢ ܪܓܸܿܬ ܒܤܪܐ ܕܢܸܩܒܼܵܬ̈ܐ܆ ܕܠܐ ܬܸܿܛܚܲܢ ܪܚܝ̇ܐ ܐܝܟ</l>
                <l>ܫܸܡܫܘ̈ܢ. ܘܢ̣ܚ̈ܫܟ ܢܘܗܪܗ ܪܫܪܓܟ. ܐܥܝܼܪ ܢܦܫܟ ܕܠܐ ܢܒܠܥ̇ܟ</l>
                <l>ܥܠܡܐ. ܠܐ ܓܝܪ ܥܒ̇ܕ ܕܚ̈ܡ̣ܐ ܥܠ ܡ̇ܢ ܕܢ̇ܦܠ ܒܐ̈ܝܙܘܗܝ. ܐܬܝܠܲܦ</l>
                <l>ܠܡ̣ܙܟܿܐ ܚܲܫܝ̈ܟ ܕܠܐ ܢܫܲܥܒܕܘܼܢܟ. ܐܢ ܓܝܪ ܗܢ̣ܘܢ ܙܟ̇ܝܢ ܠܟ܆</l>
                <l>ܥܘܼܡܪܟ ܥ̇ܩܬܐ ܝܫܪܢܐ ܒܗ. ܐ̇ܩܙܒ ܥܡ. ܝܫ̣ܢܐܐ܆ ܕܬܐܙܚܩ</l>
                <l>ܡܢܟ ܛܒܝܼܥܘܼܬܐ܆ ܐܢ ܕܝܢ ܡܢܗ̇ ܡܸܙܕܟܐ ܐ̇ܢܬ܆ ܡܼܬܓܸܠܝ ܐܢܬ</l>
                <l>ܡܢ ܚܙܬܐ ܕܪܘܼܚ. ܠܐ ܬܸܿܫܬܲܒܗ̇ܝ ܐܢ ܗ̣ܘ ܪܸܢܦܩܼܬ ܡܢ ܦܓܪܐ.</l>
                <l>ܡܛܠ ܕܗ̇ܢܐ ܥܒ̇ܕܐ ܕܛܝܒܘܬܐ ܗܘ̣. ܐ̇ܢܬ ܕܝܢ ܟܡܐ ܙܢܫܲܡܠܐ</l>
                <l>ܒܲܢܚܝܼܪܝܟ. ܥܗ̣ܕ ܕܒܪܢܫܐ ܐܢܬܼ ܪܸܠܙܓܬܐ ܡܫܲܥܒ̇ܕ ܡܬܼܘܿܚ</l>
                <l>ܪܥܝܢܟ ܠܘܬ ܟ̇ܤܢܐ܆ ܘܿܫܐܲܠ ܒܢܗ ܥܘܼܕܪܢܐ. ܘܠܐ ܬܗܘܐ</l>
                <l>ܕܚ̇ܡ ܝܫܘܒܚܐ܆ ܕܡܪܝܐ ܢܩܲܪܒܼܵܟ ܠܬܫܒܘܚܬܗ. ܗ̇ܠܸܟ</l>
                <l>ܒܐܘܪܚܐ ܕܦܘܪܫܢܐ. ܕܠܐ ܢܬܕܘܲܕ ܪܥܝܢܟ. ܘܡ̣ܢ ܡ̇ܢ ܕܝܼܚܐ</l>
                <l>ܒܲܬܘܿܬܐ. ܤܲܒ ܠܟ ܡܢܗ ܤܲܡܡ̈ܢܐ. ܛܪ ܠܲܫܢܟ ܡܢ ܢ̣ܟܠܐ܆</l>
                <l>ܘܬܪܥܝܬܟ ܡܢ ܝܫܘܒܪܐ. ܘܐܝܟܐ ܕܫܲܪܝܐ ܡܲܟܝܟܘܬܐ</l>
                <l>ܫܐܲܠ ܥܘܼܪܢܐ ܕܨܠܘܬܐ. ܢܝܼܚܐ ܒܫܸܠܝܐ ܡܲܪܕܝܬܗ̇.</l>
                <l>ܘܐܹܠܦܹܗ ܢܚܵܝܐ ܒܲܠܡܹܐܠܐ. ܘܐܢ ܗܘ̣ ܕܙܩ̇ܦ ܡܲܚܫܘܠܐ܆</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.91v"/>
                <l>ܒܙܚ̇ܡ̣ܐ ܦ̇ܠܛܵܐ ܡܢ ܩܸܢܛܵܐ. ܠܐ ܬܸܿܬܪܓܪܓ ܠܚܲܙܘܲܬܙܒܢܐ.</l>
                <l>ܡܛܠ ܕܙܒܢܐ ܗ̣̄ܘ ܙܥܘܿܪܐ ܡܬܩܲܕܝܵܐ. ܐܵܘܓܲܪܢܦܫܟ ܠܗ̇ܘ</l>
                <l>ܒܘܼܤܡܐ ܕܠܐ ܡܲܕܪܟ ܠܗ ܝܫܘܼܠܡܐ. ܠܐ ܬܲܥܡ̇ܪ ܥܡ</l>
                <l>ܚܲܤ̇ܡܐ ܓܵܪܤܵܐ ܕܠܐ ܕܚ̈ܡܐ. ܡܛܠ ܕܩܲܪܝܼܒܘܬܐ ܕܠܘܬܟ܆</l>
                <l>ܡܢ ܐܠܗܐ ܦܪܫܐ ܠܟ. ܐ̇ܫܠܸܡ ܦܓܪܟ ܠܗ̇ܘ ܕܢܗܒܼ ܠܟ</l>
                <l>ܦܓܪܗ̇܆ ܘܐ̇ܓܥܸܠ ܢܦܫܟ ܠܗ̇ܘ ܕܐܓܥܸܠ ܢܦܫܗ ܚܠܦ̣ ܦܘܪܒܢ.</l>
                <l>ܫܪܝܼܘܗܝ ܠܥܠܡܐ ܢܹܐܙܠ ܠܗ ܡܢܟܘ ܝ̇ܕܥ̣ ܐ̇ܢܬ ܓܝܪ ܕܥ̇ܒܪ</l>
                <l>ܠܗ ܡܢܟ. ܗ̇ܘ ܕܝܢ ܕܠܘܬܟ ܠܐ ܡܩܘܐ܆ ܠܡܵܢ ܐܙ̇ܠ ܠܟ</l>
                <l>ܥܸܢܝܵܢܗ. ܫܲܒ̇ܚ ܒܟܼܠܥܕܢ ܘܠܐ ܬܸܿܡܐ̇ܢ ܠܟ. ܘܦܘ̇ܩ ܡܢܗ</l>
                <l>ܕܒܪܢܫܐ ܥܲܬܿܝܼܩܐ ܒܪܚ̱ܡܬܼܐ ܕܗ̇ܘ ܪܸܥܬܝܕ. ܕܡܐ</l>
                <l>ܪܸܠܒܸܫܬܿܝܗܝ ܒܛܝܒܘܼܬܐ܆ ܠܐ ܬܸܿܕܚܠ ܡܢ ܟܐܢܘܬܐ. ܠܐ</l>
                <l>ܬܸܿܚܠܘܿܛ ܡܘܼܡܐ ܒܲܫܪܪܟ܆ ܘܠܐ ܕܪܵܫܵܐ ܒܗ̇ܝܡܢܘܢܬܟ. ܠܐ</l>
                <l>ܓܝܪ ܡܼܬܼܒܸܿܨܐ ܥ̇ܒܘܕܐ. ܒܲܠܚܘܕ ܫܘܼܒܚܐ ܢܤܸ̇ܩܠܗ. ܠܐ</l>
                <l>ܬܗܘܐ ܛܲܠܝܐ ܥܕܡܐ ܠܫܘܼܠܡܵܐ ܐܠܐ ܡܠܬܐ ܕܡܡܠܠ</l>
                <l>ܐܢܬ܆ ܓܡܘܿܪܝܗ̇ ܠܘܩܕܡ ܒܲܥܒ̇ܕܐ. ܐܢ ܓܝܪ ܡܠܬܟ ܫܲܪܝܼܪ</l>
                <l>ܗ̣ܝ: ܘܤܘܥܪ̈ܢܟ ܪܓ̇ܠܐ ܗ̣ܘ܆ ܡܲܢ̣ܘ ܢܚܙܹܝܢ ܘܠܐ ܢܸܒܼܟܹܿܐ܇</l>
                <l>ܕܐܲܚܸܒܬ ܚ̣ܫܟ̈ܐ ܡܢ ܢܘܗܪܐ. ܠܐ ܢܐܩܲܪܥܠܝܟ ܪܚ̇ܡܟ</l>
                <l>ܦܓܪܢܝܐ ܥܕܡܐ ܠܦܘܪܫܢܐ. ܫܡܝܼܥ ܗܘ̣ ܠܟ ܓܝܪ ܕܠܥܦܪ</l>
                <l>ܗ̇ܦܟ. ܫܒܘܿܩܲܝܗܝ ܢܸܒܼܟܹ̇ܐ ܘ̇ܢܕܲܡܲܥ̣ ܥܕܡܹܐ ܠܩܲܒܪܹܐ.</l>
                <l>ܢܲܝܠܸܠ ܪܚ̇ܡܟ ܓܵܘܝܐ ܒܬܹܢܚ̈ܬܐ. ܕܐܦ ܡܲܪ̈ܝ̇ܐ ܢܸܬܼܦܸܪܩ</l>
                <l>ܒܝܘܿܡ ܥܝܼܪܘܬܐ ܡܢ ܪܘܓܙܐ. ܠܐܢ̣ܦܗܹܐ ܪܥܝܢܟ ܒܙܒܢ</l>
                <l>ܢܤܝ̈ܘܢܐ. ܕܗܒܐ ܓܝܪ ܒܢܘܪܐ ܡܸܬܼܒܿܩܸܐ. ܘܬܲܝܒܐ ܒܟܼܘܲܪܐ</l>
                <l>ܕܐܘܼܠܨ̈ܢܐ. ܒܪ ܐܘܼܡ̈ܢܐ ܕܝܢ܆ ܤܓܝ ܒܛܝܸܠ ܠܗ ܥܠ ܨܠܡܗ̇.</l>
                <l>ܕܠܐ ܢܼܬܚܲܒܿܠ ܡܢ ܝܫܘܪܗ ܡܸܠܟܿܐ ܘܬܲܚ̱ܘ ܝ̈ܬܐ ܥܡ ܡܪܬܝܢ̄ܘܬܐ</l>
                <l>ܕܝܠܗ ܟܕ ܕܝܠܗ ܕܡܪܝ ܐܒܪܗܡ ܥܡܲܕܐ ܗܘ̣ ܪܒܐ ܫܪܪܐ.</l>
                <l>ܝܘܗܪܐ ܗ̣ܘ ܕܠܝܼܬ ܒܗ ܚܫܘܟܐ. ܩܕܡ ܟܠܗܘ ܥ̇ܒ̈ܪܝܟ</l>
                <l>ܩܢܝܼ ܫܪ̈ܪܐ. ܘܩܕܡ ܟܠܗܘܢ ܦܘܠܚܢ̈ܝܟ ܩܢܝ܆ ܗܝܡܢܘܬܐ.</l>
                <l>ܟܠ ܒܪܢܫܐ ܓܝܪ ܕܥܒ̇ܕ ܟܠܗܘܢ ܥ̇ܒ̈ܕܘܗܝ. ܒܲܫܪܪ̈ܐ܆ ܗܘ̇ܐ</l>
                <l>ܫܘܼܠܡܐ ܛ̇ܒܐ ܠܥܒܪ̈ܘܗܝ. ܘܟܠ ܕܦܠ̇ܚ ܦܘܼܠܚ̈ܢܘܗܝ</l>
                <l>ܒܗ ܝܡܢܘܬܐ. ܗܝܡܢܘܬܐ ܝܵܗܒ̇ܐ ܠܗ ܐܝܼܕܐ ܠܟܠ ܦܘ̈ܠܚܢܐ</l>
                <l>ܩܕܝܼ̈ܫܐ. ܐܢ ܐܢܫ ܐܡ̇ܪ ܠܟ ܪܫܪ̈ܪܐ ܐ̄ܢܬ ܠܘܬܝ: ܘ̇ܫܪ̈ܪܐ</l>
                <l>ܕܥܒ̈ܕܐ ܠܝܬ ܠܘܬܗ܆ ܕܓܠܐ ܗܘ̣ ܘ̇ܫܪ̈ܪܐ ܠܝܬ ܒܗ. ܘܐܢ ܢܐܡܪ</l>
                <l>ܠܟ ܟܠ ܕܠܥܲܣ ܘܫܬܹܿܐ ܠܤܲܥܘ: ܘܠܒ̇ܫ ܠܒܘ̈ܫܐ ܫܲܦܝ̈ܕܐ: ܘ̇ܤܐ</l>
                <l>ܤܐܘܼܢܐ ܕܪܓܬܼܐ: ܘܥܡ̇ܪ ܥܡ ܢܫܹ̈ܐ ܘܲܡܫܲܡ̈ܫܢ ܠܗ ܝܘܢܛ̇ܪ</l>
                <l>ܩܕܝܫܘܬܐ܆ ܕܓܿܠܐ ܗ̣ܘ ܠܐ ܬܗܲܝܡܢܝܼܘܗܝ. ܟܠ ܒܪܢܫܐ ܓܝܪ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.92r"/>
                <l>ܪܸܪܡܸܐ ܒܡܹܐ ܟܼܠܐ ܕܒܼܤܪܐ ܘܲܒܡܲܫܬܿܝܐ ܕܚܡ̣ܪܐ ܦܠܵܚܐ</l>
                <l>ܗ̣ܘ ܕܙܢܝܘܬܐ. ܐܝܟ ܕܐܦ ܟܬܒܐ ܤܗ̇ܕ ܕܐܡ̇ܪ. ܕܟܠ</l>
                <l>ܕܙ̇ܪܥ ܒܦܓܪܗ܆ ܡܢ ܦܓܪܗ̣ܝ ܚܒ̇ܠܐ ܗ̣ܘ ܚ̇ܨܕ. ܠܝܬ ܓܝܪ ܡܕܡ</l>
                <l>ܕܡܸܙܕܕ̈ܥ ܕܠܐ ܝ̇ܥܐ. ܘܠܐ ܕܡܬܒܲܛܢ ܕܠܐ ܡ̣ܬܝܼܠܕ: ܘܠܐ</l>
                <l>ܡܕܡ ܕܡ̱ܬܼܢܨܒܸ ܕܠܐ ܢ̇ܦܩ. ܘܠܐ ܡܕܡ ܪܸܟܤܸܐ ܕܠܐ</l>
                <l>ܡܸܬܓܠܸܐ. ܘܪܸܡܛܿܫܲܝ ܕܠܐ ܢܸܬܼܝܓܥ. ܟܠܗܝܢ ܓܝܪ ܟ̇ܤܝ̇ܬܗ ܕܒܪ</l>
                <l>ܐܢܫܐ ܠܝܘܗܪܐ ܗ̣ܘ ܐܬ̈ܝܢ. ܘܟܠܗܝܢ ܛܡܝܼܪ̈ܬܗܘܢ ܕܒܚ̈ܢܫܸܐ</l>
                <l>ܠܓܠܝܐ ܐܬ̈ܝܢ. ܘܟܼܠܗܵܢܢ ܤܬܼܝܼܙܬ̈ܗܘܼܢ ܩܕܡ ܟܠܗܝܢ ܫܲܪܒܿܬܐ</l>
                <l>ܡܼܬܦܲܪ̈ܤܝܵܢ. ܘܒܼܵܗܬܝܢ ܥ̇ܘܠ̈ܐ ܒܥܒܪܹܐ ܕܥ̄ܘܼܠܹܗܘܢ. ܘܚܕܝܢ</l>
                <l>ܙܕܝܩ̈ܐ ܒܥܒ̈ܕܐ ܕܙܕܢܩܘܬܗܘܢ. ܐ̄ܟܼܙܢܐ ܓܝܪ ܕܗܠܝܢ ܥܒ̈ܕܐ</l>
                <l>ܦܓܪ̈ܢܝܐ ܕܡܬܚܙܝܢ ܕܐܝܬܝܗܘܢ ܕܥܘܼܠܐ: ܡܚܲܒܹܠܝܢ ܠܗܢܐ</l>
                <l>ܦܓܪܐ ܕܡ̣̄ܬܚܥܐ. ܗ̇ܟܢܐ ܐܦ ܗܠܝܢ ܒܝܼܫ̈ܬܐ ܟ̇ܤܢ̈ܬܐ ܕܠܐ</l>
                <l>ܡܬܚ̈ܙܝܢ. ܡܚܲܒܠܢ ܠܢܦܫܐ ܗ̇ܝ ܕܠܐ ܡܼܬܚ̇ܙܝܐ. ܘܐܢ ܐܡ̇ܪ</l>
                <l>ܠܟ ܕܟܠ ܕܥܡ̇ܪ ܥܡ ܐ̇ܒܘܗܝ ܘܥܡ ܐܹܡܗ: ܘ̇ܩܢܸܐ ܕܗܒܐ</l>
                <l>ܘܤ̣ܐܡܐ ܒܸܨܦܬܼܐ ܕܥܠܡܐ ܘܿܒܪܸܢܝܐ ܕܥܘܼܡܘܿܐ: ܘܒܛܘܵܥܝ</l>
                <l>ܕܥܘܼܬܼܪܐ ܥܵܪܘܿܩܵܐ: ܘܬܲܠܡܝܕܗ ܗ̣ܘ ܕܡܫܝܚܐ. ܕܓ̇ܠܐ ܗ̣ܘ</l>
                <l>ܠܐ ܬܗܲܝܡܢܼܝܘܗܝ. ܐܢ ܕܝܢ ܡܗܲܝܡ̣ܢ ܐ̇ܢܬ ܠܗ܆ ܡܙܓܸܠ ܐ̄ܢܬ</l>
                <l>ܠܗܚ̈ܢ ܠܡܠܘ̈ܗܝ ܪ̣ܡܫܝܚܐ ܕܐܡܪ. ܕܟܠ ܕܠܐ ܡ̣ܬܼ̈ܦܲܪܲܩ</l>
                <l>ܡܢ ܟܠ ܕܐܝܢ ܠܗ̇. ܬܿܠܡܝܕܐ ܠܐ ܡ̣ܫܟܿܚ ܕܢܗܘܐܠ. ܘܥܠ</l>
                <l>ܕܠܐ ܒܫܒܩ̇ ܠܐ ܒܘܗܝ ܘܠܐܡܗ. ܘܠܐ ܚ̈ܘܗܝ ܘܠܐ ܚ̈ܘܬܗ̇.</l>
                <l>ܘܫܩ̇ܠ ܙܩܝܼܦܗ ܘܐܬ̇ܐ ܒܬܲܪܝ ܠܐܝܼܫܘܿܐ ܠܝ. ܠܐ ܓܝܪ ܡܫܟܚ</l>
                <l>ܐܢܫ ܕܢܗܘܐ ܬܿܠܡܝܕܐ ܠܲܡܫܝܚܐ܇ ܐܠܐ ܐܢ ܐܬܪܸܡܝ ܒܙܟ̇ܗ</l>
                <l>ܘܝܼܠܸܦ ܐܘܡܵܢܘܬܗ̇܇ ܘ̇ܫܩܲܠ ܨܠܝܒܗ ܘܐܫܬܿܘܬܲܦ ܒܚܫ̈ܘܗ̇ܝ.</l>
                <l>ܘܐܬܥܲܠܲܠܐ ܒܛܲܟܢܵܐ ܕܡܘܬܿܗ. ܟܠ ܒܪܢܫܐ ܗܟܝܠ ܕܿܩܢܸܐ</l>
                <l>ܥܠܡܐ ܗܢܐ܆ ܬܿܠܡܝܕܗ ܗ̣ܘ ܕܥܠܡܐ: ܘܟܠ ܕܦܲܪܩ ܡܢ ܥܠܡܐ</l>
                <l>ܗܢܐ܆ ܬܿܠܡܝܕܗ ܗ̣ܘ ܕܡܫܝܚܐ. ܡܛܠ ܗܢܐ ܐܢ ܝܫܡܐ</l>
                <l>ܪܟܪܸܤܛܝܵܢܘܬܐ ܩܕܝܿܬ ܥܠܝܟ. ܒܕܘܼܒܪ̈ܐ ܕܠܚ̇ܡܝܢ ܠܟ[...]ܝܢܘܠܐ</l>
                <l>ܐܬܕܒܲܪ. ܘ̇ܠܐܼܝ ܚܠܦ ܫܡܟ܆ ܕܠܐ ܬܨܲܥܪܝܼܗ̇ ܠܟܤܛܝܢܘܬܐ</l>
                <l>ܒ̇ܥܒ̈ܕܝܟ. ܘܐܢ ܝܫܡܐ ܪܒܬܘ ܠܘܬܐ ܘܩܕܝܫܘܬܐ ܩܪܝ̇ܬ</l>
                <l>ܥܠܝܟ: ܥܒܸܕ ܥܒ̇ܕܝܐ ܕܫ̇ܠܡܝܢ ܠܲܫܡܟ܆ ܘܠܐ ܬܨܲܥܲܪ ܝܫܡܐ</l>
                <l>ܪܒܬܘܼܠܘܬܐ ܒܕܘܒܪܝܟ ܒܝܼ̈ܫܐ. ܘܐܢ ܒܲܪ ܩܥܡܐ ܐ̇ܢܬܼ.</l>
                <l>ܛܲܪ ܩܝܡܟ ܒܲܫܡܐ ܝܫܲܦܝܼܪܐ ܝܘܿܩܝ̇ܡܐ ܪܢܛܲܪ ܐܢܬ. ܗܘ</l>
                <l>ܢܛܲܪ ܠܟ. ܐܢ ܠܐ ܡ̣ܙܕܗܲܪ ܐܢ̇ܬ ܒܢܦܫܟ: ܢܦ̇ܠ ܐ̇ܢܬ ܡܢ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.92v"/>
                <l>ܩܝ̇ܡܟ. ܘܓܗܢܐ ܕܢܘܪܐ ܡܩܲܒܿܠܐ ܠܟ ܡܛܠ ܗܢܐ ܐܢ</l>
                <l>ܩܕܝܫܘܬܐ ܕܫܪܪܐ ܨܒ̇ܐ ܐܢܬ ܕܬܼܛܲܪ: ܠܒܲܫ ܙܝܢܐ ܕܨܘܡܐ܆</l>
                <l>ܘܐܬܓܲܒܪ ܒܥܢܘܿܝܘܬܐ. ܘܐܼܬܼܥܲܫܿܢ ܒܲܡܤܲ ܝܒܪܢܘܬܐ. ܘܫ̇ܢܸܩ</l>
                <l>ܢܦܫܟ ܒܟܼܦܢܐ. ܘܲܥܨܝ ܦܓܪܐ ܒܨܲܗܝܵܐ. ܘܝܒܸܿܫ ܫܸܪ̈ܝܢܐ</l>
                <l>ܪܸܕܡܟ. ܒܦܓܪܐ ܓܝܪ ܚܲܤܝܵܐ ܘܿܚܤܝܼܠܵܐ ܡܲܢܗܪܐ ܩܕܝܫܘܠܐ.</l>
                <l>ܘܒܼܒܼܤܪܐ ܡܫܲܥܩܐ ܪܵܘܵܙܵܐ ܕܟܝܘܬܐ. ܘܩܦܓܪܐ ܪ̈ܛܝܒܼܵܐ</l>
                <l>ܘܫܲܡܝܢܐ. ܕܵܠܩܐ ܢܘܼܪܐ ܕܙܢܝܘܬܐ. ܡܛܠ ܗܢܐ ܐܢ ܥܠ</l>
                <l>ܐ̈ܦܝ ܟܠܝܼܠܐ ܕܩܕܝܫܘܬܐ ܡܼܬܼܟܲܬܫ ܐ̇ܢܬ܆ ܠܐܓܘܢܐ ܡܬܼܟܲܥܲܐ</l>
                <l>ܠܟ ܕܬܼܚܘܿܬ. ܘܬܼܬܼܟܲܬܿܫ ܥܡ ܪܓܬܼܐ ܕܦ̇ܓܪܟ܆ ܘܥܡ. ܝܫܸܡܥܐ</l>
                <l>ܕܐܪ̈ܢܝܟ. ܘܬܙܟܲܐ ܐܿܓܘܢܐ ܕܡܢ ܠܓܘ ܘܲܩܪܒܐ ܕܡܢ ܠܒܕ</l>
                <l>ܘܬܲܩܪܸܒ ܥܡ ܚܙܬܐ ܕܐܝܼܡܡܐ. ܘܥܡ ܫ̣ܢܬܼܵܐ ܕܠܠܝܐ.</l>
                <l>ܠܝܬ ܓܝܪ ܟܠܝܠܐ ܕܠܐ ܐ̇ܓܘܢܐ. ܘܠܐ ܙܟܘܬܐ ܕܠܐ ܩܪܒܐ.</l>
                <l>ܘܠܐ ܥܲܠܠܬ̈ܐ ܕܠܐ ܡܲܪܗܵܛܹܐ. ܘܠܐ ܐ̇ܓܼܪܐ ܕܠܐ ܦܘܼܠܚܢܐ.</l>
                <l>ܘܠܐ ܢܚ̇ܝܐ ܕܠܐ ܥܲܡܠܐ. ܘܠܐ ܒܘܼܝܐܐ ܕܠܐ ܐܼܒܼܠܐ.</l>
                <l>ܘܠܐ ܪ̈ܘܚܬܼܵܐ ܕܠܐ ܐܘܠܨܢܐ. ܟܠ ܓܝܪ ܕܫܒܩ ܥܠܡܐ</l>
                <l>ܗܢ̇ܐ ܡܛܠ ܡܫܝܚܐ. ܗ̤ܘ ܐܙ̇ܠ ܝ̇ܪܬܿ ܥܠܡܐ ܪܸܥܬܼܝ̇ܕ. ܗ̇ܘ</l>
                <l>ܪܸܡܠܝܟ ܠܩܪܝܼ̈ܫܐ. ܟܠ ܕܫܒ̇ܩ ܡ̇ܠܟܘܬܐ ܕܐܪܥܐ܆ ܗܘ</l>
                <l>ܐܙ̇ܠ ܝ̇ܙܬܿ ܡ̇ܠܟ.ܬܐ ܪܸܫܡܝܐ. ܟܠ ܕܫܒ̇ܩ ܐܒܐ ܕܦܓܕܐ.</l>
                <l>ܐܙ̇ܠ ܗܘ̇ܐ ܒܪܐ ܠܲܐܒܐ ܕܒܫܡܝܐ. ܟܠ ܕܫܒ̇ܩ ܐܡ̇ܐ</l>
                <l>ܕܒܼܤܪܐ ܐܙܠ ܗܘ̇ܐ ܒܪܐ ܠܙܘܲܚܐ ܕܩܘܕܫܐ. ܟܠ ܕܫܒ̇ܩ</l>
                <l>ܐܚ̈ܐ ܘܐ̇ܚܘ̈ܬܐ܆ ܐܙ̇ܠ ܗܘ̇ܐ ܐ̇ܚܐ ܠܲܡܫܝܚܐ. ܟܠ ܕܫܒ̇ܩ</l>
                <l>ܦܬܘܪܐ ܐ̇ܪܥ̇ܚܐ܆ ܐܙ̇ܠ ܡܼܬܼܒ̇ܤܲܡ ܥܠ ܦܘܪܐ ܙܡܲܠܟܘܬܐ.</l>
                <l>ܟܠ ܕܫܒܩ̇ ܓܢܘܿܢܐ ܕܐ̇ܪܥܐ. ܗ̤ܘ ܥ̇ܐܠ ܠܓܢܘܲܢܐ ܕܢܘܗܪܐ.</l>
                <l>ܟܠ ܕܫܒ̇ܩ ܥܘܼܬܪܐ ܐܪܥܢܝܐ܆ ܗ̤ܘ ܩ̇ܢܐ ܥܘܼܬܪܐ ܫܡ̇ܝܢܐ.</l>
                <l>ܟܠ ܕܫܒܩ̇ ܡܕܝܢܬܗ ܘܿܩܪܝܬܗ. ܐܙ̇ܠ ܝ̇ܪܬܼ ܐܘܿܪ ܫܠܸܡ</l>
                <l>ܕܒܲܫܡܝܐ. ܟܠ ܡ̇ܢ ܗܟܝܠ ܕܫܒܵܩ ܩ̣ܢܝܿܢܐ ܕܡ̇ܐܬ ܘܒܼܢܝܵܢܐ</l>
                <l>ܕܢ̇ܦܠ ܘܢܲܚ̈ܬܗ ܕܒ̇ܠܝܢ ܘܫܘܼܦܪܐ ܕܚܡ̇ܐ: ܘܫܘܼܩܚܐ ܕܥܒ̇ܪ</l>
                <l>ܘܨܒܼܬܿܐ ܕܒܼܵܛܠܐ: ܘܲܥܠܲܝܡܘܬܐ ܕܡܬܼܗܲܟܿܐ ܠܤܲܢܒܘܬܐ:</l>
                <l>ܘܚܕܘܬܐ ܕܡ̣ܫܬܿܚ̱ܠܦܐ ܠܥܩܬܼܐ܆ ܐܙ̇ܠ ܡܩܲܒܸ̇ܠ ܚ̇ܠܦܝܗܝܢ</l>
                <l>ܒܥܠܡܐ ܕܠܐ ܥܒ̣ܕ ܢܝܚܐ ܕܠܐ ܒܛܲܠ. ܤܲܒܼܥܵܐ ܕܠܐ ܦܛ̇ܕ</l>
                <l>ܝܫܘܼܦܪܐ ܕܠܐ ܚܡ̇ܐ. ܥܠܲܝܡܘܬܐ ܕܠܐ ܤܵܐܒܼܵܐ. ܛܲܠܝܘܬܐ</l>
                <l>ܕܠܐ ܡܼܫܬܿܚ̱ܠܦܐ. ܠܒܘܼܫܐ ܕܫܘܒܚܐ ܘܟܠܝܼܠܐ ܕܢܘܼܗܪܐ.</l>
                <l>ܐܲܤܛܠܐ ܕܐܝܩܪ ܐܘܬܵܓܼܵܐ ܕܡܠܟܘܬܐ. ܕܠܐ ܥܵܒܪܐ ܘܠܐ</l>
                <l>ܡ̣ܫܬܿܪܢܐ ܠܥܠܡ. ܐܢ ܕܝܢ ܨ̇ܒܐ ܐ̇ܢܬ ܕܬܼܙܟܐ ܒܐܓܘܢܐ ܕܩܫܝܫܘܠܐ</l>
                <l>ܘܬܼܬܟܲܠܲܓ ܒܲܟܠܝܼܠܐ ܪܒܬܘܼܠܘܬܐ. ܟܠܗ ܩܪܒܟ ܥܡ ܢܦܫܟ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.93r"/>
                <l>ܢܗܘܐ. ܘܟܠܗ ܬܿܟܬܘܫܟܼ ܥܡ ܪܓܬܐ ܕܦܓܪܟ. ܘܲܟܼܠܝܸܗ̇</l>
                <l>ܠܢܦܫܟ ܡܢ ܝܫܹܐ̈ܠܬܗܲ. ܘܲܚܤܪܟܹܝܗ̇ ܡܢ ܪ̈ܓܝܓܬܗ̇. ܘܠܐ</l>
                <l>ܬܹܐܙ̇ܠ ܒܢܪ ܡܼܠܟܹܵܝ̈ܗ̇. ܘܠܐ ܬܸܿܫܡ̇ܥ ܠܫܘܼܓܵܫܹܝܗ̇. ܘܠܐ ܬܐܙܠ</l>
                <l>ܒܬܪ ܫܘܼܕ̈ܠܹܝܗ̇. ܘܠܐ ܬܼܗܲܝܡ̣ܢ ܠܫܼܘܼܘ̈ܕܢܗ̇. ܘܠ̇ܐ ܬܲܛܥܹܝܟ</l>
                <l>ܒܤܘܿܓܐܐ ܕܡܼ̈ܠܝܗ̇. ܐܵܡܪܐ ܓܝܕ ܘܠܐ ܥܵܒܕܐ ܘܡ̣ܫܬܿܘܙܝܼܐ</l>
                <l>ܘܠܐ ܡܫܲܡ̱ܠܝܐ. ܘܝܵܡܝܵܐ ܘܠܐ ܡܲܫܪܐ. ܘ̇ܡܩܝܼܡܵܐ ܩܝ̇ܡ̈ܐ</l>
                <l>ܘܲܡܪܓܼܠܐ ܒܗܘܢ. ܬܵܠܝܿܐ ܠܟ ܒܤܲܒܪܐ ܤܦܝܼܩ̇ܐ ܘܡܲܬܼܟܠܵܠ</l>
                <l>ܠܟ ܒܬܘܼܟܐܹܝܐ ܒܲܛܝܼܠܐ. ܪܚܠܐ ܡܢ ܨܲܘܡܐ. ܘܡܬܛܲܠܩܐ ܡܢ</l>
                <l>ܝܫܗܪܐ. ܘܒܼܵܣܝܵܐ ܒܲܨ̈ܠܘܬܐ ܤܓܸܝܐ̈ܬܐ. ܘܕܓ̇ܠܬܿܐ ܗ̣ܝ</l>
                <l>ܘܡܼܬܓܘܿܤܐ ܒܟܼܐ̈ܒܐ ܘܿܒܟܘܪ̈ܗܢܐ ܕܦܓܪܐ. ܥܵܪܩܵܐ ܡܢ</l>
                <l>ܦܘܼܠܚܢܐ ܕܘܼܚܢܝܐ܆ ܘܡܼܬܓܘܿܤܐ ܒܥܒܪ̈ܐ ܦܓܪ̈ܢܝܐ. ܕܵܚ̇ܠܐ</l>
                <l>ܡܢ ܚܒܘܼܫܝܐ. ܘܥܵܪܩ̈ܐ ܡܢ ܟܘܼܢܵܫ ܪܥܝܢܐ. ܪܚܡ̇ܐ ܦܘܪܓܝܐ</l>
                <l>ܘܫܸܥܝܵܐ. ܘܦܲܗܝܵܐ ܕܡܲܚܫܒ̈ܬܐ ܒܝܼܫ̈ܬܐ. ܢܲܩܝܼܦܐ ܠܪܸܝ̈ܘܬܐ.</l>
                <l>ܘܦܵܪܚܵܐ ܒܐܐܪ. ܫܵܒܼܩ ܠܡܲܪܕܥܐ ܐ̇ܠܗܝܐ: ܕܙܩ̇ܦ ܠܵܗ̇</l>
                <l>ܠܪܘܡܐ ܥܸܠܝܵܐ ܕܫܡܝܐ܆ ܘܢܵܩܦܐ ܠܙܘܼ̈ܚܐ ܒܝܼ̈ܫܬܐ. ܗܠܝܢ</l>
                <l>ܪܸܡ̈ܛܒ̇ܥܢ ܠܗ̇ ܒܲܬܼܗܘܿܡ̈ܐ ܬܿܚ̈ܬܢܐ. ܥܵܪܩ̈ܐ ܡܢ ܗܠܵܝܢ ܕܡܼ̈ܬܬܲܠܝܵܢ</l>
                <l>ܒܗ̇ ܠܙܘܿܡܐ. ܘܐ̇ܙܠܐ ܒܬܪ ܗܠܝܢ ܕܢܬܼ̈ܦܢ ܠܵܗ̇ ܠܥܘܼܡ̈ܩܐ ܬܚ̈ܬܝܐ.</l>
                <l>ܕܵܚܠܐ ܡܢ ܝܘܼܠܦܢܐ܆ ܘܥܵܪܩ̈ܐ ܡܢ ܡܲܪܕܘܬܐ. ܤܵܢܝܐ ܠܐܝܠܝܢ</l>
                <l>ܕܡܲܟܼܤܝܼܢ ܠܗܲ. ܘܪܚܡ̇ܐ ܠܐܝܠܝܢ ܪܸܡܫܲܒܚܝܢ ܠܗ̇. ܥܵܪܩ̈ܐ ܡܢ</l>
                <l>ܢܲܟܼ̈ܦܐ ܘܡܼܬܼܢܦܵܐ ܠܙ̈ܠܝܼܠܐ. ܤܵܢܝܵܐ ܫܸܠܝܐ. ܘܪܚ̇ܡܐ ܦܘܼܪܓܝܐ</l>
                <l>ܕܡܼ̈ܠܐ ܒܼ̈ܛܵܠܬܼܐ. ܥܪܩ̇ܐ ܡܢ ܫܸܡܥܐ ܕܡ̈ܠܐ ܕܐ̇ܠܗܐ. ܘܪܵܓܐ</l>
                <l>ܕܬܼܫܡܥ ܬܲܫ̱ܥܝ̈ܬܐ ܕܥܠܡܐ. ܡܐ ܕܫܵܡܥ̇ܐ ܡ̈ܠܐ ܕܟ̈ܬܒܐ</l>
                <l>ܩܕܝ̈ܫܬ܆ ܒܵܤܝܐ ܘܢܵܝܡܵܐ. ܘܡܐ ܕܫܵܡܥܐ ܡ̈ܠܐ ܕܹܫܥܸܝܐ</l>
                <l>ܥܝܼܙܐ ܘܚܵܕܝܵܐ. ܡܐ ܕܩܡܲܬ ܒܫܲܗܪܐ ܐܘܦܝ ܚܝܠܗܼܵܘܬܼܛܲܠܩ</l>
                <l>ܕܥܝܢܗ̇. ܘܡܐ ܕܐܙܠܬ ܠܲܥ̇ܒܕܐ. ܐܲܬܿܬܥܝܪ ܘܐܬܓܲܒܪ ܪܥܝܢܗ̇.</l>
                <l>ܠܘܩܒܠ ܨ̇ܘܡܐ ܡܲܟ̱ܡܼܪܐ ܐ̈ܦܝܗ̇. ܤܵܢܝ̇ܐ ܒܘܼܤܡܐ ܪܘܼܚܢܝܐ܆</l>
                <l>ܘܪܵܚܡܐ ܒܘܼܤܡܐ ܦܓܪܥܝܐ. ܕܚܠܐ ܡܢ ܥܲܡܠܐ ܪܘܚܢܝܐ</l>
                <l>ܕܡܲܥܬܿܪ ܠܗܲ. ܘܪܵܚܡܐ ܥܲܡܠܐ ܕ̇ܢܝܚ̈ܐ ܦܓܪ̈ܢܝܐ ܕܡ̣ܡܲܤܟܿܢܝܼܢ</l>
                <l>ܠܗ̇. ܥܝܼܪܐ ܒܦܲܓܪ̈ܡܝܬܐ ܕܩ̈ܛܠܢ ܠܗܲ. ܘܕܡܟܿܐ ܒܪܘܼ̈ܚܢܵܝܬܐ</l>
                <l>ܕܡܲܚܝܵܢ ܠܗ̇. ܘܡܐ ܕܬܼܬܸܿܠ ܠܗ̇ ܢܝ̇ܚܐ ܠܐ ܤܵܒܼܥܵܐ. ܘܡܐ</l>
                <l>ܕܡܼܫܬܘܕܐ ܐܢܬ ܠܗ̇ ܪ̈ܓܝܼܓܬܐ ܠܐ ܐܵܡܪܐ ܟܲܕܘ. ܡܐ</l>
                <l>ܪܸܚܡܲܠܬܿܗ̇ ܡܢ ܪ̈ܓܝܼܓܬܐ ܤ̇ܓܝܐܬ̈ܐ. ܒܵܥܝܐ ܠܟ ܕܒܢܕܩ̈ܬܐ.</l>
                <l>ܘܡܐ ܕܝܗܒܬ ܠܗ̇ ܕܩܕܩ̈ܬܐ܆ ܒ̇ܥܝܐ ܠܟ ܪܘܪ̈ܒܬܐ. ܘܡܐ</l>
                <l>ܕܐܸܬܪܵܘܚܸ̇ܬ ܡܢ ܐܘ̈ܠܨܢܐ܆ ܫܵܐܠܵܐ ܡܢܟ ܪ̈ܓܝܓܬܐ ܩܲܠܝܼܠ.</l>
                <l>ܟܡܐ ܓܡܲܪܦܹܐ ܐ̇ܢܬ ܠܗ̇ ܠܚܵܬܿܐ ܠܬܚܬ. ܘܡܐ ܕܡ̣ܬܿܬܠܹܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.93v"/>
                <l>ܐܢܬ ܒܗ̇ ܤܵܠܩܐ ܠܥܠ. ܠܥܠ ܕܝܢ ܩܛܝܼܪܐ ܕܡ̇ܕܥܐ ܚܲܠܠܬܢܐ</l>
                <l>ܢܬܲܦ ܠܗ̇ ܕܬܼܤܲܩ. ܘܲܠܬܚܬܼ ܪܓܬܼܗ ܕܦܓܪܐ ܡܼܬܲܬܠܝܵܐ ܒܗ̇</l>
                <l>ܕܬܼܚܘܿܬ. ܗܠܝܢ ܓܝܪ ܕܦܓܪܐ ܤ̇ܓܝ ܦܫܝܼܩܢ ܠܗ̇. ܘܗܠܝܢ ܕܪܘܼܚܐ</l>
                <l>ܤ̇ܓܝ ܥܲܠ̈ܠܢ ܠܗ̇. ܗܢ̇ܘ ܟܝܢܗ̇ ܕܢܦܫܐ ܪܸܠܒܝܼܫܝܼܢ̇ܢ. ܡܛܠܗܢܐ</l>
                <l>ܠܐ ܬܸܿܫ̱ܡܥܹܝܗ̇. ܘܐܢ ܕܝܢ ܠܐ ܡܪܓܿܠܵܐ ܒܟ. ܠܐ ܬܗܲܝܡܢܝܼܗ̇.</l>
                <l>ܘܐܢ ܠܐ ܡܲܛ̱ܥܝܐ ܒܟ. ܤܓܝܐܝ̈ܢ ܐܢܘܢ ܓܝܪ ܡܹܐܡܪܝܗ̇</l>
                <l>ܘܬܲܘܼܪ̈ܓܡܹܝܗ̇. ܥܠ ܦܓܪ̈ܢܝܬܐ ܡܤܲܪܗ̇ܒܼܵܐ ܠܟ܆ ܕܒܲܥܓܠ</l>
                <l>ܢܗ̈ܘܢܝܢ ܘܥܠ ܪ̈ܘܚܢܝܬܐ ܬܵܠܝܐ ܠܟ. ܒܤܲܒܪܐ ܤܪܝܼܩܐ.</l>
                <l>ܥܠ ܡܹܐܟܼܠܐ ܘܡܲܫܬܿܢܐ ܘܫܢܬܼܐ ܘܲܢܚܝܐ. ܡܚܲܦܛܐ ܠܟ</l>
                <l>ܕܒܲܥܓܠ ܒܲܥ̇ܒܪܐ ܢܗ̇ܘܿܝܢ ܘܥܠ ܫܲܗܪܐ ܘܨܘܡܐ ܘܨܠܘܬܐ܆</l>
                <l>ܡܫܬܿܘܕܢܐ ܠܙܘܲܚܩܐ ܘܠܐ ܥܵܒܪܐ. ܘܟܠ ܕܡܫܬܿܘܙܝܐ ܡܙܓܠܝ.</l>
                <l>ܘܼܟܠ ܪܡܗ̇ܝܡ̣ܢ ܠܗ̇ ܒܟܠ ܕܐܵܡܪܐ ܠܗ܆ ܡܨܛܲܙܲܢܐ ܒܗ.</l>
                <l>ܘܲܡܩܝܼܡܵܐ ܠܵܗ ܤܪܝܼܩܐ ܘܲܤܦܝܼܩܵܐ܆ ܡܢ ܟܠܗܘܢ ܦܘܼܠܚܢܐ</l>
                <l>ܕܕܚܸܠܬ ܐܠܗܐ ܪܕܙܕܝܩܘܬܐ. ܘܬܘܒ ܥ̣ܒܲܕ ܩܪܒܐ ܙܬܼܪܝܢ.</l>
                <l>ܥܡ ܦܓܪܟ. ܐܲܤܘܿܪܝܗܝ ܒܲܚܒܼܘܼܫܝܐ܆ ܘܿܩܘ̈ܕܝܗܝ ܒܨܘܡܐ.</l>
                <l>ܘܲܬܼܠܝܼܘܗܝ ܥܠ ܨܠܝܼܒܐ. ܘܤܲܒ ܙܝܢܗ ܡܢܗ̇. ܕܐܝܠܘܗ. ܡܹܐ ܕܠܐ</l>
                <l>ܘܡܲܫܬܿܝܐ ܘܫܸܢܐܠܐ ܘܲܢܝܚܐ. ܘܐܲܠܘܿܨܲܝܗܝ ܒܟܼܦܢܐ܆ ܘܛܲܕܦܸܝܗܝ</l>
                <l>ܒܨܲܗܝܵܐ. ܘܿܨܠܘܿܒܲܝܗܝ: ܒܫܲܗܪܐ. ܘܐܲܠܝܼܐܲܢܗܝ ܒܡ̈ܠܐ: ܘܫܲܗܵܝܗܝ</l>
                <l>ܒܠܹܐܘܼܬܼܵܐ. ܘܢܗܹܘܐ ܥܦܸܐ ܒܟܲܦܢܗ ܘܲܒܨܲܗܝܗ ܘܿܒܥܡܠܗ</l>
                <l>ܘܿܒܼܵܠܹܐܘܼܬܼܗ. ܘܫܵܠܹܐ ܩܪܒܗ ܡܢܟ. ܦܲܩ̇ܚ ܠܟ ܓܝܪ ܕܢܗܘܐ</l>
                <l>ܪܢ̇ܐ ܒܠܲܚܡܐ܆ ܘܠܐ ܕܢܗܘܐ ܪܢ̇ܐ ܒܲܚܛܝܼܬܐ: ܘܦܲܩܚ ܠܵܟ</l>
                <l>ܕܢܗܘܐ ܒܥ̇ܐ ܡ̈ܝܐ ܒܨܲܗܝܗ܆ ܘܠܐ ܕܢܗܘܐ ܒܥ̇ܐ ܛܲܡܐܘܬ.</l>
                <l>ܐܢ ܓܝܪ ܡܢܚ̤ܝ ܐܢܬ ܠܗ ܠܦܓܪܟ ܡܥܝܸܩ ܠܟ. ܘܐܢ ܡܝ̇ܩܲܪ</l>
                <l>ܐܢܬ ܠܗ ܡܨܲܥ̇ܪ ܠܟ. ܘܐܢ ܡܒܲܤܸܡ ܐ̇ܢܬ ܠܗ ܡܫ̇ܢܸܩ</l>
                <l>ܠܟ. ܘܐܢ ܫ̇ܪܐ ܐܢܬ ܠܗ ܡܢ ܐܲܤܘܼܪ̈ܘܗܝ܆ ܐܵܤܲܪ ܠܢ ܒܪ̈ܓܝܓܬܐ</l>
                <l>ܒܝܼ̈ܫܬܐ. ܡܪܐ ܗ̣ܘ ܓܝܪ ܡܼ̈ܪܝܼ̈ܕܐ. ܘܬܼܵܒܼܥ̇ ܢܝܵܚ̈ܘܗܝ ܐ̇ܡܝܢܐܝܬ.</l>
                <l>ܒܐܝܡܡܐ ܬܒ̇ܥ ܡܹܐܟܠܗ ܘܡܲܫܬܿܝܗ܆ ܘܿܒܠܠܝܐ ܫܸܝܬܹܗ.</l>
                <l>ܘ̇ܢܝܚܗ. ܘܒܝܬ ܡܹܐܟܼܠܗ ܠܡܲܫܬܝܗ ܠܫܢܬܗ ܘܠܲܢܚܝܗ. ܒܛܝܼܠܝܢܢ</l>
                <l>ܒܢܗ ܠܠܝܐ ܘܐܝܡܡܐ. ܘܠܐ ܝܫܩ̇ܩ ܠܢ ܕܢܦܠܘܿܚ ܠܐܠܗܐ.</l>
                <l>ܟܠܗ ܥܠܡܐ ܒܢܝܼܪܗ ܕܦܓܪܐ ܟܕܝܢ. ܘܠܗ ܦܠ̇ܚ ܥܒܹܕܘܬܐ.</l>
                <l>ܡܛܠܬܗ ܐܪܥܐ. ܡܛܠܬܗ ܪܵܪܝܢ ܒܝܲܡܡ̈ܐ. ܙܪܥܐ ܘܲܚܝܨܕܐ</l>
                <l>ܡܛܠܗ. ܦܐܪ̈ܐ ܘܐܲܒ̈ܢܹܐ ܡܛܠܬܗ. ܚܲܝܘܬܐ ܘܿܒܥܝܪܐ</l>
                <l>ܡܛܠܗ. ܦܪ̈ܚܬܐ ܘܕܲܚ̈ܫܐ ܡܛܠܬܗ. ܡܛܠܬܗ ܓܝܪ ܥܒܕܝܢ</l>
                <l>ܒܢܝ̈ܫܬ ܩܪܒܐ ܚܕ ܥܡ ܚܕ. ܪܢܤܲܒܸܿܥܘܢ ܪ̈ܓܝܓܬܗ ܕܦܓܪܐ.</l>
                <l>ܘܛܲܠܬܗ ܚܛܘܦܝܐ ܘܛܠܘܼܡ̈ܝܐ. ܩܸܛܠܐ ܘܓܲܘܪܐ ܡܛܠܬܗ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.94r"/>
                <l>ܥܒ̇ܪܝܼܢ ܒܚܢ̈ܫܐ. ܘܠܐ ܤܦ̇ܩ ܠܗ̇ ܕܟܠܗ ܥܠܡܐ ܦܠ̇ܚ ܠܗ</l>
                <l>ܥܒܼܕ ܘܬܐ. ܐܠܐ ܐܦ ܠܲܓܒ̈ܝܐ ܕܐܠܗܐ ܗܢܘܢ ܕܫܲܒܼܩܘܼܗܝ</l>
                <l>ܠܥܠܡܐ ܪܸܚܒܿܠܐ: ܗܢ̇ܘܢ ܕܐܲܤܠ̣ܝܘ ܪ̈ܓܝܓܗ̇ ܕܐܪܥܐ: [...]ܩܘ</l>
                <l>ܡܢ ܦܬܘܪܗ ܕܦܓܪܐ: ܘ̇ܟܼܦܲܪܘ ܒܡܹܐܟ̈ܠܬܐ ܕܦܘܼܢܩ̈ܝܗܘܢ:</l>
                <l>ܘܲܒܟܠܗ ܝܫܘܼܒܚܗ ܤܪܝܼܩܐ ܘܨܸܦܬܲܗ ܕܒܼܵܛܠܐ ܘܲܢܚܗܪܓܠܐ܆</l>
                <l>ܨ̇ܒܐܪܸܢܥܘܸܟ ܐܢܘܢ ܒܦܘܼ̈ܠܚܢܘܗܝ: ܘܲܢܒܛܸܠ ܐܢܘܢ ܡܢ ܦܘܠܝ[...]</l>
                <l>ܕܐܠܗܐ. ܘܿܢܕܵܘܸܕ ܐܢܘܢ ܕܠܐ ܢܸܥܒ̇ܕܘܢ ܥ̇ܒܪ̈ܐ ܕܙܕܢܩܘܬܐ. ܐܝܠܝܢ</l>
                <l>ܕܝܢ ܕܝܕܥ̇ܝܢ ܨܢܥ̈ܬܗ܆ ܡܲܤܠܹܝܢ ܠܲܚ̈ܝܘܗܝ ܘܥ̇ܪܡܝܢ ܡܢ ܥܘܼܪ̈ܟܘܗܝ.</l>
                <l>ܘܦ̇ܠܚܝܢ ܠܐܠܗܐ ܒܲܫܪܪ̈ܐ. ܡܛܠ ܗ̇ܢܐ ܗܲܕܿܛ ܐܝܟ ܕܬܲܕܪܟ܆</l>
                <l>ܘ̇ܒܥ̣ܝ ܐܝܟ ܕܬܼܫܟܿܚ. ܘܐܬܼܟܲܬܿܫ̣ ܐܝܟ ܕܬܹܙܟܹܿܐ. ܕܐ̇ܩܪܸܒܼ</l>
                <l>ܐܝܟ ܕܬܼܫ̇ܘܙܸܒ ܢܦܫܟ. ܘܿܥܒ̤ܕ ܐܓܘܢܐ ܐܝܟ ܕܬܼܤܲܒ ܟܠܝܠܐ.</l>
                <l>ܒܚܝܠܗ. ܘܲܩܙܲܒ̇ܬܢܐ ܕܿܠܩܘܒܼܠܟ ܚܲܝܠܬܢ. ܘܡ̣ܙܪܝܲܢ ܒܟܠ ܙܲܝ̈ܢܝܼܢ</l>
                <l>ܕܝܬ. ܐܢ ܡܼܬܼܪܦܹܐ ܐܢܬܼ ܪܡ̇ܐ ܠܟ. ܘܐܢ ܡܼܬܲܬܗܹܐ ܐܢܬܼ</l>
                <l>ܙ̇ܟܐ ܠܟ. ܘܐܢ ܡܬܲܪܤܹܐ ܐ̇ܢܬ ܠܗ܆ ܡܼܬܼܥ̇ܫܲܢ ܥܠܝܟܼ ܘܿܙܡܐ ܠܟ.</l>
                <l>ܘܐܢ ܡܪܒܹ̈ܐ ܐܢܬ ܠܗ ܡܩܲܦܲܚ ܠܟ. ܘܐܢ ܡܥܝܼܪ ܐ̇ܢܬ ܪܘܚܟ</l>
                <l>ܘ̇ܡܚܲܝܸܠ ܐܢܬ ܪܥܝܢܟ: ܙܟ̇ܐ ܐܢܬ ܠܵܗ ܘܡ̇ܡܸܠܟ ܐ̇ܢܬ ܥܠܘܗܝ܆</l>
                <l>ܘܚܲܝܠܐ ܩܕܝܫܐ ܡܚܲܝܸܠ ܠܟ. ܘܐܢ ܐܚ̇ܕ ܐ̇ܢܬ ܓܘܤܐ ܒܐܠܗܐ܆</l>
                <l>ܗ̤ܘ ܗ̇ܘܐ ܠܟ ܦܪܘܩܐ. ܘܟܕ ܡ̣ܬܬܟܼܠ ܐ̇ܢܬ ܥܠܘܗܝ ܒܟܠܗ</l>
                <l>ܠܒܟ ܘ̇ܒܟܠܗ ܚܝܠܟ: ܘܿܡ̣ܗܝܡ̣ܢ ܐ̇ܢܬ ܒܗ܆ ܗ̤ܘ ܒܪܚ̈ܡ̣ܘܗܝ</l>
                <l>ܡܥܲܕܪܠܟ ܒܟܠ ܕܩ̇ܪܐ ܐ̇ܢܬ ܠܗ. ܕܠܗ ܬܫܒܘܚܬܐ ܘܐ̇ܝܩܪܐ</l>
                <l>ܘܬܘܕܝܬܐ ܘܤܓܕܬܗ܆ ܡܢ ܦܘܼܡܐ ܕܟܠܗܘܢ ܡ̈ܠܝܼܠܐ ܠܥܠܡ</l>
                <l>ܥܠܡܝܼܢ ܐܡܝܢ. ܕܝܠܗ ܕܡܪܝ ܐܒܪܗܡ. ܠܘܼܒܿܒܼܐ ܘܙܘܼܗܵܪܐ ܥܡ</l>
                <l>ܡܲܪܬܝܵܢܘܬܐܠܘܗ ܐܚ̈ܝܐ ܚܝܕܝܐ. ܠܐ ܬܸܿܟܼܪܐ ܠܟ ܡܐ ܕܥܕܝܢ</l>
                <l>ܥܠܝܟ ܚܲܫܘܗ̈ܝ ܕܿܟܝܢܐ. ܡܛܠ ܕܐܵܪ̈ܚܵܘܗܝ ܐ̈ܢܘܢ ܕܦܓܕܐ ܘܥܵܪܨܝܢ.</l>
                <l>ܘܠܐ ܬܘܒ ܬܩܘܼܡ ܒܲܦܤܵܩ ܤܒܪܐ. ܡܐ ܕܢ̇ܦܠ ܐܢܬ</l>
                <l>ܒܲܚ̈ܛܗܐ. ܐܢܬ ܗܘ̣ ܓܝܪ ܤܲܡܿܐ ܬܝܒܘܬܐ. ܘܛܲܝܒܘܬܐ ܡܚܲܤܝܐ</l>
                <l>ܠܗ ܠܒܘܼܨܪܐ. ܠܐ ܢܲܫܦܸܠ ܡܢ ܩܪܒܗ ܪܸܒܥܸܠܕܪܐ. ܡܛܠ ܕܐܦܢ</l>
                <l>ܢܩ̇ܫ ܒܨܠܐܙܟ̇ܐ. ܟܕ ܚܢܢ ܠܐ ܢܸܦܬܲܚ ܠܗ ܬܿܪܥ̇ܐ. ܙܒ ܗ̣ܘ ܓܝܪ</l>
                <l>ܚܲܫܗ ܕܪܒ ܟܘܼܡܪ̈ܐ ܕܬܘܕܝܬܢ. ܕܡܢ ܢܝܼܫܐ ܕܙܟܘܬܗ ܒ̈ܛܠܢ</l>
                <l>ܟܠܗܝܢ ܨܢܥ̈ܬܗ ܕܒܝܼܫܐ. ܠܐ ܬܸܿܬܲܚܬܹܿܐ ܡܢ ܪܸܢܝ̇ܟ܇ ܡܐ ܕܬܒܿܥ</l>
                <l>ܠܟ ܟܝܢܐ ܤܘܼܢܩܢܗ. ܫܵܟܬܼܐ ܗ̣ܝ ܙܥܘܪܬܐ ܡ̇ܠܸܝ ܠܟ܆ ܘܠܐ</l>
                <l>ܫܵܒܼܩܐ ܠܟ ܛܝܠܘܬܐ. ܒܟܠ ܐܘܼܠܨܢܐ ܕܦܲܓܥ ܒܟ܆ ܫܕܝ ܢܦܫܟ</l>
                <l>ܩܕܡ ܐܠܗܐ ܘܐܬܿܬܢܹܚܝ. ܠܐ ܓܝܪ ܚ̇ܕܐ ܓܵܒܘܠܢ. ܕܢܹܐܒܸܕ ܡܢܗ</l>
                <l>ܚܲܛܝܐ. ܠܐ ܬܲܪܟܸܿܢ ܚܝܵܪܟ ܡܢ ܪܘܡܐ܆ ܘܠܐ ܢܛܥܹܐ ܪܸܢܝܹܗ ܕܕܝ̇ܢܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.94v"/>
                <l>ܡܢ ܠܒܟ. ܘܟܠܢܫ ܤܲܟܿܐ ܠ[...]ܢܟ܆ ܘܿܠܦܘܼܪܥܢܐ ܕܤܘܥܪܢܝܢ.</l>
                <l>ܠܐ ܬܸܫܒܘܿܩ ܩܪܝܢܐ ܩܪܝܢܐ ܩܕܝܫܐ ܕܠܐ ܐܬܩ̣ܝܬܼ. ܘܠܐ ܠܝܘܠܦܢܐ</l>
                <l>ܛܒܿܐ ܕܝܼܠܦܸܬ. ܐܫܬܲܬܿܪܪ ܒܤܒܪܐ ܕܡܘܼ̈ܠܟܢܐ܆ ܘܐܠܬܚܲܝܠ</l>
                <l>ܒܦܘܼܪܥܢܐ ܕܥܒ̈ܕܐ. ܘܐܼܤܬܲܪܪ ܡܢ ܢܘܪܐ ܕܬܲܫܢܝܩܐ܆ ܘܿܥܪܘܩ</l>
                <l>ܡܢ ܒܸܿܟܝܐ ܕܓܼܗܢܐ. ܥܗܕ ܪܒܪܐ ܐܢܬܝܟ ܕܐܠܗܐ. ܘܐܚܐ</l>
                <l>ܕܚܲܒܝܒܗ ܕܐܒܐ. ܘܒܲܪ ܦܸܨܬܼܵܐ ܕܫܠܚ̈ܝܐ. ܘܒܪ ܡܢܵܬܼܐ</l>
                <l>ܕܤܗ̈ܕܐ. ܘܒܪ ܦܬܘܪܐ ܕܡܘ̈ܕܝܢܐ. ܘܒܪܝܵܪܬܐ. ܕܩܪܝ̈ܫܐ.</l>
                <l>ܘܒܪ ܤܡܵܟܼܵܐ ܕܢܒ̈ܝܐ. ܘܒܪ ܒܘܼܤܲܡܐ ܕܟܐ̈ܢܐ. ܘܒܪ</l>
                <l>ܬܫܒܚ̈ܬܐ ܕܡܠܐܟ̈ܐ. ܘܒܪ ܥܸܢܝܵܢܐ ܕܟܼܪܘ̈ܒܐ. ܘܒܪ ܡܘܬܒܐ</l>
                <l>ܕܤܪ̈ܦܐ. ܘܒܪ ܡܢܵܬܵܗ ܕܡܪܝܐ ܡܫܝܚܐ. ܘܿܙܡܝܼܢܐ ܕܚܠܘܼܠܹܗ</l>
                <l>ܕܚܝܕܝܐ. ܘܒܪ ܡܲܫܪ̈ܝܬܼܐ ܕܟܢ̈ܫܐ ܫܡ̈ܝܢܐ. ܘܒܪ ܥܘܼܡܪܐ</l>
                <l>ܕܐܘܿܪܹܫܠܸܡ ܥܸܠܵܝܬܿܐ. ܟܕ ܗܠܝܢ ܡ̇ܤܸܩ ܐܢܬ ܥܠ ܪܥܝܢܟ܆ ܠܐ</l>
                <l>ܢܦ̇ܠ ܐ̇ܢܬ ܠܥ̇ܒ̈ܕܐ ܕܚܫܘܟܐ. ܘܡ̣ܫܬܲܪܪ̈ ܐ̇ܢܬ ܒܲܬܝ̇ܒܘܬܟ܆</l>
                <l>ܘܠܐ ܚ̇ܢܩܝܢ ܠܟ ܚܘܼܫ̈ܒܐ ܛܲܡ̈ܐܐ. ܐܤܟܿܟܿܠ ܕܠܡܲܢ ܐܬܩܪܝܼܬ܆</l>
                <l>ܘܗ̇ܐ ܠܐ. ܫܚ̇ܩ ܠܟ ܕܢܝܐ ܤܪܝܼܩܵܐ. ܠܐ ܬܚܘܼܪ ܒܚܲܟܝ̈ܡܐ</l>
                <l>ܕܒܲܒܤܲܪ. ܕܥܲܬܿܝܼܩܝܢ ܡܢܟ ܒܲܫ̈ܢܝܐ ܕܙܒܢܐ. ܚܘܼܪ ܒܼ̈ܛܠܝܐ</l>
                <l>ܕܤܵܐܒܼܝܢ ܡܢܟ ܒܕܚ̱ܠܬܐ ܕܪܘܚ̣ ܘܐܲܕܪܸܟ ܐܢܘܢ. ܠܐ ܬܸܿܨܠܹܐ</l>
                <l>ܐܙܢܟ ܠܡ̣ܫܡ̇ܥ ܡ̈ܠܐ ܕܦܹܘܹܐ̈ܛܐ. ܘܫܸܘܿܥ̈ܝܬܐ ܕܲܨܢܝܼ̈ܐ</l>
                <l>ܝܘܠܦܢܐ ܕܠܐܦ̇ܝܵܣ. ܩܙܘܿܒ ܠܘܬܵܤܸܦܪ̈ܐ ܕܨܲܝ̈ܪܐ. ܘܥܨܘܿܒ</l>
                <l>ܟܐܒ̈ܝܟ ܒܪܸܟܝܘܬܐ ܕܢܦܫܐ. ܠܡ̇ܢܐ ܐܙ̇ܠܝܢ ܠܟ ܚ̈ܝܐ ܕܢܘܟܙܚ̈ܢ</l>
                <l>ܠܐܠܗܐ: ܢܓܓܹܐ ܟܠܫ̄ܥ ܚܢܝܓܼܵܐܝܬܼ. ܕܬܬܕܢܲܚ ܒܠܒܟ ܬܝܒܘܬܐ.</l>
                <l>ܡܫܘܚܬܗ ܕܵܚܘܒܐ ܫܪܪܐ܇ ܘܝܕܥܬܵܗ ܕܗ̇ܝܡܢܘܬܐ ܓ̇ܒ̈ܙܐ.</l>
                <l>ܢܦܫܐ ܕܗܠܝܢ ܡܢܗ̇ ܕܚ̈ܝܩܢ܆ ܠܡܵܢܐ ܠܒܸܫܬܹܗ ܠܲܡܫܝܚܐ. ܩ̈ܠܐ</l>
                <l>ܠܐܪ̈ܢܐ ܘܡܼ̈ܠܐ ܠܡܲܫܡ̇ܥܬܐ. ܘܐܢ ܥܘܼܗܝܢܐ ܕܕܘܒܪ̈ܐ</l>
                <l>ܕ̈ܚܝܼܩ. ܒܲܝܬܐ ܗ̣ܘ ܕܿܒܢܸܐ ܥܠ ܚܵܠܐ. ܢܦܫܐ ܕܢܵܛܵܪܐ ܥܘܼܗܕܢܐ܆</l>
                <l>ܦܵܪܫܐ ܙܸܕܩܹ̈ܐ ܕܡܘܼܟܿܟܐ. ܘܠܒܐ ܪܓܠܝܸ ܡܢ ܚܘܒܐ܆ ܙܪܥܐ ܗ̣ܘ</l>
                <l>ܕܢܦ̣ܠ ܥܠ ܫܘܿܥܐ. ܠܐ ܫܵܪܝܐ ܕܚ̱ܠܬܗ ܕܐܠܗܐ ܒܒܪܢܫܐ</l>
                <l>ܕܠܟܠ ܪܘܼܚ ܪܕܿܐ. ܘܪܚܡܸܬ ܟܪܤܐ ܙܵܟܼܝܵܐ ܠܗ. ܡܛܠ ܪܦܠܝܓ</l>
                <l>ܥܠ ܚ̈ܝܘܗܝ܆ ܡܬܲܕܤܐ ܠܟܪܤܗ ܒܟܠ ܛ̇ܒ̈ܢ ܡܙܬܝܢܘܬܐ ܕܠܘܼܬ</l>
                <l>ܟܠܢܫ. ܘܝܲܬܝܪ ܐܝܬܼܵ ܠܘܬܐܚ̈ܐ ܕܪܵܚܡܝܼܢ ܡܘܟܟܐ. ܙܝܠܗ ܕܡܪܝ</l>
                <l>ܐܒܪܗܡ. ܪܚ̱̇ܡܬܲܗ ܕܥܠܡܐ ܗܢܐ ܡܲܪܓ̇ܙܐ ܠܐܠܗܐ ܙܡܲܦ̱̇ܗܢܐ</l>
                <l>ܠܗܵܘܢܐ ܘܲܡܫܲܓ̇ܠܐ ܠܲܚܙܬܐ. ܪ̈ܓܝܓܬܐ ܕܒܼܤܪܐ ܐܲܤܠܵܐ. ܕܠܐ</l>
                <l>ܬܹܐܚܘܼܕ ܒܟ ܢܘܼܪܗ ܕܟܝܢܐ. ܟܘ̇ܦ ܟܪܤܟ ܒܟܲܦܢܐ ܘܿܒܨܗܢܐ܆</l>
                <l>ܕܠܐ ܬܸܿܛܥܹܐ ܥܘܗܕܢܗ ܕܡܪܢ ܡܢ ܠܒܟ. ܨܲܠܐ ܒܟܠܥܕܢ. ܕܠܐ</l>
                <l>ܬܦܸܠ ܒܼܐܝܙܐ ܪܒܥܠܙܒܒܐ. ܤܿܒܲܪ ܥܠ ܫܘܼܦܪܐ ܕܬܲܦܚ̈ܩܹܐ܆</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.95r"/>
                <l>ܕܠܐ ܬܿܐܹܚܘܼܕ ܒܟ ܢܘܼܪܐ ܕܝܲܥܢܘܼܬܐ. ܪܸܪܸܫ ܢܦܫܟ ܒܐܘ̈ܠܨܢܐ܆</l>
                <l>ܪܸܬܼܪܚܸܦ ܥܠܝܟ ܝܡܝܢܗ ܕܥܠܝܐ. ܐܲܫܦܲܥ ܕܡ̈ܥܐ ܚܢܝ̈ܓܬܼܐ</l>
                <l>ܩܕܡ ܕܝ̇ܢܐ܆ ܕܢܸܥܹܛܐ ܡܢܟ ܫܛܵܪ ܚܵܘܒ̈ܟ. ܐܲܪܦܐ ܚܲܕܘܼܬܐ</l>
                <l>ܕܙܒܢܐ ܘܲܢܚ̈ܝܐ ܦܓܪ̈ܢܝܐ܆ ܙܬܸܫܬܿܘܹܐ ܠܝܕܥܬܐ ܕܩܪܢ̈ܫܐ. ܡܠܠ</l>
                <l>ܕܠܐ ܤܲܒܼܘ ܒܲܙܡܝܼܙ̈ܬܵܗ ܕܒܪ ܐܝܼܫܝ܆ ܕܢܼܬܼܪܚܩܟ ܡܢܟ ܕܝܼ̈ܘܐ</l>
                <l>ܒܝܼ̈ܫܐ. ܐܲܓܥܸܠ ܚܲܝ̈ܟ ܕܙܒܢܐ ܠܐܝܼܕܐ ܕܓܼܒܲܠܬܼܟ. ܙܢܼܬܼܙܲܚܩܘܢ</l>
                <l>ܡܢܟ ܥ̇ܒ̈ܕܐ ܕܚ̣ܫܘܟܐ. ܐܬܡܲܤܟܿܢ ܡܢ ܤܝܼܡ̈ܬܗ ܕܥܠܡܐ</l>
                <l>ܕܙܩܢܐ܆ ܕܬܼܬܼܒܤܲܡ ܒܦܬܘܪܗ ܕܠܲܟܙܵܪ. ܕܒܼܘܿܚ ܩܢܘܿܡܵܟ ܠܗܵܘ</l>
                <l>ܪܸܕܒܲܚ ܢܦܫܗ ܚܠܦܝܟ܆ ܕܬܼܤܬܿܡܸܟ ܥܠ ܚܲܙܝܼܗ ܒܲܚܫܲܡܝܬܼܐ</l>
                <l>ܒܝܘܡܐ ܐܚܪܝܐ. ܐܹܬܗܲܓܿܐ ܒܤܸܦ̈ܪܐ ܕ̄ܛܝܒܘܬܐ܆ ܕܬܙܥ̣</l>
                <l>ܠܡܸܕܪܐ ܒܐܘܪܚܐ ܐܲܠܨܹܬܿܐ ܕܡܵܘܒܿܠܐ ܠܡܠܟܬܐ. ܤܢܝܼ</l>
                <l>ܠܗܠܝܢ ܕܡܘܬܿܐ ܡܲܥܒܿܪ ܠܗܝܢ. ܘܐܬܿܬܓܲܪ ܒܤܝܼܡ̈ܬܐ ܕܒܫܡܝܐ</l>
                <l>ܢܛܝܼܪ̈ܢ. ܐܲܤܠܵܐ ܩܘܼܠܵܤܐܘܼܠܐ ܬܸܿܕܚܠ ܡܢ ܚܸܤܕܐ. ܕܡܝܼܬܐ</l>
                <l>ܐܢܬ ܠܥܠܡܐ ܕܿܒܗܠܝܢ. ܠܐ ܪܓܝܼܫ. ܐ̇ܪܟܸܿܢ ܚܙܬܟ ܡܢ ܝܲܩܝܼܪܬܗ</l>
                <l>ܕܥܠܡܐ܆ ܕܠܐ ܢܗܘܐ ܢܝܵܚܟ ܛܘܼܪܦܟ. ܦ̣ܪܥܘܢ ܕܕܓܸܠ</l>
                <l>ܒܐܠܗܐ܆ ܥܠܡܐ ܥܒ̣ܕܗ ܕܠܐ ܢܼܬܛܦܝܹܣ. ܡܛܠ ܒܟܠ ܥܕܢ</l>
                <l>ܒܬܲܗܪܐ ܒܪܐ ܕܚ̇ܠܗ̇ ܕܬܼܠܝܬܝܘܬܐ. ܕܢܥ̱ܪܩܘܢ ܡܢ ܩܕܡܝܟ</l>
                <l>ܚܘܼܫܒ̈ܐ ܕܝܲܟܘܼܬܹܐ. ܡܟܼܘܿܪ ܢܦܫܟ ܠܡܕܢ܆ ܕܢܕܠܲܡ ܠܲܡܦܝܕܟ</l>
                <l>ܒܲܚܠܘܼܠܵܗ ܕܚ̇ܒܝܒܐ. ܫܲܢܹܵܐ ܡܢ ܬܿܪܥܐ ܕܕܘܿܫܹܐ. ܕܠܐ ܬܸܿܦܬܿܚ</l>
                <l>ܥܠܝܟ ܬܪܥܐ ܕܓܘܼܪܦܐ. ܤܲܟܲܪ ܐܕ̈ܢܝܟ ܡܢ ܫܸܡܥܐ ܪܸܒܨܵܬܼܐ</l>
                <l>ܕܥܠ ܡܠܬܐ ܝܼܚܙܝܐ. ܕܠܐ ܢܗܘܐ ܠܟ ܠܫܢܟ ܡܲܒܿܘܼܥܐ</l>
                <l>ܕܤܲܢܝ̈ܬܐ. ܐܬܪܚ̣ܩ ܡܢ ܤܝܼܥܬܼܐ ܕܚܸܪ̈ܐ܆ ܘܿܚܝ ܡܢܘ ܡܲܟܝܟ</l>
                <l>ܘܗ̈ܝܡܸܢ ܒܗ. ܠܐ ܬܸܿܤܒܿܪ ܕܐܝܬ ܚܟܝܡܬ܆ ܐܠ̇ܐ ܗܲܘܕܐܠܲܦ</l>
                <l>ܥܒܕܘܲܚܕܐ ܡܠܸܦ. ܡܛܠܗ̇ܢܐ ܢܬܚܫܸܒ ܠܟ ܗܢܐ ܓܒܪܐ</l>
                <l>ܕܐܠܗܐ. ܐܬܼܡܲܟܟ ܕܬܼܬܿܪܝܼܡ. ܐܬܼܡܿܤܟܿܢ ܕܬܼܥܬܿܕ: ܟܦܲܢ.</l>
                <l>ܕܬܼܤܒܿܥ. ܨܗ̣ܝ ܕܬܼܪܘܹܐ. ܐܼܙܕܠܲܠ ܕܬܼܬܼܝ̇ܩܲܕ ܐܨܛܲܥܸܪ ܕܬܼܫܒܚ.</l>
                <l>ܐܬܛܲܕ̈ܦ̣ ܕܬܼܬܿܢܝܼܚ. ܫܠ̣ܚ ܕܬܼܠܒܿܫ. ܒܘܝ ܕܬܼܚܙܐ. ܡܘܼܬܼ</l>
                <l>ܕܬܼܚܐ. ܫܗܕܿܕܬܼܬܼܢܿܗܲܪ. ܨܘܼܡ ܕܬܼܪܘܲܙ. ܐܬܼܐܲܒܠ̣ ܕܬܼܬܼܦܨܚ̇.</l>
                <l>ܨܠܐ ܕܬܬܼܦܸܪܩ. ܬܘܼܒܼ ܕܬܼܬܼܚܲܤܹܐ. ܒܥܝܼ ܕܬܼܫܟܿܚ. ܩܘܿܫ̣</l>
                <l>ܕܢܬܦܬܼܵܚ ܠܟ. ܗܲܕܛ̣ ܕܬܲܕܪܟ. ܥܡܠ ܕܐܹܬܪܬ. ܗ̇ܒ</l>
                <l>ܕܢܬܝܗܸܒ ܠܟ. ܪܚ̣ܡ ܕܬܼܬܼܙܚܸ̇ܡ. ܛܥ̣ܢ ܙܩܝܦܟ ܕܬܼܬܓܲܐܹܐ</l>
                <l>ܒܢܘܗ̇ܙܐ. ܕܡ̣ܘܿܚ ܦܓܪܟ ܘܩܲܪܸܫ ܗ̇ܕܡ̈ܝܟ. ܤܢܝܼ ܡܵܡܘܢܐ</l>
                <l>ܘܲܥܪܘܩ ܡܢ ܪ̈ܡܘܬܐ. ܒܤܲܪ ܥܠ ܚܘܼܬܪܐ ܘܿܠܒܲܫ ܪܘܚܐ</l>
                <l>ܕܡܘܼܟܟܐ. ܫܒܘܿܩ ܚܫ̈ܐ ܕܢ̣ܩܒ̈ܬܐ܆ ܘܲܗ̤ܘܝ ܒܬܼܘܼܠܗ </l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.95v"/>
                <l>ܡܫܒܚܐ. ܐܲܪܦܵܐ ܟܝܼܤܵܐ ܕܡܵܡܘܿܢܐ܆ ܘܲܦܫܘܿܛ ܐܝܼܙܟ</l>
                <l>ܒܲܐܟܼܤ̇ܢܝܘܬܐ ܕܪܘܚ ܠܙܸܕܩ̈ܬܼܵܐ. ܒܟܼܝ ܥܠܝ ܢܦܫܢ ܒܢܚ̈ܝܢ:</l>
                <l>ܕܠܐ ܬܹܫܐ̇ܠ ܕܚ̈ܡܐ ܒܝܬ ܕܝܼܢܐ ܘܠܐ ܬܸܿܬ̱ܥܢܹܐ. ܗܘܝ</l>
                <l>ܟܦܝܦ ܘܐ̇ܠܸܨ ܒܨܸܒܝܢܟ܆ ܕܠܐ ܬܸܿܨܗܹܐ ܐܝܟ ܥܲܬܿܝܼܪܐ</l>
                <l>ܕܠܐ [ܥܢܵܝܗܝ] ܠܲܥܪ. ܬܗܘܸܐ ܢܦܫܟ ܡ̇ܤ̱ܠܝܵܐ ܒܥܝܢܝ̈ܟ.</l>
                <l>ܙܲܒܼܪܘܚ ܬܸܚܹܐ ܒܝܘܡܗ ܕܡܪܢ ܝܫܘܥ ܡܫܝܚܐ. ܨܲܠܡܐ</l>
                <l>ܐܝܬܼܝܟ ܕܗ̇ܘ ܕܪܡ̇ ܡܢ ܥܠܡܐ. ܐܬܚܲܦܲܛ ܒܤܘܼܥܪ̈ܢܐ</l>
                <l>ܫܲܦܝܼܪ̈ܐ܆ ܙܹܬܼܗܘܐ ܡܲܤܒܲܗ ܐ̇ܢܬ ܠܙܝ̇ܫ ܛܘܼܦܤܵܟ ܨܲܝܼܵܪܐ</l>
                <l>ܕܠܐ ܡܗܝܼܪ ܒܝܕܥܗ܆ ܡܨܛܲܚܹܐ ܐܢ ܠܐ ܕܡ̇ܐ ܝܘܼܩܢܐ</l>
                <l>ܪܸܥܒ̇ܕܗ ܠܬܲܦ̱ܢܟܐ. ܐܢܬ ܕܝܢ ܕܡ̇ܘܼܬܗ ܐ̇ܢܬܕܨܲܝ̇ܪܐ ܕܟܼܠ</l>
                <l>ܝܫܘܼܦܪ̈ܝܢ. ܐܨܛܲܒܿܬ ܒܓܼܵܘܢܹ̈ܐ ܕ̇ܡܝܲܬܪܘܬܐ. ܕܠܐ ܒܥܸܠܬܟ</l>
                <l>ܝܲܬܿܬܫܝܛ ܨܲܝܵܪܟ܇ ܘܢܬܼܚܲܒܿܠ ܝܫܘܼܦܪܗ̇ ܕܨܘܼܪܬܟ. ܛܥ̣ܢ</l>
                <l>ܕܡܘܼܬܗ ܘܓܼܵܒܼܘܿܠܟ ܒܤܘܥܪ̈ܢܐ ܕܥܒ̈ܕܝܟ܆ ܘܚܵܘܐ ܫܘܦܪܗ</l>
                <l>[...]ܠܸܡ ܟܲܤܝܐ ܒܕܟܝܘܬܐ ܕܚܘܼܫܒ̈ܝܟ. ܓܠܹܝܗ̄ܝ ܠܟܤܝܐ</l>
                <l>ܒܚܟ̱[ܡܬܟ.] ܘܐܲܟܼܕܪ ܚܝܠܗ ܒܲܫܪܪܟ. ܫܵܘܪܸܥ ܥܠ ܕܚܐ</l>
                <l>ܒܕܡ̈ܥܝܟ. ܘܐ̇ܟܼܕܙ ܥܠ ܡܘܼ̈ܠܟܢܐ ܒܲܡܤܲܝܒܪܢܘܬܟ. ܫܗ̣̄</l>
                <l>ܠܙܠܝܼ̈ܠܐ ܒܫܸܬܼܩܟ܆ ܘܐ̇ܒܗܸܬ ܠܐܵܤܘ̈ܛܐ ܒܨܘܡܟ. ܐ̇ܥܝܼܪ</l>
                <l>ܠܙܡ̈ܟܹ̇ܐ ܒܫܗܪܟ܆ ܘܠܲܒܸܿܒ ܠܚ̈ܛܝܐ ܒܼ̈ܚܙܬܟ. ܐܒܼܗܸܬ</l>
                <l>ܠܝܲܥ̈ܢܹܐ ܒܚܘܼܡܤܢܵܟ܆ ܘܟܲܐܲܪ ܠܥܬ̈ܝܪܐ ܒܲܪܤܲܪܩܘܬ ܗ̣ܘܝ</l>
                <l>ܢܘܟܪܝܐ ܠܥܠܡܐ܆ ܘ̇ܓܠ̣ܝ ܚܝܠܗ ܕܚܘܒܐ. ܫܲܠܐ ܪܘܓܢܐ ܡܢ</l>
                <l>ܠܒܟ. ܘܲܚܠܘܿܛ ܢܦܫܟ ܒܲܬܝܒܘܬܐ. ܟܼܠܝ ܠܫܢܟ ܡܢ ܪܸܛܝܵܐ܆</l>
                <l>ܘܢܙܡ̇ܪ ܝܫܘܒܚܐ ܠܟܼܤܝܐ. ܒܲܨܲܪ ܥܘܡܪܟ ܡܢ ܕܗܒܐ܆</l>
                <l>ܕܪܘܚܗ ܕܡܪܝܐ ܬܸܿܫܪܐ ܒܟ. ܐ̇ܡܠܸܟ ܠܡ ܥܠ ܟܲܪܤܟ܆</l>
                <l>ܕܢܬܦܲܤܩܘܢ ܡܢܟ ܦܲܚܘ̈ܗܝ ܪܸܢܟܝܠܐ. ܐܬܪܚܡ ܡܢ ܤܘܓܸܐܬ</l>
                <l>ܡܼ̈ܠܐ ܕܠܐ ܥ̇ܒ̈ܕܐ܆ ܡܛܠ ܕܢܘܼܬܪܢܐ ܠܝܬ ܒܗ̈ܝܢ. ܠܐܬܗ̇ܝܡ̣ܢ</l>
                <l>ܠܩ̈ܠܐ ܕܠܐ ܤܘܼܥܪ̈ܢܐ܆ ܡܛܠ ܪܸܒܣܝܼܪ̈ܝܢ ܥܠ ܟܐܢܘܬܗ</l>
                <l>ܕܐܠܗܐ. ܠܐ ܬܸܿܕܡ̇ܟ ܒܲܚܨܕܐ܆ ܕܠܐ ܬܿܠܸܒܲܫ ܒܲܪܪ̈ܥܵܬܼܵܐ ܒܝܘܡܐ</l>
                <l>ܕܦܘܪܥܢܐ. ܟܬܼܝ ܒܪܓܬܗ ܕܦܓܪܟ. ܕܠܐ ܢܲܬܿܬܪܝܼܡ ܥܠܝܟ</l>
                <l>ܒܥܸܠܕܪܐ ܐܝܟ ܕܡܢ ܩܕܝܡ. ܫܲܕܪ ܚ̇ܡ̣ܪܐ ܠܲܟܪ̈ܝܗܘܐ܆ ܘܠܐ</l>
                <l>ܬܗܘܐ ܠܗ ܙܚ̇ܡ̇ܐ ܚ̇ܒܝܒܐ. ܕܠܐ ܢܬܓܠܸܐ ܦܘܼܪܤ̈ܝܟ</l>
                <l>ܒܐܬܼܪܐ ܕܕܵܡ ܡܢ ܚܫ̈ܐ. ܠܐ ܬܬܸܿܠ ܢܚ̇ܝܐ ܠܪ̈ܓܝܓܬܟ܆ ܡܛܠ</l>
                <l>ܙܒܟܠܙܒܢ ܥܘܠܐ ܒ̈ܛܢ̇ܢ. ܠܐ ܬܸܿܦܬ̈ܚ ܬܪܥ̇ܐ ܠܚ̈ܝܐ ܦܓܪ̈ܢܝܐ܆</l>
                <l>ܕܠܐ ܬܸܿܬܟܿܒܼܫ ܡܕܝܢܬܿܟܼ ܘܢܫܒܹܿܝܟ ܒܥܠܕܒܒܟ ܠܐ ܬܗܘܐ</l>
                <l>ܚ̇ܙܐ ܒܡ̈ܠܐ ܟܕ ܓܠܸܝ ܐ̇ܢܬ ܡܢ ܥܒ̈ܕܐ܆ ܕܠܡܐ ܬܸܿܬܸܪܫܹܝܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.96r"/>
                <l>ܒܡܫܬܿܘܼܬܐ ܥܠ ܕܠܝܬ ܠܟ ܢܲܚܬ̈ܐ. ܙܒܘ̈ܥ ܠܟ ܙܪܥ̇ܐ</l>
                <l>ܛܒܐ ܒܲܐܪ̈ܥܬܐ ܡ̈ܠܝܼܠܬܐ܆ ܕܠܐ ܬܸܿܚܪܙ ܒܲܐܬܪܐ ܕܠܐ</l>
                <l>ܡܼܬܼܥܲܪܕ ܒܗ ܡ̇ܢ ܝܲܤܢܝܼܩ. ܬܿܩܸܢ ܠܲܡܦܝܼܙܟ ܟܕ ܡܠܸܐ ܡܸܫܚܐ</l>
                <l>ܕܚܵܘܤܵܢܐ ܘܲܕܪ̈ܚܝܼܡܐ܆ ܕܠܐ ܢܙܥܟ ܢܲܗܝܼܪܟ ܒܝܢܬ [...]</l>
                <l>ܥ̈ܛܝܼܦ ܢܘܼܗܪܐ. ܤܲܟܿܐ ܠܡܘܬܐ ܒܟܼܠܥܕܢ. ܘܿܫܐܲܠ ܪܚ̈ܡܐ</l>
                <l>ܥܕܚܲܝ ܐ̇ܢܬ. ܕܠܐ ܢܼܬܼܚ̇ܡܲܬ ܥܠܝܟ ܕܝ̇ܢܐ܇ ܘܬܹܐܙܿܠ ܬܦܸܠ</l>
                <l>ܒܝܬ ܐ̇ܤܝܼܪ̈ܐ. ܥܪܘܡ ܡܢ ܚܘܒܐ ܦܓܪܢܝܐ ܕܒܲܪܬܿ ܚܵܘܐ܆</l>
                <l>ܘܠܐ ܬܩܘܼܡ. ܡܛܠ ܕܓܢܒܪ̈ܐ ܒܲܡܨܝܕܬܗ̇ ܐܒܼܵܙܲܝܢ. ܠܐ</l>
                <l>ܬܲܪܦܹܐ ܚܙܬܛ ܐܵܙܠܐ ܠܒܪ ܡܢ ܬܚܘ̈ܡܐ ܕܢܟܦܘܬܐ. ܕܠܐ</l>
                <l>ܚܸ[...]ܝܲܢ ܒܥܠܕ ܒܒܟ ܒܝܕ ܚܫ̈ܝܟ ܘܢܲܪܡܹܝܟ ܡܢ ܩܝ̇ܡܟ. ܠܐ</l>
                <l>ܚܸܗܪܘܿܓ ܪܥܝܢܟ ܠܒܪ ܡܢ ܐܘܼܪܚܐ ܕܙܩܝܼܦܐ ܕܠܐ ܝܼܬܚܲܝܠܘܢ</l>
                <l>ܥܠܝܟ ܓܲܢܒ̈ܐ܇ ܘܢܤܒܼܘܢ ܡܢܟ ܤܝܼܡ̈ܬܟ. ܠܐ ܪܬܸܪܕܐ</l>
                <l>ܒܐܘܚ̇ܐ ܕܐܵܙܠ̇ܐ ܠܐܝܼܪܚ̣ܝܘ ܘܬܼܫܒܿܩܝܗ̇ ܠܐܘܪ. ܫܠܸܡ܆</l>
                <l>ܙܠܡܐ ܢܨܲܠܦܘܼܢܵܟ ܓܲܝܤ̈ܐ܇ ܘܡܚ̈ܘܬܟ ܬܘܒ ܠܐ ܝܼ̈ܬܐ̇ܤܝܵܢ</l>
                <l>ܕܝܠܗ ܕܡܪܝ ܐܒܪ ܗܡ ܡܲܠܦܢܘܬܐ ܕܠܘܬ ܐܚ̈ܐ ܗܠܟ</l>
                <l>ܒܐܘܪܚܗ ܪܸܫܠܡܐ. ܡܛܠ ܕܦܘܩܕܢܐ ܗ̣ܘ ܚܲܕܬܐ ܕܩܠܗ</l>
                <l>ܕܚܲܬܝܐ. ܤܝܼܡ ܒܓܘ ܠܒܟ ܫܪܪܗ̇ ܕܗ̇ܝܡܢܘܬܐ. ܕܐܘܪܚܐ</l>
                <l>ܗ̣ܝ ܕܚ̈ܝܼܐ ܕܠܲܫܡܝܐ ܡܲܤܩܵܐ ܠܟ. ܒܢܝܼ ܠܟ ܡܲܓܕܠܐ ܕܥܡ̈ܠܐ</l>
                <l>ܛܒ̈ܐ ܙܒܗ ܡܼܬܡܲܛܹܐ ܐ̇ܢܬ ܠܐܬܪܐ ܕܪܘܼܚܝܐ ܫܪܸ[ܝܢ ܒܗ]</l>
                <l>ܘܲܡܪܸܝܙ̈ܝܢ. ܤܝܼܡ ܠܟ ܤܝܼܡܬܼܐ ܛ̇ܒܬܼܐ ܘܼܥܘܼܬܪܗ̇ ܕܚܘܒܐ܆</l>
                <l>ܙܒܼܗ ܗ̣ܘ ܠܒ̇ܫ ܐ̇ܢܬ ܢܲܚܝ̈ܬܐ ܫܒܝܼܚ̈ܐ ܕܝܘܗܪܐ ܝܫ[...ܢܐ.]</l>
                <l>ܘܐܼܤܛܠܐ ܕܠܐ ܡܼܬܚܲܒܠܥܘܬܐ. ܤܝܼܡ ܠܟ ܤܝܼ[...]</l>
                <l>ܙܲܡܝܲܬܪܘܬܐ ܒܐܵܘܨܪ̈ܐ ܫܡ̈ܝܢܐ܆ ܘܠܐ ܡܼܬܼܚܲܠܨܐ [...ܒ̈ܐ]</l>
                <l>ܬܐܓܘܪܬܟ ܪܘܼܚܵܢܝܬܿܐ. ܛܲܪ ܒܪܥܝܢܟ ܦܘܼܩ̈ܕܢܐ ܕ[...]ܝܢ</l>
                <l>ܒܲܤܒܲܪܬܗ ܕܦܗ̇ܩܢ. ܘܗܐ ܠܐ ܕܚ̈ܠ ̇ܐ̇ܢܬ ܡܢ ܕܥ[...]</l>
                <l>ܕܕܝܢ̣ܐ ܪܸܡܛܲܝܿܒ. ܗ̇ܠܸܟ ܙܟܼܝܼܢܵܐܝܬ ܟܕ ܛܥܝܼܢ ܐ̇ܢܬ ܢܝܼܪܗ</l>
                <l>ܒܲܤܝܼܡܐ ܕܡܫܝܚܐ܆ ܘܠܐ ܫܠܛܵܐ ܒܟ ܢܘܼܪܗ ܕܓܗܢܐ ܒܝܘܡ</l>
                <l>ܦܘܼܪܥܢܐ ܕܥ̇ܒ̈ܕܐ. ܠܐܬܹܿܐܨ̇ܦ ܕܪܸܢܝܗ ܕܦܓܪܐ ܡ[...ܚܝܼܠܐ]</l>
                <l>ܘܪܘܝܵܐ. ܢܦܫܟ ܘܦܓܪܟ ܢܗܘܘܢ ܕܡܪܢ. ܘܗ̣ܘ ܡ̣ܡܠܹܐ</l>
                <l>ܤܘܢܩܢܟ ܙܒܢܐ ܙܥܘܪ̈ܐ. ܠܐ ܘܠ̇ܐ ܠܢ ܕܢܬܼܚܲܠܲܛ ܥܡ [...ܐ]</l>
                <l>ܘܥܡ ܡܡܘܿܢܐ. ܡܛܠ ܪܘܼܪܢܗܘܢ ܤܲܩܘܒܼܠܐ ܐܢܘܢ [...ܐ.]</l>
                <l>ܐܠܐ ܐܝܟ ܕܡܝܼܬܼܢܲܢ ܒܐܪܙܐ ܩܛܘܦܤܐ ܠܗܘܼܦܟܼܐ ܟܠܗ</l>
                <l>ܙܲܬܼܝܢ: ܢܓܡܪܝܸܗ̇ ܠܕܚܠܸܬ ܐܠܗܐ ܒܥ̇ܒ̈ܕܹܐ ܐܝܟ ܥ[...]ܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.96v"/>
                <l>[ܛܒܐ]. ܕܘܒܪܐ ܢܝܗܲܪ ܐܝܟ ܫܡܫܐ. ܘܪܥܝܢܐ ܢܗ̇ܘܐ</l>
                <l>[ܡܡܟܟܐ. ܘܿܒ...]ܡܠܝܐ ܪܸܥ̇ܒ̈ܕܝܢ ܢܪ̈ܥܐ ܠܐܠܗܐ</l>
                <l>[ܘܒܡ]ܠܬܐ ܪ̈ܚܡܐ ܡܫܐܲܠ̣ ܐܝܟ ܚ̈ܛܝܐ. ܐܢ ܠܐ ܓܝܪ</l>
                <l>[ܙܟܼܝܢ] ܡܘܟ̈ܟܐ ܕܚܲܫܐ ܘܕܡ̈ܥܐ ܕܦܙܼܪܫܢܐ: ܠܗ ܘܼܦܵܟܼܐ</l>
                <l>ܕܚܲܪܘܬܗ ܕܒܪܢܫܐ ܓܘܝܐ: ܒܥܘܗ ܕܢܐ ܕܥ̇ܒ̈ܕܐ ܩܪܡ̈ܝܐ</l>
                <l>ܘܲܡܚܝܼܠܘܬܗ ܕܟܝܢܐ: ܘܲܕܟܕ ܠܐ ܪܓܼܝܼܫ ܚ̇ܛܐ ܟܡܐ ܙܒ̈ܢܝܢ:</l>
                <l>ܠܗ ܒܪܢܫܐ ܬܲܝܒܼܵܐ. ܠܐ ܗܟܝܠ ܢܼܬܿܬܪܝܡ ܪܥܝܢܗ ܕܐ̇ܢ̄ܫ</l>
                <l>ܒܬܼܕܡܪ̈ܬܐ. ܡܛܠ ܕܠܘܙܲܟܝܢܐ ܐ̈ܢܝܢ ܐܠܐ ܕܛܝܒܘܬܗ</l>
                <l>ܢܦܤܘܿܩܝܗ̇ ܒܪܐ ܕܚ̈ܝ̈ܢ. ܡܐ ܕܢܵܦܠܝܼܢܲܢ ܒܫܘܪ̈ܥܢܗ ܙܲܟܝܢܐ.</l>
                <l>ܐܝܬ ܗ̣ܘ ܠܗ ܙܚ̈ܡܐ ܠܙܝܲܢܐ ܟܐܢܐ܇ ܕܫܒ̇ܩ ܚܘ̈ܒܐ ܠܬܝ̈ܒܐ</l>
                <l>ܡܐ ܕܢܩ̇ܫܝܢ ܒܬܪܥܗ. ܠܐܢܹܐܙ̇ܠ ܒܐܘܼܪܚܐ ܕܤܓ̈ܝܐܐ</l>
                <l>ܐܙ̇ܠܝܢ ܒܗ̈. ܘܪܕܝܢ ܠܲܐܬܪܐ ܕܚܫܘܿܟܐ. ܐܠܐ ܢܐܙܠ ܒܐܘܪܚܐ</l>
                <l>ܗ̇ܝ ܕܐܦܢ ܐܲܠܨܲܐ ܒܡܲܙܪܝܼܬܗ̇܆ ܐܠܐ ܡܚܲܕܢܐ ܒܫܘܼܠܡܗ̇.</l>
                <l>ܠܐܢܸܩܐ ܠܢ ܒܝܬܐ ܕܡܬ̱ܥܩܲܪ ܒܸ̈ܢܝ̇ܢܗ ܘܒܛܠܝܢ ܫܘܼܦܪ̈ܘܗܝ.</l>
                <l>ܐܠܐ ܢܸܩܒ̇ܘܥ ܠܢ ܡ̈ܛܠܠܐ ܡܢ ܙܘܒܪ̈ܐ ܙܡܪ̈ܥܹܝܢ ܠܐܠܗܐ܆</l>
                <l>ܕܒܗܝܢ ܡܼܬܼܩ̇ܒ̇ܠܝܼܢ ܐܦ ܐܵܓ̈ܝܼܙܐ ܕܨܵܝܒܸܿܝܢ ܠܬܪܥ̇ܗ ܕܚܲܝ̇ܐ܇</l>
                <l>ܘܚ̇ܕܝܢ ܥܡܢ ܒܐܬܪܐ ܕܬܡܒܘܚܬܐ. ܩܢ̣ܚ ܠܟ ܗܠܲܟܬܐ</l>
                <l>ܢܚܬܿܐ. ܩܠܐ ܪܡܝܼܤܵܐ. ܡܡܠܠܐ ܒܲܤܝܼܡܐ. ܝܘܠܦܢܐ</l>
                <l>[...ܓܝܓܐ]. ܚܙܬܐ ܢܲܟܼܦܬܼܵܐ. ܚܝܵܪܐ ܟ̇ܚܝܼܕܵܐ. ܓܘܼܚܟܿܐ ܡܫܲܝܢܐ.</l>
                <l>[ܠܒܘܫܐ] ܡܡܟܟܐ. ܤܲܝܒܿܘܬܐ ܒܨܝܼܪܬܿܐ. ܚܘܒܐ ܓܡܝܼܕܐ.</l>
                <l>[...ܐ] ܪܟܬ̈ܒܐ. ܬܫܡܫܬܐ ܕܡܙܡܘܪ̈ܐ ܒܦܘܼܪܫܢܐ ܕܚܸܡܝܐ</l>
                <l>[...]ܐ. ܝܲܨܢܦܘܬܵܐ ܕܢܲܩܕܘܼܬ ܚܘܫ̈ܒܐ. ܗܠܝܢ ܙ̇ܕܩ̈ܢ ܠܡܩܢܐ</l>
                <l>[ܠܢܲܦ...] ܡܢ ܥܠܡܐ ܘܲܠܝ̈ܬܒܿܝ ܠܚܘܕܐܝܬ. ܠܐ ܢܬܸܿܠ ܐܬܪܐ</l>
                <l>[ܠ...]ܓܪܐ. ܘܠܐ ܠܒܝܼܫ. ܐܝܼܬ ܫܘܦܲܪܪܝܼܩܹܐ. ܐܢܬ</l>
                <l>[ܘܘ...] ܐܵܟ̈ܠܝ ܩܪ̈ܨܐ. ܒܢܤܝ̇ܢܐ ܠܡܸܚܝܐ. ܘܒܒܘܼܪܢܐ ܬܘܒ</l>
                <l>ܠܡܫܡܥ. ܠܡܲܚܵܒܼܘ ܠܛܲܒܬܐ ܫܲܦܝܼܪܐ܆ ܐܦܢ ܡܼܬܐܲܡܪܐ</l>
                <l>ܥܠܐܢܫ ܕܠܐ ܩܢܸܐ ܠܗ̇. ܠܘ ܡ̣ܛܠܬܗ ܕܗ̇ܘ܆ ܐܠܐ ܡܛܠܬܗ̇</l>
                <l>[ܙܝܼܠܟ] ܕܫܲܦܝܪܬܐ ܘܿܙܕܚܡܬܼܐ ܕܠܘܬܗ̇. ܠܡܤܢܵܐ ܕܝܢ ܠܒܼܝܫܼܬܐ</l>
                <l>[ܡܢ] ܟܠܗ ܚܵܝܠܐ. ܘܠܐ ܢܸܨܠܐ ܠܗ̇ ܐܕܢܐ ܩܲܠܝܼܠ ܐܝܬ̇. ܐܦܢ</l>
                <l>ܒܲܫܪܪܐ ܐܝܢܝܗ̇. ܕܠܐ ܢܲܤܬܸܿܒܼܪ ܠܢ ܕܚ̇ܪܝܼܢܢ ܒܲܬܼܪܪܐ ܕܟܼ[...ܬܢ.]</l>
                <l>ܠܐܝܬܼ[...]ܥ ܚܢܢ ܕܝܢܐ ܙܲܩܢܘܿܡܢ. ܘܠܐ ܢܹܐܚܘܕ ܪܘܓܙܐ ܥܠ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.97r"/>
                <l>ܒܥܠܙܒܼ̈ܒܝܢ. ܡܛܠ ܕܐܝܼܬ ܗ̣ܘ ܕܕܐ̇ܢ ܐܦ ܬ̇ܒܲܥ. ܠܐ ܢܩ̇ܪܸܒ</l>
                <l>ܩܘܪܒܢܢ ܥܠ ܡܕܒܚܐ܇ ܘܠܒܢ ܢܹܐܚܘܿܕ ܐܲܟܿܬܼܵܐ ܥܠ ܒܪܢܫܐ</l>
                <l>ܠܐ ܓܝܪ ܨܵܒܝܐ ܟܐܢܐܬܗ ܕܡܪܢ ܒܗܠܝܢ: ܕܦܘܩܕܢܐ ܕܝܠܗ</l>
                <l>ܢܫܬܸܿܪܐ܇ ܘ̇ܚܢܢ ܢܤܒ̇ܝܢܢ ܫܘܼܒܼܩܢܐ. ܡܛܠ ܕܗܟܢܐ ܐܡ̣ܪ[...]</l>
                <l>ܕܠܐ ܘܠ̇ܐ ܗܘ̣ܐ ܠܟ ܕܬܼܚܘܼܢ ܠܲܟܼܝܵܬܟ ܐܝܟܢܐ ܕܐܢܐ ܚܲܝ[...ܟ]</l>
                <l>ܢܒܥܹܐ ܬܲܪܥܘܼܬܐ ܕܿܠܘܼܬܲ ܡܲܙܓ̈ܢܢܲܝܢ. ܡܢ ܩܕܡ [...]ܢܘܢ ܢܒܼܥܘܿܢ</l>
                <l>ܡܢܢ ܫܘܒܼܩܢܐ. ܐܢ ܓܝܪ ܗܘ̇ ܙܲܟܝܵܐ ܒܥܐ ܙܚ̈ܡܐ ܥܠ</l>
                <l>ܙܵܩܘ̈ܦܘܗܝ. ܚܕ ܟܡ̇ܐ ܠܢ ܚ̈ܛܝܵܐ [...]ܒܸܿܥܐ ܠܢ ܠܡܥܒܕ [...ܐ܇]</l>
                <l>ܙܲܒܟܠܗܝܢ ܚܲܝܵܒܝܢܢ. ܠܐ ܢܛܲܪ ܐܲܦܬܼܵܐ ܒܠܒܢ. ܐܠܐ ܐܦܵܢ</l>
                <l>ܥܵܙܨܵܐ ܥܠܝܼܢ. ܩܲܠܝܼܠܵܐܝܬ ܬܫ̇ܢܹܐ ܡܢ ܨܐܕܝܢ. ܐܝܟ ܕܠܐ</l>
                <l>ܡܲܨܝܐ ܕܢܓܲܪ ܤܲܡܵܐ ܕܡܘܼܬܿܐ ܒܗ̇ܙܡܲܐ ܘܠܐ ܢܚ̇ܒܸܿܠ</l>
                <l>ܐܢܘܼܢ. ܗ̇ܟܢܐ ܐܦܠܐ ܪܘܓܙܐ ܡܼܫܟܿܚ ܪܸܢܒܼܘܼܬ ܒܢܦܫܐ</l>
                <l>ܘܠܐ ܢܥܒܸܿܕ ܚܝܵܒܼܠܐ. [ܡܕܡ ܪܡܥܠ]ܡܐ ܚܲܘܼܬܼܐ ܠܐ ܠܵܘܵܐ.</l>
                <l>ܠܟ. ܐܦܠܐ ܒܥܠܡܐ [...]. ܠܐ ܢܫܬܿܓܼܫ ܐ[...]ܠܐ</l>
                <l>ܒܨܥܪܐ. ܐܦ ܠܐ ܢ[...]ܠܡ ܒܩܘ̈ܠܤܐ. ܡ̇ܢ ܪܸܫܠܲܝ ܠܗ ܡܢ</l>
                <l>ܚ̈ܝܐ ܕܙܒܢܐ܆ ܐܝ̇ܟܢܐ ܒܠܝܼܫ ܒܲܚܕܐ ܡܢ ܗܠܝܢ. ܠܐ ܬܲܥܒܪܝܘܗܝ</l>
                <l>ܒܕܸܢܝ̇ܟ ܠܝܘܡܐ ܕܥܕܟܝܠ ܠܐ ܚܙܲܝܬܝܗܝ. ܠܐ ܓܝܪ ܝܼܕܝܼܥܐ</l>
                <l>ܐܢ ܚ̇ܝܐ ܐ̇ܢܬ ܒܗ ܐܘ ܠܐ. ܕܝܠܗ ܕܡܪܝ ܐܒܪܗܡ. [...]</l>
                <l>ܘܡܲܪܬ ܝܢܘܬܐ ܘܕܘܚ̈ܠܹܐ ܥܡ ܓܘܼܪ̈ܓܼܐ ܕܠܘܬܐܚ̈ܐ ܚܝܒܝܐ.</l>
                <l>ܐܘܿܡܵܢ ܗܘ ܓܝܪ ܚܲܒܝ̈ܒܝ ܒܥܸܠܕܕܢ. ܘ̇ܨܥܝܸ [...]ܠܩܘܒܠܢ ܡܼܬ[...]</l>
                <l>ܘܠܘܩܒܠ ܚ̈ܠܝܸܨ ܐܘܢܲܨܝܼܚܹ̈ܐ ܡܼܬܛܲܝ̇ܒܼ [...]ܢܬܼܦܘܢ. ܫܲܦ[...]</l>
                <l>ܓܝܪ ܡܢܗ ܐܝܬܝܗܘܢ. ܘܠܐ ܡ̇ܩܪܸܒ. ܥܡ ܫܒܼܝܼܬܼܵܐ ܕܫܲܒܼܝܐ ܠܗ</l>
                <l>ܒ̈ܢܝ ܢܘܗܪܐ ܗܟܝܠ ܠܐ ܕܚ̇ܠܝܢ ܡܢܗ. ܡܛܠ ܕܚܫܝܟܐ [ܥܪܩ̇]</l>
                <l>ܠܗ ܡܢ ܡܕܡ ܢܘܼܗܐ. ܘܐܢ [ܢܟܘܿܠ] ܥܠܝܗܘܢ [...]ܓܬ ܡ[...]</l>
                <l>ܙܟܿܝܢ ܠܗ ܒܨ̇ܘܡܐ ܒܲܕܡܘܼܬܦܪܘܩܢ. ܘܐܢ ܒܪܓܸܬ ܥܝ̈[...]</l>
                <l>ܡܬܟܲܬܿܫ ܥܡܗܘܢ. ܫܩܠܵܝܢ ܥܲܝܢܝ̈ܗܘܢ ܠ[...]ܡ̈ܐ ܕܫܡܝܐ:</l>
                <l>ܘܐܢ ܒܫܘܼܕܠܵܐ ܨܒ̇ܐ ܕܢܢܟܹܿܐ ܐܢܘܢ. ܠܐ ܡܩܝܸܡܝܼܢ ܠܗ ܗ̣ܢܘܢ</l>
                <l>ܡܲܫܡܲܥܬܐ. ܘܐܢ ܗܘ̣ ܪܓܼܵܠܝܵܐܝܬ ܨܒ̇ܐ ܕܢܸܬܼܟܲܬܫ ܥ[...]ܗܘܢ.</l>
                <l>ܗܐܙܲܚܐ ܠܒܝܼܫܝܼܢ ܘܩܝ̇ܡܝܢ ܠܩܘܼܒܿܠܗ. ܘܐܢ ܒܫܢܬܼܵܐ ܨܒ̇ܐ</l>
                <l>ܕܢܥܘܿܠ ܥܠܝܗܘܢ. ܡܬܼܬܥܝܪܝܢ ܘܙܟ̇ܝܢ ܠܗ. ܘܐܢ ܒܩ̣ܢܝܵܢܐ</l>
                <l>ܢܚܲܬܼܚܸܬ ܐܢܘܢ. ܝܵܗܒܝܢ ܠܗ ܗ̣[...]ܢ ܠܲܤܢܝܩ̈ܐ. ܘܐܢ ܐܝܟ</l>
                <l>ܚܲܠܝܵܐ ܥ̇ܐܠ. ܥܠܝܗܘܢ. ܠܐ ܛܥ̇ܡܝܢ ܠܗ ܕܝܕܥ̇ܝܢ ܕܡܲܪܝܲܪܐܘܗ[...]</l>
                <l>ܘܐܢ ܒܪܓܬܐ ܕܚܵܘܵܐ ܢܫ̇ܠܗܸܒܼ ܐܢܘܢ. ܥܡ̇ܪܝܢ ܠܗܘܢ ܗܢ̣ܘܢ</l>
                <l>ܒܲܠܚܘܕܝܗܘܢ ܘܠܐ [ܥܡ] ܒܢ̈ܬ ܚܵܘܐ. ܐܚ̈ܝ ܚܲܒܝ̈ܒܐ܆ ܬܲܪܥܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.97v"/>
                <l>ܦܬܼܝܼܚ. ܐܘܪܚܐ ܕܪܝܼܫܵܐ. ܘܡܲܒܘܥܐ ܪܪܐ ܘܡܲܫܩܹܐ ܠܕܨܲܗܝܢ.</l>
                <l>ܦܬܘܿܪܐ ܬܙܝܲܨ. ܡܫܬܿܘܼܬܐ ܡܛܲܝܒܼܐ. ܬܿܘܪܐ ܕܦܸܛܡܵܐ</l>
                <l>ܩܠܝܼܠ. ܟܤܐ ܕܦܘܪܩܢܐ ܡܙܝܓ ܘܒܘܼܤܡܐ ܡܛܲܝܼܒ.</l>
                <l>ܘܚܲܬܢܐ ܩܲܪܝܲܒ ܠܲܤܡܵܟܼܐ. ܫܠܚ̈ܝܐ ܙܡܸܢܘ. ܘܿܩܪ̈ܝܐ ܛܲܝܸܒܘܼ</l>
                <l>ܤܘܿܓܐܐ. ܓܒ̈ܝܐ ܥܲܬܸܿܕܘ ܢ̇ܦܫܟܘܢ. ܢܘܼܗܪܐ ܨܡܚ. ܘܓܼܐܸܐ</l>
                <l>ܘܫܲܦܝܼܪ. ܠܒܘܼܫ̈ܐ ܕܠܐ ܥܒܼܝܼܕܝܢ ܒܐܢ̈ܕܝܐ ܡܛܲܝܒܝܢ. ܩܥܵܬܼܐ</l>
                <l>ܩܲܪܝܲܒܐ. ܩܲܒܪ̈ܐ ܡܼܬܼܦܲܬܼܚܝܢ. ܤܝܼܡ̈ܬܐ ܡܲܬ̈ܓܲܠܝܢ. ܡܝܲܬܿܐ</l>
                <l>ܩܝܡܵܝܢ ܘܚ̈ܝܐ ܦܪܚܝܼܢ ܠܐܘܪܥܗ ܕܡܠܟܐ ܡܫ̇ܓܠܝܢ. ܡܝܲܬܐ</l>
                <l>ܬܪܝܼܨ. ܩܲܙܢ̈ܬܐ ܡܝܼ̈ܒܿܒܼܵܢ. ܫܝܼܦܘܪ̈ܐ ܡܤܲܪܥܒܼܝܢ. ܥܝܼܪ̈ܝ</l>
                <l>ܫܡܝܐ ܪܗ̇ܛܝܢ. ܟܘܼܪܤܢܐ ܠܙܝܢܐ ܬܪܝܼܨ. ܪܥ̣ܡ̣ܠ ܚ̇ܕܐ.</l>
                <l>ܘܕܐܲܪܫܲܥ ܠܙܝܢܐ ܠܐ ܩܙ̇ܒ. ܒ̈ܢܝ ܝܲܡܝܢܐ ܘܪ̈ܙܝܢ. ܘܕܡܢ ܤܡ[...]</l>
                <l>ܒܟ̇ܝܢ ܘܡܲܝܠܠܝܼܢ. ܙܲܒܼܢܘܼ ܗܪܐ ܡ̣ܬܓܲܐܹܝܢ. ܘܪܸܒܚܫܘܟܐ ܡܬܲܬܚܝܢ.</l>
                <l>ܘܒܥ̇ܝܢ ܙܠܫܢܗܘܢ ܢܙܲܛܒܼܘܼܢ ܘܠܝܬܿܕܥܢ̇ܐ ܠܗܘܢ. ܛܝܒܘܬܐ</l>
                <l>ܥܵܒܼܪܐ. ܘܟܼܐ ܢܘܬܐ ܡܲܡܠܟܼܐ. ܬܝܒܘܬܐ ܠܝܬ ܒܗ̇ܘ ܐܬܪܐ.</l>
                <l>ܤܲܬܼܘ ܐܩܪܸܒܼ. ܘܩܲܝܵܛܐ ܕܦܘܠܚܢܐ ܥܒܼܪ ܠܗ. ܫܲܒܬܼܐ</l>
                <l>ܪܸܢܚ̇ܝܐ ܐ̇ܬܼܝܐ. ܥܠܡܐ ܫܠ̇ܐ. ܘܠܠܝܐ ܒܛܲܠ ܠܗ. ܢܘܼܗܪܐ</l>
                <l>ܡܲܡܼܠܸܟ. ܡܘܬܐ ܡܬܿܬܒܲܪ. ܘܩ̣ܢܝܿܢܐ ܦܐ̈ܫ. ܕܡܗܲܠܟܼܝܢ</l>
                <l>ܠܲܫܝܘܠ ܒܟ̇ܝܢ. ܘܫܢܲܝܗ̈ܘܢ ܡܚܲܪܩܝܼܢ. ܘܪܐܢ̇ܠܝܢ ܠܡܠܟܘܬܐ</l>
                <l>ܚ̇ܙܝܼܢ. ܘܕܵܝ̇ܨܝܢ ܘܪܘܙܝܼܢ ܘܿܡܫܲܒܚܝܢ. ܐܝܠܝܢ ܕܠܐ ܢܤ̣ܒܘܢܫ̈ܐ.</l>
                <l>ܡܢ ܥܝܼܙ̈ܝ ܫܡܝܐ ܡ̣ܫܬܲܡܫܝܼܢ. ܤܝܼܡ ܗܟܝܠ ܠܒܼܵܠܟ ܚܲܒܢܒܝ</l>
                <l>ܚܦܝܼܛܵܐܝܬܿ. ܠܡܕܡ ܕܐܡܪ ܐܢܐ ܠܟ. ܕܐܝܟ ܡ̈ܝܐ ܩܲܪ̈ܝܼܙܐ</l>
                <l>ܠܢܦܫܐ ܨܗܝܼܬܼܵܐ. ܗ̇ܟܢܐ ܡ̈ܠܝ ܪܘܚܐ ܠܢܦܫܐ ܛܲܒܬܐ܇</l>
                <l>ܘܐܝܟ ܪܸܡܫܤܡ ܫܡܫܐ ܠܥܝ̈ܬܐ܆ ܗ̇ܟܢܐ ܪܢ̇ܝܹܐ ܙܒܐܠܗܐ</l>
                <l>ܠܢܦܫܐ ܚܝܨܬܿܐ. ܐܝܟ ܒܲܝܬܿܐ ܙܲܡܠܸܐ ܤܝܡ̈ܬܐ ܛܲܒܬ̈ܐ</l>
                <l>ܗ̇ܟܢܐ ܒܪܢܫܐ ܕܥܲܬܼܝܼܪ ܒܥ̇ܒ̈ܕܐ ܛܵܒܐ. ܐܝܟ ܠܲܡܦܹܝܕܐ</l>
                <l>ܕܡܲܢܗܪ ܠܟܠܗ ܒܝܬܿܐ܆ ܗ̇ܟܢܐ ܝܙܥܬܐ ܙܐܠܥܐ ܠܵܢܦܫܐ</l>
                <l>ܠܒܼܝܼܒܼܬܿܐ. ܘܐܝܟ ܒܝܬ ܡܫܪܝܐ ܡܨܲܒܿܬܼܐ ܕܡܲܬܩ̇ܢ ܒܚܟ̱ܡܠܐ.</l>
                <l>ܗ̇ܟܢܐ ܡ̇ܢ ܙܲܡܨܒܲܬ ܩܢܘܼܡܗ ܒܲܢܛܘܕܬܿ ܦܘܼܩܪ̈ܢܐ ܡܲܚܝ̈ܢܐ</l>
                <l>ܕܦܪܘܩܢ. ܐܝܟ ܐܪܥܐ ܛ̇ܒܬܐ ܟܲܗܝܢܬ ܒܦܐ ܪ̈ܝܗ̇ ܘܲܒܗܲܒ̈ܒܝܗ̇܆</l>
                <l>ܗ̇ܟܢܐ ܒܫܢ̇ܫܐ ܪܡܡܲܠ̣ܠ ܒܲܡܤܲܝܒܪܢܘܬܐ ܕܝܼܠܗ ܕܡܪܪܐ ܒܪ[...]</l>
                <l>ܦܘܩ̈ܙܢܐ ܘܙܘܼܗܪ̈ܐ ܚܲܬܝܬܐ܇ ܠܘܬܪܚ̇ܡ ܝܫܦܝܪ̈ܬܐ ܡܢ</l>
                <l>ܩܕܡ ܟܠ ܡܕܡ ܝܵܐܐ ܠܗ ܠܲܐܝܢܐ ܕܢܝܼܙܗ̇ ܕܡܫܝܼܚܐ ܤܝܼܡ</l>
                <l>ܥܠܘܗܝ. ܕܗܝܡܢܘܬܗ ܢܗܘܐ ܝܫܲܪܝܼ̈ܕܐ. ܘܢ̣ܗܘܐ ܚܦܝܼܛ</l>
                <l>ܒܨ̇ܘܡܐ ܘܒܲܨܠܘܬܐ. ܘܢܲܗܘܐ ܙܪ̈ܚ ܒܚܘܒܗ ܕܡܫܝܚܐ.</l>
                <l>ܘܢ̇ܗܘܐ ܡܲܟܿܝܟ ܘܿܪܡܝܸܣ̣ ܘܲܡܗܵܘܲܢ. ܘܬܼܗܘܐ ܡܠܬܗ ܢܝܼܚܵܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.98r"/>
                <l>ܘܒܲܗ ܝܡܐ. ܘܢܗܘܐ ܫܦܸܐ ܒܝܚܗ ܥܡ ܟܠ[...] ܘܢ̇ܗܘܐ</l>
                <l>ܡܲܡܠܠ ܡ̣ܠܘ̈ܗܝ. ܒܡܲܬܼ ܒܵܠܐ. ܘܢܥ̇ܒܸܿܕ ܤܝܵܓܼܐ ܠܦܘܡܗ ܡܢ</l>
                <l>ܡܼ̈ܠܐ ܡܤܲܓܦܵܢܝ̈ܬܼܐ. ܘܢ̇ܪܚܸܡ ܡܢܗ ܓܘܼܚܟܿܐ ܡܤܲܪܗܒܼܐ ܘܠܐ</l>
                <l>ܘܠܐ ܢܙܚ̇ܡ ܡܨܲܒܿܬܼܘܼܬܼܵܐ ܕܚ̈ܬܐ. ܘܠܐ ܬܘܒ ܤܲܥܪܗ [ܟܠܐ]</l>
                <l>ܠܗ ܪܸܢܙܒܹ̈ܐ. ܘܠܐ ܡ̣ܫܚ̈ܢܹܐ ܪܹܚܬܼ̈ܢܐ ܝܐܝܐ ܠܗ ܠܡ̣ܡܫܲܚ.</l>
                <l>ܘܠܐ ܒܡܼܵܫܬܿܘܼܬܐ ܢܗܘܐ ܡ̣ܤܬܸܿܡܟ. ܘܠܐ ܢܲܚ̈ܬܐ ܡ̈ܒܠܐ</l>
                <l>ܙܕܩ̇ ܠܗ ܠܡ̣ܠܒܿܫ. ܘܠܐ ܥܠ ܚ̇ܡ̣ܪ̈ܐ ܙܥܒܿܕ. ܘܢ̇ܪܚܸܩ ܒܢܗ</l>
                <l>ܙܥ̇ܝܢܐ ܙܵܡ̇ܐ. ܘܠܐ ܚܲܬܝܹܐ [...]ܒ̈ܬܼܐ ܙܕܩ̇ ܠܗ ܠܡ̣ܚܢܐ.</l>
                <l>ܘܢܲܦܙܸܩ̇ ܡܢܗ ܠܲܫܢܸܐ ܙܢܸܟܠ̇ܐ. ܘܢܲܥ̇ܒܪ ܡܢܗ ܛܚܐ ܘܚܪܝ̇ܢܐ.</l>
                <l>ܘܢܲܫܕܐ ܡܢܗ ܤܦܘ̈ܬܐ ܕܢܟܠܐ. ܘܡܼ̈ܠܐ ܕܗܬܼܐܿܡܪ̈ܢ ܥܠ</l>
                <l>ܐܢܫ: ܟܕ ܗ̇ܘ ܕܡܬܼܐ ܡܪ̈ܢ ܥܠܘܗܝ ܠܐ ܩ̇ܪܝܼܒܼ. ܠܐ ܢ̣ܫܡܥ</l>
                <l>ܐܦܠܐ ܢܥ̇ܩܸܒ. ܡܡܲܝܩܵܢܘܼܬܼܵܐ ܡܘܬܿܐ ܗ̣ܝ ܤܲܢܝܵܐ. ܘܲܠܡܲܤ̇ܩܘ</l>
                <l>ܥܠ ܒܵܠܵܐ ܠܐ ܘܵܠܝܼܵܐ. ܘܠܐ ܢܗܘܐ ܡܵܘܙܸܦ ܘܫܩܠ ܪܸܒ̇ܝܸܬܼܵܐ.</l>
                <l>ܘܠܐ ܢܸܙܚ̇ܡ ܝܲܥܢܘܼܬܼܵܐ. ܢܼܬ̱ܥܠܸܒܼ ܘܠܐ ܢ̣ܥܬܘܿܒ. ܘܢ̇ܙܚܸ̇ܩ ܡܢܗ</l>
                <l>ܫܓܝܼܫܘܬܐ. ܘܡܼ̈ܠܐ ܕܫܸܥܝܵܐ ܠܐ ܢܐܡܪ. ܘܠܐ ܢܒܲܙܲܚ ܒܒܪ</l>
                <l>ܐܢܫܐ ܕܬܼܵܐ̇ܒ ܡܢ ܚܛܗ̈ܘܗܝ. ܘܠܵܐ ܢܡܲܝܸܩ ܒܲܐܚܘܗܝ ܕܨܐ̇ܡ.</l>
                <l>ܘ̇ܠܡ̇ܢ ܕܠܐ ܡ̣ܫܟ̇ܚ ܪܸܢܨܘܼܡ ܠܐ ܢܒܗܸܬ. ܐܬܲܪ ܕܡܬܼܩ̇ܒܲܠ̣</l>
                <l>ܢܟܸܣ. ܘܐܲܬܪ ܕܠܐ ܡܩܲܒܿܠܝܼܢ ܠܗ [...]ܥ ܢܲܦܫܗ. ܒܥܙܢܐ ܙܡܲܬܩܲܒܠܐ</l>
                <l>ܡܠܬܗ ܢܡܠܠ. ܘܐܢ ܕܝܢ ܠܐ ܒܫܸܬܼܩܵܐ ܢܗܘܐ ܘܡܛܠ ܟܪܤܗ.</l>
                <l>ܠܐ ܢܒܤܲܪ ܢ̇ܦܫܗ ܒܫܹܐ ܠܬܼܗ. ܘܠܡ̇ܢ ܕܕܚ̇ܠ ܠܐܠܗܐ ܢܓܠܹܐ</l>
                <l>ܐܪܙܗ. ܘܡܢ ܒܝܼܫܐ ܢܙܕܗܲܪ. ܘܒܬܪ ܐܢܫ ܡܕܡ ܕܒܝܼܫ ܠܐ</l>
                <l>ܢܐܡܪ. ܘܐܦܠܐ [...] ܤܵܠܐܗ. ܘܗ̇ܟܢܐ ܢܬܦܲܪܣ. ܕܠܓܡܪ</l>
                <l>ܣܢܐܐ ܠܐ ܢܗܘܐ ܠܗ. ܘܟܕ ܒܲܕܫܲܦܝܼܪ ܢ̈ܛܢܝܼܢ ܒܗ܆ ܢܘܤܸܦ ܗ̣ܘ</l>
                <l>ܥܠ ܫܲܦܝܼܪ̈ܬܗ. ܘܡܛܠ ܛܚܵܗ̣ ܠܐ ܢܸܤܬܿܓܲܦ. ܘܟܕ ܐܝܬ ܠܗ</l>
                <l>ܘܝ̇ܗܒ ܠܡ̣ܤܟܢܐ ܢܚܸܕܐ. ܘܟܕ ܠܝܬ ܠܗ ܠܐ ܬܸܿܟܼܪܐ ܠܗ. ܘܥܡ</l>
                <l>ܒܪܢ̇ܫܐ ܒܼܝܫܐ ܠܐ ܢ̣ܗܘܐ ܥܸܢܝ̇ܢܗ. ܘܥܡ ܓܒܪܐ ܡܨܲܥܪܢܐ</l>
                <l>ܠܐ ܢܡܲܠܸܠ. ܕܠܐ ܢܬܸܿܠ ܢܦܫܗ ܠܨܲܥܪܐ. ܘܥܡ ܓܒܪܐ ܡܓܲܕܦܢܐ</l>
                <l>ܠܐ [...]ܪܘܫ. ܕܠܐ ܢܸܨܛܲܚܸܐ ܡܙܗ̇ ܡܛܠܬܗ. ܘܡܢ ܡܐܟܠܡܪܨܐ</l>
                <l>ܢ̇ܗܘܐ ܕ̈ܚܝܼܩ. ܘܠܐ ܢܲܫܬܸܦܲܪ ܠܒܪܢܫܐ ܒܫܘܿܦܪ̈ܢܘܼܬܼܵܐ ܙܡܼ̈ܠܐ.</l>
                <l>ܗܠܝܢ ܝܐܝ̈ܢ ܠܚܚ̈ܙܝܐ. ܐܲܝܠܝܢ ܕܡܩܲܒܠܝܢ ܢܝܼܪܐ ܪܡܫܝܚܐ ܘܗ̇ܘܝܢ</l>
                <l>ܬܝܒ̈ܐ. ܗܟܢܐ ܕܝܢ ܝܐܐ ܠܗܘܢ ܕܢܬܕܡܘܢ ܠܪܒܗܘܢ. ܕܟܕ</l>
                <l>ܥܲܬܝܼܪܐ ܗܘ̣ܐ ܡܲܤܟܸܿܢ ܗܦܫܗ. ܘܟܕ ܪܡܐ ܗܘ̣ܐ ܐܡܸܟ</l>
                <l>ܢܦܫܗ. ܘܟܕ ܕܝܠܗ. ܫܡܝܵܐ ܘܐܪܥܐ ܠܝܬ ܗܘ̣ܐ ܠܗ ܐܝܟܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.98v"/>
                <l>[ܕܢܤ ܡܘܢ...] ܪܫܗ. ܐ̇ܥܝܼܪ ܢܦܫܟ ܚܲܒܝܒܝ ܢܦܫ̈ܝ. ܪܚܝܼܡ</l>
                <l>ܒܬܼܘܼܠܘܼܬܼܐ ܡܢܵܬܼܐ ܫܡܲܝܢܝܢܬܿܐ܇ ܚܠܝܼܛܘܼܬܼܵܐ ܕܥܡ ܥ[...]</l>
                <l>ܪܘ̇ܡܐ. ܠܝܬ ܓܝܪ ܡܕܡ ܕܦܚ̇ܡ ܠܗ̇. ܒܐܝܠܝܢ ܕܗܟܢܐ ܐܢܘܼܢ܆</l>
                <l>ܒܗܘܢ ܥܡ̇ܪ ܡܫܝܚܐ. ܙܲܒܢܐ ܕܩܲܝܵܛܐ ܩܪܸܒ ܠܗ. ܬܸܿܬܿܐ</l>
                <l>ܐܲܦܲܪܥܸܬܼ ܘ̇ܢܦ̣ܩܘ ܛܲܪ̈ܦܝܗ. ܐܵܢܘ̈ܬܐ ܕܝܗ̣ܒ ܦܪܘܩܢ ܫܲܪܝ</l>
                <l>ܫ̈ܠܡ̇ܢ. ܐܡ̣ܪ ܓܝܪ. ܪܢܩܘܡ ܥܡܐ ܥܠ ܥܡܐ ܘܡܲܠܟܿܘܼ ܥܠ</l>
                <l>ܡܠܤܘ. ܘܢܗܘܘܢ ܟܦ̈ܢܐ ܘܙܘܥ̈ܐ ܘܡܘܬ̈ܢܐ ܒܕܘܼܒܐ ܕܡܐ.</l>
                <l>ܘܗܠܝܢ ܟܠܗܝܢ ܒܝܘܡ̈ܬܢ ܗܐ ܫ̈ܠܡ̇ܢ. ܐ̇ܘ ܒܬܘܼ̈ܠܬܐ ܕܐܲܡܟܲܢܲܝܢ</l>
                <l>ܢܦܫܗܝܢ ܠܲܡܫܝܚܐ: ܟܕ ܚܕ ܡܢ ܒܢ̈ܝ ܩܝ̇ܡܐ ܢܐܹܡܪ ܠܲܚܕܐ</l>
                <l>ܡ[...] ܕܓܡܹܪ ܥܡܝ ܘܫܲܡܸܫܲܝܢܝ܆ ܗ̇ܟܢܐ ܐܡ̣ܪ ܠܗ. ܕܠܓܒܪ</l>
                <l>ܡܠܟܐ ܡܟܝܼܪܐ ܐܢܐ܆ ܘܠܗ ܗ̣ܘ ܡܫܲܡܫܵܐ ܐܢܐ. ܪܓ̇ܙ</l>
                <l>ܥܠܝ ܡܟܼܝܼܪܝ܆ ܘܟܬ̇ܒ ܠܝ ܐܓܙܬܿܐ ܕܕܘܠܵܠܐ ܘܫܵܪܐ ܠܝ ܡܢ</l>
                <l>ܒܝܬܗ. ܘܟܪܒ̇ܥܐ ܐ̇ܢܬ ܕܬܸܬܼܢܩܲܪ ܡܢܝ ܘܐܢܐ ܡܢܟ܆ ܡ̇ܛܹܐ</l>
                <l>ܐ̇ܒܙܢܐ ܠܝܼ ܘܠܟ. ܠܐܬܤܝܼܡ ܝܘܪܐ ܒܥܘܼܒܿܟ ܘܬܼܵܘܩܸܕ</l>
                <l>ܢܲܒܙܢܐ ܠܝܼ ܘܠܟ. ܠܐܬܤܝܼܡ ܢܘܪܐ ܒܥܘܼܒܿܟ ܘܬܼܵܘܩܸܕ</l>
                <l>ܢܲܚ̈ܬܿܝܟ. ܐܠܐ ܗ̣ܘܝ ܒܐܝܼܩܪܐ ܒܲܠܚܘܕܝܟ. ܘܐܢܐ ܒܠܚܕܝ</l>
                <l>ܒܐܝܼܩ̈ܪܝ. ܘܐ̇ܢܬ ܥܲܬܸܿܕ ܕܘܼ̈ܡܚܵܐ ܠܲܚܠܘܼܠܝ ܡ̇ܠܟܐ܆ ܘܐܢܐ</l>
                <l>ܐܛܝܸܒ ܠܗ ܡܫܚܵܐ ܕܐܥܘܿܠ ܥܡ ܚܲܟܝܡ̈ܬܐ܇ ܕܠܐ</l>
                <l>ܐܬܟܸܿܠܐ ܠܒܪ ܥܡ ܤܲܪ̈ܟܬܐ. ܦܓܪܝ ܟܒܼܫܵܐܝܐ ܘܡܫܲܥܒܕܐ</l>
                <l>ܐܢܐ ܐܝܟ ܕܐܡ̣ܪ ܦܘܠܘܣ. ܕܕܠܡܐ ܐܢܐ ܕܠܐ ܚܪ̈ܢܐ</l>
                <l>ܐ̇ܟ̇ܪܙܬܿ. ܐܢܐ ܩܢܘܿܡܝ ܐ̣ܤܬܸܿܠܐ ܠܝܼ. ܥܵܒܕܐ ܐܢܐ ܠܗ</l>
                <l>ܠܦܓܪܕ ܥܒܼܕܐ. ܡܫܲܥܒܕܐ ܐܢ̈ܐ ܠܗ ܘܿܡܟܲܒܿܫܵܐܢܐ ܠܗ.</l>
                <l>ܘܠܐ ܢܗܒܿܐ ܐܢܐ ܠܗ ܐܝܟ ܨܒܝܢܗ̇. ܕܝܠܒܿܫ ܘܢܣ ܐ̇ܢ ܘܢ[...]</l>
                <l>ܘܢܼܬܿܬܢܚܸܝ. ܘܠܐ ܝ̇ܗܒܿܐ ܐܢܐ ܠܗ ܙܢܸܬܝܩܲܪ ܐܝܟ ܡܐܕܨ̇ܒܐ.</l>
                <l>ܐܠܐ ܒܥܡܠܐ ܘ̇ܒܠܹܐ ܘܬܼܵܐ܆ ܘܲܒܥܝܘܝܬܐ ܘܒܢܲܚܘܼܒܼܘܼܬܐ.</l>
                <l>ܒܨܘܡܐ ܤܓܝܐܐ. ܒܲܨ̈ܠܘܬܐ. ܒܒ̈ܥܘܵܬܐ. ܘܒܲܓܥܵܬܼܐ ܚܲܝܠܬܹܝ[...].</l>
                <l>ܒܙܡ̈ܥܐ ܤܓܼ̈ܝܐܬܐ ܘܚܲܪ̈ܝܼܦܬܐ. ܒܡܲܟܿܝܼܟܘܬܐ ܡܛܠ ܡܪܢ.</l>
                <l>ܒܲܡܤܲܝܒܪܢܘܬܐ ܘܿܒܡܿܓܕܬܿܪܘܚܐ. ܘܿܡܫܹܿܥܒܪ ܐܢܐ ܠܲܩܢܘܿܡܝ܆</l>
                <l>ܕܐܝܟ ܥ̣ܒܕܐ ܢܝܲܩܪ ܠܟܠܢܫ. ܟܕ ܗ̇ܘܐ ܩܐܵܡ ܡܢ ܩܕܡ ܟܠܢܫ.</l>
                <l>ܥܵܒܕܐ ܠܗ ܕܢܸܪܗ̇ܛ ܒܪ̈ܓܠܘܗܝ. ܐܝܟ ܥܒ̣ܕܐ܇ ܘܲܢܪ̈ܥܹܐ</l>
                <l>ܠܲܒܥܠܕܒ̈ܒܘܗܝ ܕܠܐ ܡܲܤܟܲܠ ܠܗ ܒܗܘܢ. ܘܢܲܕܟܸܿܢ ܪ̈ܫܗ ܩܕܡ</l>
                <l>ܕܙܥܘܿܪ ܡܢܗ܆ ܐܝܟ ܕܐܲܪܟܸܿܢ ܡܪܢ ܪܫܗ ܘ̇ܥܡ̣ܕ ܡܢ ܝܘܿܚܢܢ</l>
                <l>ܕܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܥܒ̣ܕ ܗܘܿܓܒܝܼܠܬܲܗ̇. ܙܝܼܗܘܐ ܠܢ ܡ̇ܠܦܢܐ܇</l>
                <l>ܕܗܟܢܐ ܢܥܒܸܿܕ ܐܦ ܚܢܢ ܠܡܢ ܪܸܙܥܘܿܪ ܡܢܢ: ܥ̇ܒܕ ܐܢܐ ܠܗ ܕܢܫܝܼܓ</l>
                <l>ܪ̈ܓܠܐ ܕܒ̈ܥܠܕ ܒܒܘܗܝ. ܘܢܫܐܵܠ ܒܲܫܠܡܐ ܪܸܩܛܹܐ ܓܪ̈ܢܘܗܝ.</l>
                <l>ܥܒܕܐ ܐܢܐ ܠܗ ܕܢܩܪܬ ܐ̇ܚܘ̈ܗܝ ܘܐ̇ܚ̈ܘܬܗ. ܘܒ̈ܢܝ ܘܒ̈[...]</l>
                <l>ܘܡܪ̈ܝ ܘܐ̇ܒ̈ܗܝ. ܐܝܟܢܵܐ ܕܩ̣ܪܐ ܗ̇ܘ ܡܪܐ ܛܒܐ ܠܥܒܼܪܘ̈ܗܝ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.99r"/>
                <l>ܐܚ̈ܝ. ܘܿܠܡܲܫ̱ܠܡܵܢܹܗ ܩ̣ܪܐ ܚܲܒܼܪܝ. ܐܢ ܕܝܢ ܠܡܲܫ̱ܠܡܵܢܗ ܩ̣ܪܐ</l>
                <l>ܚܲܒܪܕܗ. ܠܪܚ̇ܡ̇ܘܗܝ ܟܲܝ ܐܝ̇ܟܢܐ ܩ̇ܪܐ ܠܗܘܢ. ܡܵܘܒܠܵܢܐ</l>
                <l>ܠܗ ܠܐܝܟܐ ܕܠܐ ܨ̇ܒܐ ܠܘܬ ܤܵܢܐܘ̈ܗܝ ܕܠܐ ܪܓܼܝܼܫܝܼܢ ܒܗ܆</l>
                <l>ܕܢܤܥܘܿܪ ܥ̇ܒ̈ܕܐ ܕܥܲܒ̈ܕܐ ܐܝܟ ܥ̣ܒܕܐ ܕܟܼܠܢܫ. ܐܡܢܐ</l>
                <l>ܕܤ̣ܥܪ ܡܪܢ ܠܒܝܼ̈ܫܐ ܘܲܠܙܩܘ̈ܦܐ ܡܨܲܥܪܪܢܘܗܝ. ܘܗܠܝܢ</l>
                <l>ܥܒܕܐ ܐܢܐ܆ ܕܠܐ ܢܛܲܒܿܥܲܢܝ ܒܲܚܛܝܼܬܐ܇ ܕܗܐ ܡܼܬܟܲܬܫܐ</l>
                <l>ܥܡ ܒܢܝܢ̈ܫܐ ܡܢ ܠܒܪ ܘܡܢ ܠܓܘ ܗ̤ܝ ܘܿܒ̈ܢܬ ܓܢܤܗ̇. ܐܬܟܬܿܫܘ</l>
                <l>ܐܚ̈ܝ ܚܲܩܝ̈ܒܐ܆ ܕܲܡܛ̣ܐ ܘܒܼܫܸܠܘ ܦܐܪ̈ܐ. ܘܗܐ</l>
                <l>ܡܼܬܟܿܢܫܝܼܢ ܠܵܐܘܨܪܐ ܕܚ̈ܝܐ ܕܠܥܠܡ. ܚܲܒܝ̈ܒܝ. ܙܒܢܐ ܡܟܝܠ</l>
                <l>ܐܙܕܿܠܗܲܙ ܠܗ. ܘܠܐ ܐܢܫ ܡܼܫܟܿܚ ܕܢܹܐܨܦ ܕܢܦܫܗ̇. ܟܠ</l>
                <l>ܟܡܐ ܕܢ̇ܨܦ ܕܥܠܡܐ. ܘܐܝܟ ܕܠܐ ܐܢ̣ܫ ܡ̣ܫܟ̇ܚ ܪܸܢܚܘܼܪ</l>
                <l>ܒܲܚܕܐ ܥܲܝܢܗ ܠܲܫܡܝܐ ܘܐܚܪܬܲܐ ܒܐܪܥܐ. ܗ̇ܟܢܐ ܠܐ</l>
                <l>ܡܫܟܿܚ ܗܵܘܢܐ ܕܢܹܐܨܲܦ ܠܙܲܐܠܗܐ ܘܠܲܙܥܠܡܐ. ܕܚܠ ܡ̇ܢ</l>
                <l>ܐܠܗܐ. ܐܝܟ ܐܢܫܪܸܥܬܼܝܕ ܕܢܬܸܿܠ ܚܘܼܫܒ̇ܢܐ ܕܥܲܒܪ̈ܘܼܗܝ.</l>
                <l>ܐܝܟܢܐ ܓܝܪ ܕܠܐ ܡܫܟܚܐ ܐܪܓܐ ܕܬܼܬܸܿܠ ܦܐܪܐ ܕܠܐ ܙܪܥܐ.</l>
                <l>ܗ̇ܟܢܐ ܠܐ ܡ̣ܫܟܿܚ ܒܪܢܫܐ ܪܸܢܬܼܘܼܒ. ܕܠܐ ܡ̇ܟܝܘܬܐ</l>
                <l>ܢܨܦ̇ ܕܢܛܲܪ ܢܦܫܗ ܐܦ ܡܢ ܫܘܼܒ̈ܥܵܬܼܵܐ ܙܥܘܿܪ̈ܝܬ [...]</l>
                <l>ܕܡ̇ܚܒܸ ܠܐܠܗܐ܆ ܠܝܬ ܡܕܡ ܒܟܠܡܐ ܕܢܸܦܪܫܝܼܘܗܝ ܡܢܗ.</l>
                <l>ܟܬܝܼܒ ܓܝܕ. ܕܡܲܢܘ ܢܦ̱ܪܫܲܢܝ ܡܢ ܚܘܒܗ ܕܡܫܝܚܐ. ܐܘ ܠܨܢܐ.</l>
                <l>ܐ̇ܘ ܥܩܬܐ. ܥܡ ܫܪܟܐ. ܬܘܒ ܥܠ ܟܡܹܐܢ̈ܐ ܘܦܲܚ̈ܐ</l>
                <l>ܕܤܵܛܢܐ. ܘܪܸܟܝܘܬܐ ܘܿܓܡܝܢܘܬܐ ܕܙܕܢܩܘܬܐ ܕܝܠܗ</l>
                <l>ܕܡܪܝ ܐܒܪܗܢ. ܓܝܪ ܫܲܦ̈[...] ܡܢ ܥܠܡܐ ܒܫܸܡ ܪܸܝܪܝܐ.</l>
                <l>ܘܡܐ ܕܐܬܼܡܿܨܲܥܘ. ܤܐ̇ܡ ܩܸܿܤܬܿܪܗܘܢ ܒܗܸܬܿܬ ܟܸܿܫܠܹܐ.</l>
                <l>ܢܦ̇ܠܝܢ ܘܡܬܿܬܚܕܝܢ ܒܦܲܚ̈ܐ ܕܐܒܼܕܢܐ. ܥܪܘܵܩ ܡܢ ܡܠܟܿܗ</l>
                <l>ܕܢܟܝܼܠܐܵܕܦܠܲܓ ܬܘܼܟ̈ܐ ܠܬܓܪ̈ܐ. ܨܢܝܼܥ ܗܘ̣ ܓܝܪ. ܕܠܘܩܕܡ</l>
                <l>ܪ̈ܡܐ ܥܠ ܦܲܚܹܗ ܐܘܿܟܼܠܐ ܠܨܲܝܕܐ: ܘܩ̇ܕܡ ܗ̣ܘ ܚܘܒܗ</l>
                <l>ܠܐܘܼܟܼܠܗ. ܐܝ̇ܟ ܪܸܝܗܘܕܐ ܪܸܢܫ̣ܩ ܘܲܩܛ̣ܠ. ܗܢ̇ܘ ܓܝܢ ܐܢ</l>
                <l>ܬܩܝܼܡܝܼܘܗܝ܆ ܗ̤ܘ ܡܲܦܘܠܬܵܐ ܦܪܵܥ̇ ܠܟ. ܦܓܪܐ ܐܢ ܬܬܸܠ</l>
                <l>ܚ̈ܝܐ ܠܡܹܝܬܘܼܬܗ. ܗܦ̇ܟ ܗ̤ܘ ܗ̇ܘܐ ܡܘܬܐ ܠܚܲܘܼܬܼܵܟ. ܒܝ̈ܢܐ</l>
                <l>ܕܐܢܫ̣ ܕܲܚ̇ܐ ܗ̣ܘ ܟܐܢܐ. ܕܠܘ ܒܗ̇ ܒܫܵܥܬܐ ܕܚܲܛܐ ܬ̇ܒܥ</l>
                <l>ܠܗ. ܘܡܛܠ ܗ̇ܘ ܗ̣ܘ ܐ̇ܬܝܐ ܬܘܵܬ ܢܦܫܐ ܡܛܠ ܬܸ̇ܪܬܝܢ.</l>
                <l>ܕܐܢ ܬܼܵܐܒ: ܐܢܫ̣ ܥܛܵܬܼܐ ܠܥܘܼܠܗ. ܘܐܢ ܗܘ̣ ܕܡܪܕܫܩܲܠܝܬܗ</l>
                <l>ܡܢܗ ܠܡܿܦܲܩ ܒܪܘܚܐ. ܒܲܕܓܘܢ ܒܟܠ ܚܵܘܒ̈ܝܟ ܩܲܕܝܼܒܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.99v"/>
                <l>ܗ̣ܝ ܬܘܵܬ ܢܦܫܐ. ܐܝܟ ܕܬܼܤܲܒ ܥܡܗ̇ ܤ̇ܗܕܘܹܬܗ</l>
                <l>ܠܒܝܬ ܕܝܢܐ. ܢܹܐܠܲܦ ܦܓܪܐ ܬܝ̇ܒܘܬܐ ܘܠܐ ܬܿܘܵܬ</l>
                <l>ܢܦܫܐ ܗܝ̇ ܪܸܒܟܼܠܫ̇ܥ. ܬܝܒܘܬܐ ܓܝܪ ܐܵܤ̄ܢܵܐ ܗ̣̄ܝ</l>
                <l>ܕܢܦܫܟ. ܬܘܵܬ ܢܫܦܐ ܓܝܪ ܗܕܐ ܩܲܢܝܵܐ. ܕܬܼܒܼܬܹܐ ܘܬܼܤܬܿܘܿܙ</l>
                <l>ܟܹܐ̈ܒܹܝܗ̇ ܒܟܠ ܫܵܥ. ܐܘܿ ܛܠܝܬܼܐ ܡܵܕܬܿ ܪܘܼܗ̈ܛܵܐ܆ ܠܐ</l>
                <l>ܬܓܲܡܪܝܼܢܵܝܗܝ ܠܙ̈ܗܛܟܸܝ ܒܬܼܵܘܫܵܐ ܪܪ̈ܓܝܓܬܗ ܕܦܓܪ̈ܐ. ܕܡܐ</l>
                <l>ܕܦ̇ܠ̣ܚ ܒܟܝ ܘܿܓܡܪ ܚܲܝܠܟܝ̇. ܫܿܡܲܪ ܝܫܲܒܼܩܹܟܝ. ܕܐܬܹܬܐ ܠܒܼܙܚܐ</l>
                <l>ܤܲܝܒܘܬܼܟܝ. ܐ̇ܩܸܠ ܐܘ ܛܲܠܝܘܬܐ ܕܗ̇ܛܹܟܝ ܒܐܓܘܢܐ</l>
                <l>ܕܙܕܢܩܘܬܐ܆ ܙܢܨܲܒܿܬܼܝܼܗ̇ ܟܠܝܼܠܐ ܠܤܲܝܒܘܬܼܟܝ. ܐܝܟܢܐ ܓܝܪ</l>
                <l>ܙܼܟܼܗܢܐ ܙܲܗܝܐ ܡܫܟܿܚ ܕܢܪܸܟܹܿܐ ܗܝܟܠܐ ܕܲܡܫܡܸܫ ܒܗ܆</l>
                <l>ܗ̇ܟܢܐ ܡܼܫܟܿܚ ܪܥ̇ܝܢܐ ܪܸܟܝܐ. ܕܲܢܙܲܟܹܿܝܘܗܝ ܠܦܓܪܐ ܡܢ</l>
                <l>ܟܠܗܘܢ ܥ̇ܒܕ̈ܐ ܝܫܟܼܝ̈ܙܐ ܘܡܢ ܡܲܚܫܒ̈ܬܐ ܤܲܢܝ̈ܬܼܐ܇</l>
                <l>ܘܢܥܒܕܝܘܗܝ ܡܵܐܢܐ ܪܸܟܝܐ ܐܝܟ ܕܟܬܝܒ܇ ܕܥ̇ܗ ܙܠܚܘܼܫܵܚܐ</l>
                <l>ܘ̇ܠܝܒ ܡܥ̄ܡܪܐ ܕܟܪܗ̇. ܘܼܵܡܛܲܝ̇ܒ ܠܟܠ ܥܒܼܵܕ ܛܒ ܘܿܡܫܲܠܡܵܢ.</l>
                <l>ܒܛܝܒܘܬܗ ܘ̇ܡܪ̈ܚܡܘܗܝ ܕܡܪܢ ܝܫܘܥ ܡܫܝܚܐ. ܕܠܗ</l>
                <l>ܫܘܒܚܐ ܘ̇ܥܠܝܢ ܪ̈ܚܡܘܗܝ ܘ̇ܚܗ ܠܥܠܡܝܢ ܐܡܝܢ. ܘܐܡܝܢ.</l>
                <l>ܬܲܚܘ̈ܢܬܐ ܪܸܡܓܪ̈ܓܢ ܠܲܡܝܬܪܘܬܐ ܕܝܠܗ ܕܡܪܝ ܐܒܙܗܡ.</l>
                <l>ܐܝܟ ܡ̈ܝܐ ܩܲܪܝ̈ܙܐ ܠܢܦܫܐ ܨܗܝܼܬܼܵܐ. ܗܟܢܐ ܡ̈ܠܝ ܪܘܚܐ</l>
                <l>ܠܢܦܫܐ ܛܒܬܸܐ. ܘܐܝܟ ܪܡ̣ܩܲܤܸܡ ܫ̣ܡܫܐ ܠܟܝ̈ܢܐ ܗܟܢܐ</l>
                <l>ܙܸܢ̇ܝܐ ܕܐܠܗܐ ܠܢܦܫܐ ܛܲܒܬܐ. ܘܐܝܟ ܒܲܝܬܿܐ ܪܒܐ</l>
                <l>ܕܲܡܠܸܐ ܤܝ̈ܡܬܐ. ܛܲܒܬ̈ܐ܆ ܗ̇ܟܢܐ ܒܪܢܫܐ ܙܥܲܬܿܝܼܪ ܒܥ̇ܒܕܐ</l>
                <l>ܛܒ̈ܐ. ܘܐܝܟ ܠܲܡܦܲܝܕܐ ܕܡܸܢܗ̇ܪ ܠܟܠܗ ܒܝܬ̇ܐ܆ ܗ̇ܟܢܐ</l>
                <l>ܙܕܥܬܐ ܕܐܠܗܐ ܒܢܦܫܐ. ܘܐܝܟ ܒܝܬ ܡܲܫ̱ܪܝܐ ܡܨܲܒܿܠܐ</l>
                <l>ܕܡܲܬܼܩ̇ܢ ܒܚܟ[ܡܬܐ]܆ ܗ̇ܟܢܐ ܡ̇ܢ ܙܲܡܨܒܸܿܬ ܩܢܘ̇ܡܗ ܒܲܢܛܘܸ̇ܢܐ</l>
                <l>ܦܘܼܩ̈ܕܢܘܗܝ ܕܦܪܘܩܢ. ܘܐܝܟ ܐ̇ܪܥܐ ܛܒܬܐ ܟܲܗܝܼܢܬ</l>
                <l>ܒܦܐܪ̈ܐ ܘܲܒܗܲܒ̈ܒܼܐ܆ ܗ̇ܟܢܐ ܐܢܫ ܕ̇ܡܡܲܠ̣ܠ ܒܲܡܤܲܝܒܪܢܘܠܐ.</l>
                <l>ܬܘܒ ܬܲܚܘ̈ܢܬܐ ܕܠܚܡ̈ܢ ܠܲܪ̈ܦܝܐ. ܐܝܠܝܢ ܪܦܤܲܩܘ ܤܲܒ̱ܪܗܘܢ:</l>
                <l>ܘܐܲܫܠܸܡ̣ܘ ܢܦܫܗܘܢ ܠܦܘܼܠܚܢܐ ܕܛܲܢܦܘܬܐ ܘܠܲܪ̈ܓܝܓܬܐ</l>
                <l>ܫܟܼܝܼ̈ܙܬܹܐ: ܘܫܲܪ̈ܝܵܢ ܐܘܪ̈ܚܬܗܘܢ ܒܟܠܙܒܢ ܘܪܚ̈ܡܝܢ ܢܝܵܚ̈ܐ</l>
                <l>ܡܤܲܓ̈ܦܢܐ܆ ܕܡ̇ܝܼܢ ܠܲܐܪܥ̇ܐ ܒܵܝܲܪܬܼܵܐ. ܠܡܲܕܒܪܐ ܫܵܗܝܐ ܠܒܝܠܐ</l>
                <l>ܚܲܕܒ̇ܐ. ܠܟܪܡܐ ܕܠܐ ܦܐܪ̈ܐ. ܠܡܵܐܢܐ ܤܦܝܩܵܐ. ܠܦܓܪܐ</l>
                <l>ܕܠܐ ܢܫܦܐ. ܠܥܝ̈ܢܐ ܕܠܐ ܢܘܼܗܪܐ. ܠܘ ܩܒܠ ܕܚ̈ܡܝ ܫܘܒܚܐ</l>
                <l>ܘܡ̣ܫܘܸ ܒܗܪ̈ܝ ܒܙܕܢܩܘܬܗܘܢ ܕܡ̇ܝܼܢ ܠܓܘܼܒܿܐ ܬܒܝܼܪܐ ܠܨܪ̈ܪܐ</l>
                <l>ܢܩܝܼܒܼܿܝܐ. ܠܐܝܠܢܐ ܕܠܐ ܦܐܪ̈ܐ. ܠܒܪܢܫܐ ܥܲܪܛܠܝܐ. ܠܡܐܢܐ</l>
                <l>ܪܸܡܲܒܪ[...]ܤܵܐ. ܠܩܝܤܐ ܕܢܦܝܼܠܐ ܒܗ ܒܹܿܠܛܝܼܬܼܵܐ. ܠܫܪܟܿܐ</l>
                <l>ܕܨܸܒܘ̈ܬܐ ܕܡܬܐܟܼ̈ܠܢ ܡܢ ܫܘܼܚܬܿܗܝܢ ܠܘܩܒܠ ܗܘ̇ ܕܠܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.100r"/>
                <l>ܙܗܝܼܪ ܒܠܫܢܗ. ܕܡ̇ܐ ܠܗܘ ܕܦܬܚ̣ ܬܕ̈ܥ ܒܝܬܿܗ̇. ܘܡܢ</l>
                <l>ܟܠܢܫ ܡܼܬܼܚܲܠܨܥܘܼܬܪܗ̇. ܘܐܝܟ ܡܵܐܢܐ ܕܚܲܡܪܐ ܕܠܐ</l>
                <l>ܡܟܲܤܲܝ. ܘܐܝܟ ܡܕܡ ܕܠܐ ܛܒܼܝܼܥ ܠܘܩܒܠ ܐܝܠܝܢ</l>
                <l>ܕܡ̣ܫܬܿܠܛܝܢ ܒܗܘܢ ܚܘܫ̈ܒܐ ܒܝܼ̈ܫܐ. ܘܤܵܠ̇ܩܢ ܡ̇ܚܫܒ̈ܬܐ</l>
                <l>ܒܝܼܫܬܿܐ ܥܠ ܠܒܘ̈ܬܗܘܢ ܕܡ̇ܝܼܢ ܠܒܝܬ ܡܲܥ̄ܡܪܐ ܕܚܲܝ̈ܘܬܐ.</l>
                <l>ܘ̇ܠܥܘܼܡܪܐ ܪܸܡܠܸܐ ܕܚܫܵܐ ܡܲܟܿܝ̇ܢܐ ܘܩܵܛܘܿܠܐ. ܠܐܠܦ̣ܐ</l>
                <l>ܕܡ̣ܫܬܿܓܼܫ̇ܐ ܡܢ ܓܲܠ̈ܠܐ. ܠܐܪܥܐ ܕܡܲܠܝܐ ܝܲܥܪܐ ܘܟܼܘܼܒ̈ܐ</l>
                <l>ܕܤܠ̇ܩܝܢ ܘܚ̇ܢܩܝܢ ܠܗ̇. ܠܘܩܒܠ ܗܘ̇ ܕܠܐ ܡܟܲܒܸܿܫ ܢܫܦܗ.</l>
                <l>ܕܡ̇ܐ ܠܚܲܝܘܬܼܐ ܒܲܥܙܝܼܙܵܝܬܿܐ ܕܠܐ ܡܫܲܝܢ̇ܐ܇ ܕܕܵܕܝܐ ܠܟܠ ܝܫ[...]</l>
                <l>ܘܦܵܗܝ̇ܐ ܒܬܼܵܘܫܵܐ. ܬܘܒ ܡܛܠ ܐܝܢܐ ܕܢܨ̇ܦ ܕܢܦܫܗ [ܘܗܘܐ]</l>
                <l>ܥܸܠܘܐ ܠܐܚܪܢܐ. ܠܡ̣ܙܕܲܕܵܩܘܕܡܐ ܠܙܵܘܩܵܐ ܕܿܡܪܗܲܪ ܠܥܡܐ.</l>
                <l>ܠ̈ܨܲܝ̈ܪܐ ܚܲܟܝܡܐܘ ܠܙܹܚ̇ܝܐ ܒܲܤܝܼܡܐ. ܠܠܲܡܦܹܝܕܐ ܢܲܗܝܪܐ.</l>
                <l>ܠܗܲܕܚܵܐ ܕܛܒ̈ܬܐ. ܠܡܲܠܐܟܐ ܕܐܠܗܐ. ܐܝܟ ܦܘܼܡܗ</l>
                <l>ܕܡܙܵܝܐ. ܘܐܝܟ ܪܒܐ ܕܐܠܗܐ. ܗܠܝܢ ܒܟܠ ܫܘܚ̈ܠܦܝܢ ܟܐܒܬ</l>
                <l>ܠܟ܆ ܕܠܐ ܬܸܿܡܐ̇ܢ ܠܟ̣ ܘܠܐ ܬܸܿܬܪܼ̈ܦܹܐ ܢܦܫܟ. ܘܐܝܟ ܕܬܗܘܐ</l>
                <l>ܥܸܠܬܼܐ ܠܐܝܠܝܢ ܕܨ̇ܒܝܢ ܕܢܬܪܸܡܘ̈ܢ ܒܟ. ܡܛܠ ܗܕܐ ܡ̇ܠܟ ܐܢܐ</l>
                <l>ܠܟ. ܕܡ̣ܐ ܕܡܢ ܛܲܠܝܬܟ ܓܒܼܝܬ ܠܟ ܠܡ̣ܫܩ̇ܠ ܢܝܼܪܐ ܛ̇ܒܐ</l>
                <l>ܪܸܡܤܲܝܒܿܪܢܘܬܐ ܥܠ ܟܲܬܼܦܐ ܕܨܸܝܢܟ. ܗܕܐ ܥܵܕܪܐ ܠܟ.</l>
                <l>ܕܬܸܬܸܿܒ ܒܲܠܚܪܕܝܟ ܒܫܸܠܝܐ. ܟܕ ܚܤܝܸܟ ܐ̇ܢܬ ܡܢ ܥܸܢܝܵܢܐ</l>
                <l>ܕܐܢ̈ܫܐ܆ ܘܡܢ ܡܲܪܢܝܵܬܐ ܡܥܵܘ[...]ܝܵܬܐ ܕܗܠܝܢ ܙܲܬܼܝܢ. ܘܿܥܒܸܕ</l>
                <l>ܢܦܫܟ ܐܝܟ ܥܲܦܪܐ ܒܡܘܟܟܟ ܕܠܘܬܲ ܟܠܹܢܫ. ܒܲܕ ܝܕܥ̇ ܐܢܬܼ</l>
                <l>ܕܐܝܼܬ ܐ̇ܓܼܪܐ ܠܙܸܡ̈ܥܲܝܟ. ܘܲܥܒܸܕܝܗܝ ܠܟܼܘܿܪܚܵܟ ܒܝ̈ܬ ܕܝܢ̣ܐ</l>
                <l>ܠܲܩܢܘܿܡܟ ܘܒܝܬ ܬܲܟܬܘܫܐ ܕܥܡ ܫܹܐܪ̈ܐ ܘܥܡ ܚܫ̈ܐ</l>
                <l>ܒܝܼ̈ܫܐ. ܘܢ̣ܗܘܐ ܨܝܕ ܒܗ ܓܗܢܐ ܘܡ̇ܠܟܘܬܐ. ܡܘܬܿܐ ܘܚ̈ܐ.</l>
                <l>ܚ̈ܛܝܐ ܘܙܕܝ̈ܩܐ. ܘܢܘܪܐ ܕܠܐ ܕܿܥܟܹܿܐ ܘܫܘܼܒܚܐ ܕܟܐ̈ܢܐ.</l>
                <l>ܘܚ̣ܫܘܟܼܐ ܒܲܪܵܢ̇ܐ. ܘܚܘܼܙܵܩ ܫܸ̈ܢܐ ܘܬܼܵܘܠܟܐ ܕܠܐ ܡܵܝܬܿܐ.</l>
                <l>ܘܢܘܼܗܵܪܐ ܕܙܕܢܩ̈ܐ ܘܚܲܕܘܬܐ ܕܒܗ̇ܚܡܘܕܫܐ. ܘܚܲܫܗ</l>
                <l>ܕܡܪܢ ܘܕܘܼܟܪܢܐ ܕܩܝܡܬܗ. ܘܦܘܼܪܩܢܐ ܕܒܲܪ̈ܝܬܐ. [ܘܲܥܩ...]ܗܝ</l>
                <l>ܠܥܘܡܪܟ ܙܥܘܿܕܐ. ܘܵܙܢܵܐ ܕܡܲܥܡܘܕܢܬܐ ܘܕ ܬܝܒܘܬܐ</l>
                <l>ܘܫܘܼܒܩܢ ܚ̈ܛܗܐ. ܘ̇ܤܚܸܝ ܒܗ ܒܪܡܫܐ ܘܲܒܨܦܬܐ. ܘܒܟܠ</l>
                <l>ܫܵܥ̈ܝܢ ܘܥܼܪ̈ܙܢܝܢ. ܘܲܡܪܘܿܩ ܘܐ̇ܫܝܓ ܘܪܸܟܿܐ ܡܘܡ̈ܝ ܢܦܫܟ. ܐܢ</l>
                <l>ܓܝܪ ܐܢܫܠܐ ܡܬܼܝܸܠܕ ܡܵܘܠܕܐ ܚܲܕܬܼܐ ܒܲܬܢܒܘܬܐ: ܘܫ̇ܠܚ</l>
                <l>ܒܪܢܫܐ ܥܲܬܿܝܼܩܐ ܥܡ ܟܠܗܘܢ ܗܘܼ̈ܦܟܼܘܗܝ ܘ[...]ܒ̈ܘܗܝ</l>
                <l>ܘܪ̈ܓܝܓܬܗ: ܘܠܒ̇ܫ ܕܘܒܪܐ ܚܲܕܬܐ ܕܒܬܪ ܩܝܡܬܐ܆ ܠܐ</l>
                <l>ܡܼܫܟܿܚ ܕܢܥܘܿܠ ܠܡܲܠܟܘܬܐ ܕܐܠܗܐ. ܘܢܗܘܐ ܚ̇ܤܝܼܟ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.100v"/>
                <l>ܥܘܡܪܟ ܡܢ ܝܲܬܿܝܼܪ̈ܬܐ. ܚܕܐ ܡܢ ܬܿܪܬܝܢ ܕܝܢ ܓܵܕܫܵܐ ܠܟ. ܕܐܘ</l>
                <l>ܟܕ ܡ̣ܬܚ̇ܫܲܚ ܐܢ̄ܬ ܒܗܝܢ ܬܸܿܤܬܲܓܿܦ̣. ܐܘ ܟܕ ܬܸܿܚܤܘܿܟ ܢܦܫܟ</l>
                <l>ܡܢܗܘܢ ܢܼܬܿܬܘܤܲܦ ܘܢ̣ܥܫܲܢ ܟܐܒܟ. ܚܙ̣ܝ ܕܠܡ̇ܐ ܒܥܸܠܬ</l>
                <l>ܐܝܩܪܐ ܘܚܵܘܤܵܥܐ ܕܥܠ ܐܚܙ̈ܢܐ܇ ܢܲܪܡܹ̇ܝܟ ܒܝܫ̣ܐ ܒܲܩܪܒܐ.</l>
                <l>ܟܠ ܨܒܘܬܐ ܕܪܓܬܐ ܗ̣̄ܝ ܕܓܲܝ̈ܢܐ ܠܐ ܬܸܿܩܢܹܐ. ܤ̇ܦܩܝܢ ܠܟ</l>
                <l>ܩܪܒܐ ܕܚ̈ܫܝܟ. ܐܲܤܐܢ ܘܿܚ̈ܫܝܟ. ܐܲܤܐܢ ܘ̇ܚܡܘܿܠ ܒܝܬ ܡܲܫ̱ܪܝܟ. ܐܝܠܝܢ</l>
                <l>ܪܸܪܥܸܐ ܒܗܝܢ ܐܠܗܐ܇ ܗ̇ܘ ܕܝܪܥ ܡܵܘܬܒܟ ܘܡܲܥܠ̇ܟ ܘܡܲܦܩ̇ܟ</l>
                <l>ܘܟܠܗ ܕܘܼܒܪܟ. ܗܘ̣ܝܬ ܐ̇ܡܝܼܢ ܒܲܨܠܩܬܐ. ܢܲܬܿܝܼܪܐܝܼܬ ܒܥܕܢܐ</l>
                <l>ܕܠܲܝܠܘܬ̈ܐ܇ ܕܗܘ̣[...] ܙܒܢܐ ܡܩܲܒܿܠܐ ܐ̇ܝܟ ܙܲܟܬܝܒ. ܕܬܼܬܿܙܡܹܐ</l>
                <l>ܠܡܪܟ ܕܡܲܓܲܗ ܗܘ̣ܐ ܒܲܨܠܘܬܗ ܕܐܠܗܐ. ܒܢܕܢܐ ܕܫܲܬܿܝܼܩܝܢ</l>
                <l>ܟܠ ܩ̈ܠܝܢ. ܐܲܢܬ ܡܠܝ ܦܘܡܟ ܫܘܼܒܚܐ ܘܠܫ̇ܢܟ ܬܘܕܢܬܐ.</l>
                <l>ܟܕ ܐܚܪܠܐ ܪܡܸܝܡ ܐܝܟ ܡܝܼ̈ܬܐ ܒܥܲܪ̈ܤܬܿܗܘܢ. ܐ̇ܢܬ ܨܘܼܪ</l>
                <l>ܒܲܩܢܘ̇ܡܟ ܥܝܸܪܘܬܗ̇ ܕܩܝ̇ܡܬܿܐ. ܠܠܝܐ ܕܠܐܚܪ̈ܢܐ ܚܫܘܿܟ܆</l>
                <l>ܠܟ ܐܝܟ ܐܢܡܡܐ ܚ̣ܗ̇ܪ. ܚܠܦ ܐܚܪ̈ܢܐ ܕܪܘܸܝܢ ܒܗ</l>
                <l>ܒܠܠܝܐ ܐ̇ܢܬܪܘܼܝ ܒܚܘܼܒܐ ܕܐ[...]ܐ. ܒܠܠܝܐ ܕܡܬܓܝܸܒ</l>
                <l>ܒܗ ܤܐܡܐ ܘܕܲܗܒܐ܆ ܐܢܬ ܓܸܢܘܿܒܼ ܒܗ ܡ̇ܠܟܘܬܐ ܐܝܟ</l>
                <l>ܓܲܒ̇ܤܐ. ܒܠܠܝܐ ܕܥ̇ܡܠܝܢ ܒܗ ܚ̈ܛܝܐ ܒܤܘܼܥܪ̈ܢܐ ܒܝ̈ܫܐ</l>
                <l>ܐܝܟ ܪܸܠܤܘ[...]ܦܵܢܗܘܢ. [...]ܠ ܐ̇ܢܬܼ ܠܝܘܼܬܪܢܟ. ܘܡܐ ܙܲܗܘ̤ܐ</l>
                <l>ܨ̇ܦܪܐ܆ ܐ[...]ܝܲܒܼ ܥܡ ܟܠܢܫ. ܥܡ ܬܲܟܿܪ̈ܐ ܦܠܘܿܚ. ܘܥܡ ܪܥ̇ܘܬܐ</l>
                <l>ܩܙܒ̈ܠܢܐ ܐܲܩܪܸܒ. ܘܥܲܡ ܐܲܟܪ̈ܐ ܦܠܘܿܚ. ܘܥܡ ܪ̈ܥܘܬܐ</l>
                <l>ܕܥܲܝ. ܘܥܡ ܐܲܪ̈ܕܟܠܹܐ ܒܢ̣ܝ. ܘܥܡ ܪܵܕܚ. ܒܐܘܪ̈ܚܬܐ ܪܕܝ.</l>
                <l>ܘܥܡ ܕܝ̈ܢܐ ܕ[...]. ܘܥܡ ܝܵܢܘ̈ܦܹܐ ܢ̣ܢܲܦ. ܘܥܡ ܦܵܪ̈ܘܠܹܐ ܦ[...]ܥ.</l>
                <l>ܘܥܡ ܫܵܒܼܘ̈ܦܩܹܐ ܫܒܘܿܩ. ܘܢܵܨܢܦܘܼܬܼܐ ܪܒܟܠܗܝܢ ܥܠ</l>
                <l>ܩܢܘܿܡܟ. ܘܗ̇ܝܕܝܢ ܗܘ ܡܪ̈ܚܡܵܢ ܒܡ[...] ܗܒ̈ܬܗ ܘܥܲܬܿܝܼܪ</l>
                <l>ܒܟܠ ܕܩܪ̈ܐ ܠܗ܆ ܩܲܠܝܼܠܐܝܬܬ̇ܐ ܠܘܬܟ ܘܡܥܲܪܪ ܠܟ.</l>
                <l>ܘ̇ܠܒܝܼܫܐ ܐܢܬ. ܩܚܘܫ̈ܒܐ ܫ̈ܦܲܝܵܐ ܕܬܲܩܢܘܬܐ ܡܲܙܡܹܐ ܒܟ.</l>
                <l>ܘ̇ܠܘܥܝܢܟ ܡܚܲܝܸܨ. ܘܗܘ̇ܐ ܩܕܡܝܟ ܥܲܪܡܵܐ ܠܫܲܦܝܐ܆ [...ܬܪܐ]</l>
                <l>ܥܲܫܩܲܐ ܠܲܦܩܥܬܐ. ܘܫܪܢܐ ܐܠܦܟ ܒܲܠ[...]ܥܐ. ܘܩ̇ܕܡ</l>
                <l>ܐܢܬ ܠܗ̇ܘ ܕܘܒܪܐ ܕܥܬܼܝܼܕ. ܘܲܡܫܲܡܠܐ ܐܢ̇ܬ ܨܒܝܢܗ ܕܐܠܗ.</l>
                <l>ܐܝܟ ܕܒܲܫܡܝܐ ܐܦ ܒܐܪܥܐ. ܘܲܠܦܘܼܬ ܕܘ̈ܒܪܝܟ ܐ̇ܦ</l>
                <l>ܝܕܥܬܟ ܝܵܪܒܿܐ. ܘܚ̇ܙܘܬܟ ܤܵܓܝܐ. ܘܠܲܚܙܬܐ ܕܪ̈ܘܼܚܢܐ</l>
                <l>ܡܫܬܘܸܐ ܐܢܬ. ܬܘܒ ܕܥܠ ܚܙܘ̈ܢܐ ܘܓܼ̈ܠܝܼܢܐ ܪܗܘܝܢ ܠܘܗ</l>
                <l>ܩܕܝܼ̈ܫܐ ܕܝܠܗ ܕܡܸ[...] ܐܒܪܸܤܡ ܡܛܠ ܕܡܲܢܲܥܢܲܢ ܠܗ ܪܟܐ[...]</l>
                <l>ܢܐܡܪ ܡܟܝܠ ܥܸܠ̈ܠܬܐ ܕܓܼ̈ܝܢܐ ܘ̇ܕܚܙ̈ ܘܢܐ ܐܝܟ ܫܘܼܘܕܙܝܲܢ:</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.101r"/>
                <l>ܕܡܢܲܐ ܗ̣ܝ ܥ̣ܠܬܼܐ ܕܐܝܼܬ ܕܚ̇ܙܝܢ ܓܠܝܢܐ ܘܐܝܬ ܕܠܐ܇</l>
                <l>ܟܕ ܛܒ ܫܘܝܸܢ ܒܕܘܼܒܪ̈ܝܗܘܢ. ܘܐܝܬ ܕܥܵܠܒ̇ܝܢ ܒܥܲܡ̈ܠ</l>
                <l>ܠܚܲܒܪܝ̇ܗܘܢ܇ ܘܠܲܚܙܬܼܐ ܕܪ̈ܘܚܢܐ ܠܐ ܡ̣ܫܬܘܹܝܢ ܐܟܘ[...]ܗܘܢ.</l>
                <l>ܥܸܠܬܐ ܩܕܡܝܬܐ ܗܙܐ ܗ̣ܝ ܚܙܝܐ ܥܸܠܬܼܐ ܕܓܼ̈ܠܝܐ܆</l>
                <l>ܗ̇ܝܡܢܘܬܐ ܗ̣ܝ ܕܢܦܫܐ. ܘܡܛܠ ܕܠܘ ܕܟܠܢܫ ܗ̣ܝ ܗ̇ܝܡܢܘܬܐ.</l>
                <l>ܠܘ ܟܠܢܫ ܚ̇ܙܐ ܓ̈ܠܝܢܐ. ܥܸܠܢܬ ܕܝܢ ܕܬܪܬܝܢ ܕܗܕܐ ܗ̣ܝ.</l>
                <l>ܡܛܠ ܕܐܵܠܨ̇ܐ ܕܐܝܟ ܕܚ̣ܙܘ ܩܕܡ̈ܝܐ ܤܒܝܼܤܵܐܝܬ ܡܛܠ</l>
                <l>ܕܐܵܠܨ̇ܐ ܗܘ̣ܬܿ. ܠܘ ܩܲܠܚܘܕ ܡܝܼ̈ܬܿܪܐ ܐܠܐ ܐܦ ܒܝܼ̈ܫܐ܇</l>
                <l>ܐܝܟ ܒܸܿܠܥܵܐ ܩܵܨܘܿܡܼܵܐ ܘܿܡܓܘ̈ܫ ܥܡ ܝܫܪܟܐ ܥܸܠܬܐ</l>
                <l>ܙܬܠܬ ܐܝܟ ܪܸܠܠܘܼܒܿܒܼܵܐ ܕܲܡܚ̈ܝܼܠܐ. ܒܲܕܡܘܼܬ ܝܲܥܩܘܒ</l>
                <l>ܟܕ ܕܚܸܠ ܡܢ ܥܹܤܘܿ. ܘܐܝܟ ܐܤܛܲܦܢܘܿܣ ܘܚܲܒܿܪ̈ܘܗܝ</l>
                <l>ܒܥܕܢ ܐܵܓܘ̈ܢܝܗܘܢ. ܥܸܠܬܐ ܕܐܪܒܥ ܡܛܠ ܥܝܼܪܘܼܬܼܗ</l>
                <l>ܘܢܲܨ ܝܼܦܘܬܗ ܕܐܢܫ ܕܥܠ ܢܦܫܗ. ܐܟܼܙܢܐ ܓܝܪ ܪܸܥܚ̈ܐ</l>
                <l>ܐܡܬܝ ܕܢܼ̈ܛܥ̱ܝܵܢ ܡܝ̈ܐ ܒܤܓܝܐ ܘܬܐ ܥܵܡ̈ܛܵܢ: ܐܡܬܝ ܕܝܢ</l>
                <l>ܕܢܸܬܼܢܓܲܒܼܢ ܗܘ̈ܝܢ ܨܲܚܝܼ̈ܝܵܢ ܘܢܲܗܝܼܪ̈ܢ. ܗ̇ܟܢܐ ܐܡܬܝ ܕܒ̈ܢܝ</l>
                <l>ܐܢ̈ܫܐ ܢܵܩܪܝܢ ܠܒܘ̈ܬܗܘܢ ܒܐܵܤܘܿܛܘܼܬܼܵܐ ܘܿܒܪܘܿܝܵܘܬܐ܇</l>
                <l>ܘܲܒܤܓܝܐ ܘܬܐ ܕܡܹܐ ܟ̈ܠܬܐ ܚ̣ܫܘܼܟܝܢ ܪ̈ܥܝܢܝܗܘܿܢ. ܘܠܐ</l>
                <l>ܡܼܫܟܚܐ ܕܢܝܚܙܘܢ ܚ̣ܙܘ̈ܥܐ ܐܠܗ̈ܐܝ. ܟܕ ܛܲܒܝܼܥ ܓܘܼܫܡܗܘܢ</l>
                <l>ܒܝܘܩܪܐ ܕܫ̣ܢܬܼܵܐ ܐܝܠܝܢ ܕܝܢ ܕܓ̇ܠܙܝܢ ܢܦܫܗܘܢ ܡܢ ܟܠܗܘܢ</l>
                <l>ܗܠܝܢ: ܒܗ̇ܝ ܕܩ̇ܠܝܼܠ ܓܘܫ̱ܡܗܘܢ ܥܠ ܙܘ̈ܥܐ ܕܢܦܫܗܘܢ ܥܝܼܪܝܢ</l>
                <l>ܘܢܗܪܝ̇ܢ ܒܲܕܡܘܬ ܥܚ̈ܐ ܝܲܗܝܼܪ̈ܬܐ. .ܡܫܬܹܘܝܢ ܠ̈ܓܠܝܐ ܥܸܠܬܐ</l>
                <l>[...] ܐܝܼܬܝܗ̇ ܗܸܪ̈ܓܐ. ܕܥܠ ܕܗ̇ܪܓ ܪܸܥܝܢܢ ܒܐܲܡܝܼܢܘ ܒܡܫ[...]</l>
                <l>ܘܼܒܡ̈ܠܐܟܐ ܘܒܢܘܗܪܐ ܕܐܝܬܘܗܝ ܒܗ ܦܫܪܩܢ: ܘܲܥ[...]ܝܢ</l>
                <l>ܕܢܪܸܝܪܘܢ ܒܗ ܙܕܝ̈ܩܐ: ܘܡ̣ܫܬܘܹܝܢ ܒܛܲܝܒܿܘ ܕܐܦ ܒܲܚܘܬܐ</l>
                <l>ܢܬܒܲܤܲܡ ܐܝܟ: ܪܸܒܢܦܫ̣ܢ. ܫܲܦܝܘܼܬ ܢܫܦܐ ܘܪܸܟܝܘܬ ܠܒܐ</l>
                <l>ܥܒܕܐ ܠܗ ܠܐܢܫ ܐܝܟ ܡܠܬܗܕ ܡܪܢ. ܥܸܠܬܼܐ ܕܫܸܬ[...]</l>
                <l>ܡܲܟܝܟܘ ܬܐܘܗܝ ܕܠܐ ܚܫܝܼܒܼܵܐ ܠܗ ܠܐܢܫ ܢܦܫܗ ܒܥ[...]ܗܝ</l>
                <l>ܘܡܛܠ ܕܡܒܸܿܟ ܢܦܫܗ. ܡܪܝܸ̇ܡ ܠܗ ܡܪܗ ܒܝܲܬܿ ܝܼܪܘܬܐ ܘ[ܓܠܝܢܐ]</l>
                <l>ܘܠܐ ܡ̣ܝܘ[ܬܿܓܦ]. ܐܝܠܝܢ ܕܝܢ ܪܬܟܼܝܠܝܢ ܥܠ ܢܦܫܗܘܢ ܕܐܝܠܝܗܘܢ</l>
                <l>ܙܕܝ̈ܩܐ܆ ܐܢ ܢܲܚܙܘܿܢ ܓܠܝܢܐ ܠܲܐܒܕܢܐ ܕܥ̇ܡ̈ܠܝܗܘܢ ܚ̇ܙܝܢ.</l>
                <l>ܘܡܲܦܘ ܠܬܿܗܘܢ ܗܵܘܝܵܐ. ܘܡܛܠ ܕܗܝܠܝܢ ܒܠܗܘܝܢ ܥܸ̈ܠܠܬܐ</l>
                <l>ܐܝܼܬܼ ܠܚܹܙܘ̈ܢܐ ܕܡܢ ܐܠܗܐ ܡ̣ܬܚܵܘܼܝܢ. ܠܐ ܬܸܿܬܼܚܬܲܪ ܐܢ</l>
                <l>ܡܕܡ ܬܹܿܚܙܐ. ܨܒܿܐ ܐܢܐ ܕܐܵܘܕܥܵܟ܆ ܦܘܪܫܢܐ ܕܚܙ̈ܘܢܐ</l>
                <l>ܝܫܲܪ̈ܝܼܪܐ ܡܢ ܪܓܠܐ. ܘܕܐܠܗܐ ܡܢ ܕܤ̇ܛܢܐ. ܟܕ ܓܝܪ ܓܠܝܐ</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.101v"/>
                <l>ܗ̣ܘ ܕܐܠܗܐ ܐܘ ܕܡܠܐܟ̈ܐ ܕܚ̇ܙܐ ܒܪܢܫܐ: ܒܲܪܫܥܬܗ</l>
                <l>ܚܲܕܘܼܬܐ ܡܬ̱ܡܠܹܐ ܘܿܠܘܬ ܬܫܵܒܘܚܬܐ. ܡ̣ܬܿܬܙܝܼܥ.</l>
                <l>ܘܓܘܼܫܡܬ ܚ̇ܐܡ ܘܦܪܨܘܦܗ ܤܵܡܩ. ܘܼܒܚܘܒܐ ܪܬܲܚ</l>
                <l>ܘܬܲܘ ܟܼܠܝܐ ܩܢܐ. ܘܲܚܝܵܪܗ ܡ̇ܩܸܬ ܒܪܤܝܬܐ܆ ܘܪܲܚܝܵܐ</l>
                <l>ܒܲܤܝܡܐ ܡܪܝܚ. ܒܚ̣ܙܘܐ ܕܝܢ ܕܓ̇ܠܐ ܕܡܢ ܒܝܼܫܐ. ܒܪ</l>
                <l>ܫܥܬܗ ܕܡܲܕܓܿܫ̇ܐ ܒܗ ܢܦܫܐ ܡܼܬܿܬܙܝܼܥܐ ܘܗܵܘܝܵܐ</l>
                <l>ܒܕܚ̱ܠܬܐ. ܘܓܼܵܘܢܗ ܕܐܢܫ̣ ܢ̇ܪܸܩ. ܘܠܫ̇ܢܗ ܕܒ̇ܩ ܠܲܫܡ̈ܝ ܚܸܟܹܿܗ܆</l>
                <l>ܐܝܟ ܐܢ̄ܫ ܕܒ̇ܠܐ ܠܡܸܩܛܠܹܗ. ܘܡܸܙܕܩܦܢ ܡܸ̈ܢܹܐ ܕܪܫܗ.</l>
                <l>ܘܐ̇ܚܙ̈ܢܝܬܐ ܕܐܝܟ ܕܠܐ ܦܫܝܹܩ ܗܘ̣ܐ ܠܢ ܠܡ̣ܟܼܬܿܒ ܥܠ</l>
                <l>ܚ̣ܙ̈ܘܐ ܫܲܪܝܼܪܐ. ܘܐܦܠܐ ܥܠ ܪܓ̈ܠܐ ܟ̇ܬܼܒܿܝܼܢܢ. ܐܦ ܓܝܪ</l>
                <l>ܘ̇ܠܐ ܠܢ ܡܕܡ ܡܕܡ ܠܲܡܟܲܤܵܝܘ ܡ̇ܢ ܒܥܠܕܒ̈ܒܝܢ܆ ܕܠܐ ܬܸܫܠܡ</l>
                <l>ܥܠܝܢ ܡܠܬܗ ܪܟܬܒܐ ܕܐܡ̇ܪ ܕܓܠܐ ܐܪܙܐܡ̇ܘ ܒܸܿܕ ܢܦܫܗ.</l>
                <l>ܥܠ ܕܐܝܟ ܗܝܠܝܢ܆ ܚܟ̱ܡܬܐ ܡܢ ܠܥܠ ܢܸܫܐܠ̣ ܘܡܼ̈ܬܝܗܒܐ</l>
                <l>ܠܢ. ܘܡܕܡ ܕܒܲܨܪܢܲܢ ܬܝ̇ܢ. ܡ̣ܫܟܿܚ ܐ̇ܢܬܼ ܒܡܹܿܟܬܿ ܒܼܢ̈ܘܵܬܐ</l>
                <l>ܕܐ̇ܒܗ̈ܬܐ. ܐܢܐ ܕܝܢ ܠܡܹܐܡܕܐ ܗܢܐ ܕܬܠܗܝܢ ܗܲܪܟܐ</l>
                <l>ܡܫܠܸܡ ܐܢܐ ܘܿܡܬܲܚܸܡ ܐܢܐ ܠܗ. ܟܕ ܡܦܝܸܣ ܐܢܐ ܠܟ</l>
                <l>ܪܸܗܘܝܼܬ ܠܝ ܥܸܠܬܼܐ ܠܡܼܟܼܬܲܒ ܫܲܪ̈ܒܐ ܕܐܝܟ ܗܠܝܢ ܗ̇ܠܟܠܗܘܢ</l>
                <l>ܒ̈ܢܝ ܬܪܥܝܬܟ: ܕܬܼܚ̱ܠܛܘܢ ܨܠܘܬܐ ܕܚܠܦ ܒܲܨܠܘ̈ܬܟܘܢ܆</l>
                <l>ܕܠܐ ܐܬܸܿܒܼ ܒܚ̣ܫܘܟܐ ܐܝܟ ܡܝܬܼܐ ܠܥܠܡ܇ ܘܢܼܫܟܚܢܝ ܗ̇ܘ</l>
                <l>[...ܘܡ ...]ܢܟ ܓܲܝܒܼܐ܇ ܟܕ ܡܛܲܒܥ ܐܢܐ ܒܫܸܢܬܼܐ ܝܲܩܝܼܪܬܐ</l>
                <l>ܕܡܲܗ ܡܝܵܢܘܬܐ. ܐܠܐ ܐܬ̄ܚܸܢܢ ܒܛܲܝܒܿܘ ܕܗܘ̇ ܕܐܬܼܐ ܠܥܠܡܐ</l>
                <l>ܠܡܲܚܵܘ ܠܚ̈ܛܝܐ. ܘܿܠܡܼܬܲܠ ܫܘܼܒܩܠܐ ܕܲܚܛܗ̈ܝܗܘܢ ܕܠܗ</l>
                <l>ܝܫܘ[...]ܚܐ ܘܪܘܼܡܪܡܵܐ: ܘ̇ܥܠܝܢ ܕܚ̈ܡ̣ܘܗܝ ܘܲܚܢܗ ܠܥܠܡܝܢ</l>
                <l>ܐܡܝܢ. ܫܠܸܡ ܠܡ̣ܟܬܿܩ ܡܡܠܠܐ ܟܠܗ ܕܡܪ ܐܒܪܗܡ</l>
                <l>ܢܬܦܪܝܐ ܬܘܒ ܬܲܫܥ̱̈ܝܬܐ ܕܐܒܗ̈ܬܐ ܩܕܝܼܫ̈ܐ ܕܐܬ[...]</l>
                <l>ܡܛܠ ܫܪܪܐ ܕܡܟܲܢܫܵܐ ܘܤܝܼܡܐ ܠܡܝܬܪܐ ܘܪܚܡ ܐܠ̄ܗ</l>
                <l>[...]ܪܝ ܒܪܚܕܒܫܒܐ ܩܫܝܫܐ ܘܪܝܫ ܒܵܙܘܩ̈ܐ ܙܹܐܟ̈ܘܠܹܐ</l>
                <l>ܩܕܝܫܬܿܐ ܪܢܨܝܒܝܢ ܡܕܝܢܬܐ [...]ܩ ܒܪܘܚܐ. ܐܹܦܢ</l>
                <l>ܡܢ ܤܓܝܐܬ̈ܐ ܡܬܥܵܘܲܢ ܗܘܝ̇ܬܕܐ ܗܡܘܿܣ ܠܲܡܟܲܢܵܫܘ</l>
                <l>ܬܫ̱ܥܝܬܐ ܕܐܒܗ̈ܬܐ ܩܕܝ̈ܫܐ ܘܠܲܡܚܘܝܘ ܙܟ̇ܝܐ ܕܸܥܫ[...]</l>
                <l>ܚܕܐ ܡܢ ܠܐ ܝܕܥܬܐ ܘܼܕܬܪܬܿܝܢ ܛܲܠܝܘܬܐ ܘܕܬܠܬ ܠܟ</l>
                <l>[...]ܕܲܪܫܘܼܬܼܵܐ: ܘܲܕܪܒܐ ܡܢ ܟܠܗܝܢ ܙܒ̈ܢܐ ܒܝܼ̈ܫܐ ܕܐܡܝ[...]</l>
                <l>ܝܫ̈ܓܫܝܢ ܠܗ ܠܪܥܝܢܐ ܘܡ̇ܦܪܝܢ ܡܲܦܩ̣ܝܢ ܠܗ ܡܢ ܝܘܠܦܢܐ܆</l>
                <l>ܐܠܐ ܠܟܠܗܘܢ ܗܠܝܢ ܙܟܼܐ ܚܘܒܐ ܘܪܚ̱ܡܬܐ ܕܕܘܒܢ̈ܝܗܘܢ</l>
                <l>ܕܐܒܗ̈ܬܐ܆ ܘܲܙܟܐ ܕܡܝܲܬ ܪܘܬܗܘܢ. ܘܡܛܠܗ̇ܕܐ ܐ[...]</l>
                <pb ed="http://syriaca.org/manuscript/2293" n="f.102r"/>
                <l>ܠܡܲܟܼܬܿܒܼܵܢܘܼܬܐ ܗܕܐ. ܡܛܠ ܓܝܪ ܕܕܠ̈ܝܠܐ ܐܢܘܢ ܐܝܠܝܢ</l>
                <l>ܕܦܓ̇ܥܝܢ ܒܡܲܟܬ ܒܼܵܝܘܼܵܬܐ ܐ̇ܪܝܲܟܼܬܼܵܐ ܘܤ[...ܓܝܐ̇ܬܐ...] ܡܝܗ[...]</l>
                <l>ܡܼܬܝܪܸܓ ܢܨܚܵܢܗܘܢ ܕܩܪܝܼ̈ܫܐ. ܥܠ ܗ̇ܕܐ ܐܬܚ̇ܦܛܬ</l>
                <l>ܐܢܐ. ܘܠܘܒܲܠܚܘܕ ܠܦܵܤܘ̈ܩܹܐ܆ ܐܠܐ ܘܐܦܢ ܚܕܐ ܡܠܬܐ</l>
                <l>ܐ̄ܝܼܬ ܒܡܟܼܬܒܼܵܢܘܬܐ ܕܐܚܵܪܥܐ: ܕܡܢܗ̇ ܡܬܼܝܪܸܥ</l>
                <l>ܟܘܼܪܗܘܢ ܕܐܒܗ̈ܬܐ. ܗ̇ܪܟܐ ܡܼܬܼܚܦܲܛ ܐܢܐ ܕܐ[...]ܝܼܗ̇</l>
                <l>ܐܝܟ ܕܡܢ ܗܕܐ ܡܲܚܙܝܼܬܼܐ ܢܗܘܘܢ ܠܐܚܪ̈ܥܐ. ܕܒܼܗܘܢ</l>
                <l>ܚܝܘܼܪܘܢ ܘܲܢܡܲܪܘܢ ܒܲܡܝܲܬܪܘܬܗܘܢ. ܘܐܝܟ ܐܵܕܕܪ̈ܝܵܛܹܐ</l>
                <l>ܘܨܠܡܵܐ ܕܡ̈ܠܟܐ ܕܡܢ ܐܵܕܫܹ̈ܐ ܘܤܲܡ̈ܡܐ ܪܹܫ̈ܝܹܐ</l>
                <l>ܡܨܲܒܵܬܼܝܼܢ. ܗܵܟܘܬ ܐܦ ܚܢܢ ܨܵܝܪܝܼܢܲܢ ܨܠܡܐ ܕܕܘܒܪ̈ܝܗܘܢ:</l>
                <l>ܙܡܢܗ ܡ̱ܬܝܪܸܥ ܬܲܦ̱ܢܟܼܵܐ ܪܸܡܝܲܬܪܘܬܗܘܢ. ܘܐ[...]ܟܙܢܐ</l>
                <l>ܕܪ̈ܪܚܲ ܒܐܘܼܪ̈ܚܬܐ ܩܲܕܡܝܿܬ ܥܠ ܝܲܕܥܹ̈ܐ ܘܢܝܼܫ̈ܐ ܙܝܠܗܝܢ</l>
                <l>ܡܥܲܩܒܼܝܢ: ܘܗܝܙܝܼܢ ܡܫܲܪܹܝܢ ܠܡܪܕܐ. ܗ̇ܟܢ ܪܕܩ ܐܦ ܠܢ.</l>
                <l>ܕܩܲܕܝܬ ܕܪܫܘܿܡ ܪ̈ܫܐ ܒܦܤܝܩ̈ܬܐ ܕܒܗܘܢ ܪܵ[...]ܠܐ</l>
                <l>ܡܠܬܢ. ܙܟܕ ܦܓܥܝܢ ܒܗܘܢ ܐܝܠܝܢ ܕܩ̇ܪܝܢ. ܡܢܗܘܢ ܝ̇ܠܦܝܼܢ</l>
                <l>ܟܠܗ ܢܝܼܫܬ ܕܬܲܫܥܝܬܐ ܐܪܫܐ ܩܕܡܐ. ܕܩܗ ܪܕܡ ܠܢ</l>
                <l>ܠܡܵܘܪܥܘܼ ܕܐܝܟܢܐ ܐܫܟܿܚ ܤ̇ܛܢܐ ܡܢܗ ܕܫܘܙܢܐ ܠܲܡܩ̇ܡ</l>
                <l>ܠܘܩܒܠ ܥܕܬܐ. ܘܐܝ̇ܠܝܢ ܐܢܘܢ ܦܘܼܪ̈ܤܹܐ ܕܐ̇ܠܸܦ ܓܒ[...]</l>
                <l>ܛܘܼܥܚ ܒܕܐ̇ܝܠܝܢ ܐ̈ܢܝܢ ܗܲܪ̈ܤܝܸܣ ܪܸܤܕܩ ܡܢ [...]</l>
                <l>ܘܡܢܐ ܗܝ ܬܪܥܝܬܐ ܕܟܠ ܚܕܐ ܚܕܐ ܡܢܗܝܢ. ܘܐ[...]</l>
                <l>ܚܒܸܿܠ ܠܘ̈ܬܒܐ ܘܐ̇ܝܠܝܢ ܠܐ. ܓܝܥܠ ܐܵܪܢܘܣ ܗܲܪܛܝܼ[...]</l>
                <l>ܘܲܕܡܢ ܐ̇ܝܕܐ ܬܲܪܥܝܬܐ ܠܗܕܐ ܛܘܥܝ ܐܬܼܐ ܘܥܠ</l>
                <l>ܦܪܗܤ̱ܝܐ ܪܒܬܐ ܕܩ̣ܢܐ ܐܵܟܸܤܵܢܕܪܘ̈ܣ ܘܚܲܒܪ̈ܘܗܝ</l>
                <l>ܠܩܘܒܼܠܗ܆ ܘܡ̇ܢ ܗ̇ܘܸܐ ܥܸܠܬܼܐ ܠܤܘܢܗܵܕܘܤܕ ܐܓܪܬ̇ܐ</l>
                <l>ܕܡܠܟܐ ܕܦܩܪܐ ܠܡܹܐܬܐ ܠܤܘܢܗܕܘܼܣ ܠܚܩܝܐ ܕܒܝܬܼܘܿܢܝܐ.</l>
                <l>ܗ ܡܲܦܩ ܒܪܘܚܐ ܕܫܸܡܥܘܢ ܒܪܨܲܒܥܹ̈ܐ. ܘܕܲܟܡ̇ܐ ܐܦܤܩ̈ܝ[...]</l>
                <l>ܐܬܟܿܢܲܫܘܼ. ܘܥܠ ܦܪܗܤ̱ܝܐ ܪ[...] ܫܲܪܝ̈ܪܐ. ܘܕܐ̇ܚܝܠܝܢ ܤܥܸܪܬܿ</l>
                <l>ܤܘܢܗ ܕܘܣ ܟܕ ܐܼܬܟܿܢܼܫܼܬ. ܘܐ̈ܝܠܝܢ ܤ̣ܒܠܘܼ ܒܝܼ̈ܫܬܐ ܡܢ</l>
                <l>ܐܪ̈ܝ̱ܢܐ ܘܐ̇ܝܠܝܢ ܠܐ܀ ܥܠ ܛܟܼܢܵܐ ܕܒܼܟܼܐ ܐܵܪ̱ܝܘܣ ܕܢܤܥܘܼܪ</l>
                <l>ܠܘܬ ܥܕܬܐ܇ ܡܢ ܒܬܪ ܚܕ ܡ̈ܗ ܩܕܡܝܐ. ܘܕܐ̇ܝܢܐ ܓܙܪܕܝܼܐ</l>
                <l>ܩ̇ܒܸܿܠ ܡܢ ܐܠܗܐ ܒܲܨܠܹܘܬܐ ܕܐܠܟܣܢܕܪܘܣ ܕܩܘܼܣܛܲܢܛܝܢܐܚ</l>
                <l>ܬܿܫܥܝܬܐ ܕܕܘܒܙ̈ܝܗܘܢ ܕܩܕܝ̈ܫܐ܇ ܐܘ ܤܛܵܬܼܝܤܘܡܝܼܠܹܝܛܘ[...]</l>
                <l>ܐܦܤܩܘ̈ܦܐ ܕܐܵܢܛܝܟܝܐ. ܘܐ̇ܝܠܝܢ ܐ̈ܢܝܢ ܒܝܼ̈ܫܠܐ ܕܤܒܼܠܘ</l>
                <l>ܡܢ ܐܹܘܤܹܒܝܸܣ ܘܿܒ̈ܢܝ ܬܪܥܝܬܗܘܢ ܐܵܪܝ̇ܢܹܐ ܪ̈ܫܝܥܐ ܛ</l>

            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
