<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title xml:lang="en" level="a" ref="http://syriaca.org/work/8668">Memra Six: On Those Who Are Made Perfect and Continue to Grow - <foreign xml:lang="syr">ܡܺܐܡܪܳܐ ܕܶܫܬܳܐ ܕܥܰܠ ܐ̱ܢܳܫ ܕܡܶܬܓܡܰܪ ܘܝܳܪܶܒ</foreign></title>
                <title xml:lang="en" level="s" ref="http://syriaca.org/work/8693">The Book of Steps</title>
                <title level="s">The Oxford-BYU Syriac Corpus</title>
                <author>Anonymous</author>
                <sponsor>University of Oxford</sponsor>
                <sponsor>Brigham Young University</sponsor>
                <sponsor>Vanderbilt University</sponsor>
                <sponsor>Initiative for Digital Humanities, Media, and Culture at Texas A&amp;M
                    University</sponsor>
                <funder/>
                <principal>Kristian S. Heal</principal>
                <principal>David G.K. Taylor</principal>
                <editor role="editor-in-chief" ref="http://syriaca.org/person.xml#dtaylor">David
                    G.K. Taylor, University of Oxford</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#abutts">Aaron Butts, The
                    Catholic University of America</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#kheal">Kristian S. Heal,
                    Brigham Young University</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#gkiraz">George A. Kiraz,
                    Beth Mardutho: The Syriac Institute</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#dmichelson">David A.
                    Michelson, Vanderbilt University</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#dschwartz">Daniel L.
                    Schwartz, Texas A&amp;M University</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#jwalters">James E. Walters,
                    Rochester College</editor>
                <respStmt>
                    <resp>Created by</resp>
                    <name type="person" ref="http://syriaca.org/person.xml#jwalters">James E.
                        Walters</name>
                </respStmt>
                <respStmt>
                    <resp>Based on the work of</resp>
                    <name type="person">Robert A. Kitchen</name>
                </respStmt>
                <respStmt>
                    <resp>Edited by</resp>
                    <name type="person"
                        ><!--Insert name of the person who edits this document --></name>
                </respStmt>
                <respStmt>
                    <resp>Syriac text transcribed by</resp>
                    <name type="person" ref="http://syriaca.org/person.xml#moez">Michael Oez</name>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition n="0.1"/>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <distributor>
                                            <placeName>Jean and Alexander Heard Library System, Vanderbilt
                            University, Nashville, Tennessee, USA</placeName>

                </distributor>
                <authority>The Oxford-BYU Syriac Corpus</authority>
                <idno type="URI">https://syriaccorpus.org/193</idno>
                <availability>
                    <p/>
                    <licence target="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">
                        <p>Creative Commons — Attribution 4.0 International — CC BY 4.0</p>
                        <p>https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</p>
                    </licence>
                    <ab><note>This electronic edition is designed for open access reuse. The Syriac base text is in the public domain. The TEI XML edition is copyrighted by James E. Walters and released under a under a Creative Commons Attribution 4.0 International Public License (CC BY 4.0). The HTML page is copyrighted by Vanderbilt University and released under a under a Creative Commons Attribution 4.0 International Public License (CC-BY 4.0, https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/). Attribution for reuse should follow the suggested citation and also credit the copyright holder of the TEI XML edition.</note></ab>

                </availability>
                <date calendar="Gregorian"
                    ><!-- Our date of publication of this XML document--></date>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <biblStruct>
                    <analytic>
                        <editor>Robert A. Kitchen</editor>
                    </analytic>
                    <monogr>
                        <title level="a">The Syriac Book of Steps 1</title>
                        <imprint>
                            <pubPlace>Piscataway, NJ</pubPlace>
                            <publisher>Gorgias Press</publisher>
                            <date when="2009">2009</date>
                        </imprint>
                        <biblScope unit="page">116-121</biblScope>
                    </monogr>
                    <series>
                        <title level="s">Texts from Christian Late Antiquity</title>
                        <biblScope type="vol">12a</biblScope>
                    </series>
                </biblStruct>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <editorialDecl>
                <p>The Oxford-BYU Syriac Corpus is a joint project of the University of Oxford and
                    Brigham Young University in collaboration with Vanderbilt University and the
                    Initiative for Digital Humanities, Media, and Culture at Texas A&amp;M
                    University.</p>
                <!-- Look at editorialDecl desription in P5 for labels (https://www.tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-editorialDecl.html) and use as necessary to describe the corpus/text in question -->
            </editorialDecl>
        </encodingDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="syr">Unvocalized Syriac of any variety or period</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
        <revisionDesc>
            <change when="2017-05-31" who="http://syriaca.org/person.xml#jwalters">Created:
                file</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            
                
                <div type="title">
                    <p xml:lang="syr">
                        
                        ܡܺܐܡܪܳܐ ܕܶܫܬܳܐ ܕܥܰܠ ܐ̱ܢܳܫ ܕܡܶܬܓܡܰܪ ܘܝܳܪܶܒ
                    </p>
                </div>
                <div type="section" n="1">
                    <head>1</head>
                    <p xml:lang="syr">
                        ܢܚܰܘܶܐ ܕܶܝܢ ܐܰܝܟܰܢ ܐ̱ܢܳܫ ܡܶܬܓܡܰܪ: ܘܰܐܝܟܰܢ ܝܳܪܶܒ ܒܳܬܰܪ ܓܡܺܝܪܽܘܬܶܗ. ܐܰܝܟ ܐܰܪ̈ܕܺܝܟܠܶܐ ܘܰܐܝܟ ܐܽܘ̈ܡܳܢܶܐ: ܐܶܡܰܬܝ ܕܨܳܒܶܝܢ ܕܢܶܒܢܽܘܢ ܒܰܝܬܳܐ: ܐܰܘ ܕܢܶܚܫܠܽܘܢ ܡܳܐܢܳܐ ܪܰܒܳܐ ܕܢܶܬܬܣܺܝܡܽܘܢ ܒܶܗ ܡܳܐܢܰܘ̈ܗ̱ܝ ܡܝܰܩܪ̈ܶܐ ܕܡܰܠܟܳܐ: ܘܡܳܐ ܕܰܒܢܰܐܽܘܗ̱ܝ ܠܒܰܝܬܳܐ ܒܰܦܣ̈ܺܝܠܳܬܳܐ: ܘܶܐܬܬܨܺܝܪ ܘܰܣܠܶܩ ܟܽܠܶܗ ܒܨܽܘܪ̈ܳܬܳܐ: ܘܶܐܨܛܰܒܰܬܘ ܟܰܘܰܘ̈ܗ̱ܝ ܘܬܰܪ̈ܥܰܘܗ̱ܝ: ܐܳܡܪܺܝܢ ܠܶܗ ܠܡܰܠܟܳܐ: ܗܳܐ ܓܡܺܝܪ ܒܰܝܬܳܐ: ܚܙܺܝ ܡܳܢܳܐ ܡܳܠܶܐ ܐܰܢ̱ܬ ܠܶܗ. ܗܳܝܕܶܝܢ ܡܫܰܪܶܐ ܡܰܠܟܳܐ ܕܢܶܡܠܶܝܘܗ̱ܝ ܟܽܠ ܛܳܒ̈ܳܬܳܐ ܟܽܠܝܽܘܡ ܒܝܽܘܡ܀
                    </p>
                </div>
                <div type="section" n="2">
                    <head>2</head>
                    <p xml:lang="syr">
                        ܘܳܐܦ ܚܳܫ̈ܽܘܠܶܐ ܡܳܐ ܕܰܚܫܰܠܘ ܡܳܐܢܳܐ ܕܕܰܗܒܳܐ ܐܰܘ ܕܣܺܐܡܳܐ: ܘܰܥܒܰܕܘ ܠܶܗ ܬܰܪܥܳܐ ܘܰܟܣܳܝܳܐ: ܘܰܩܒܰܥܘ ܒܶܗ ܪ̈ܺܝܙܰܣ ܘܰܐܪܡܺܝܘ ܩܽܘܦܠܳܐ ܕܠܳܐ ܢܶܬܛܪܶܐ ܠܶܗ ܢܽܘܟܪܳܝܳܐ ܒܶܠܥܳܕ ܡܳܪܶܗ: ܗܳܝܕܶܝܢ ܐܳܡܪܺܝܢ ܠܶܗ ܠܡܰܠܟܳܐ: ܕܗܳܐ ܡܳܐܢܳܟ ܓܡܺܝܪ: ܚܡܽܘܠ ܒܶܗ ܟܽܠܗܶܝܢ ܣܺܝܡ̈ܳܬܳܟ ܘܶܐܬܬܟܶܠ ܥܠܰܘܗ̱ܝ. ܗܳܝܕܶܝܢ ܡܫܰܪܶܐ ܡܰܠܟܳܐ ܠܰܡܣܳܡ ܒܶܗ ܟܽܠܝܽܘܡ ܒܝܽܘܡ ܟܽܠ ܡܶܕܶܡ ܕܡܶܬܬܰܓܰܪ. 
                    </p>
                    <p xml:lang="syr">
                        ܗܳܟܰܢܳܐ ܐܳܦ ܒܰܪܢܳܫܳܐ ܡܳܐ ܕܰܐܡܶܟ ܢܰܦܫܶܗ ܡܶܢ ܟܽܠ ܕܺܐܝܬ ܒܰܐܪܥܳܐ: ܘܰܫܚܰܩ ܪܶܥܝܳܢܶܗ ܒܠܺܠܝܳܐ ܘܒܺܐܝܡܳܡܳܐ: ܘܣܳܡ ܠܟܽܠܢܳܫ ܐܰܝܟ ܕܰܡܝܰܬܰܪ ܡܶܢܶܗ: ܘܣܰܪܶܩ ܢܰܦܫܶܗ ܡܶܢ ܟܽܠ ܕܰܩܢܶܐ ܘܢܰܫܶܩ ܪ̈ܶܓܠܶܐ ܕܰܒܥܶܠܕܒܳܒܰܘ̈ܗ̱ܝ: ܗܳܝܕܶܝܢ ܚܳܙܶܐ ܡܳܪܰܢ ܡܽܘܟܳܟܶܗ: ܘܰܡܫܰܕܰܪ ܠܶܗ ܪܽܘܚܳܐ ܦܰܪܰܩܠܺܝܛܳܐ: ܘܝܳܕܰܥ ܟܽܠܶܗ ܫܪܳܪܳܐ. ܘܡܳܐ ܕܺܝܕܰܥ ܫܪܳܪܳܐ: ܗܳܝܕܶܝܢ ܦܳܪܶܫ ܫܪܳܪܳܐ ܡܶܢ ܕܰܓܳܠܽܘܬܳܐ: ܘܡܶܬܟܰܬܰܫ ܥܰܡ ܤܳܛܳܢܳܐ: ܘܣܳܚܶܦ ܠܶܗ: ܐܰܝܟ ܕܣܰܚܦܶܗ ܡܳܪܰܢ: ܘܰܡܚܰܪܰܪ ܠܶܗ ܡܶܢ ܡܰܚܫ̈ܒܳܬܳܐ ܒܺܝܫ̈ܳܬܳܐ. ܘܗܳܝܕܶܝܢ ܡܳܐ ܕܰܙܟܳܝܗ̱ܝ ܠܰܒܥܶܠܕܒܳܒܶܗ: ܘܢܳܚ ܡܶܢ ܓܶܐܪ̈ܰܘܗ̱ܝ ܝܰܩ̈ܕܶܐ: ܘܰܚܬܰܡܝ̈ ܫܽܘ̈ܡܳܬܳܐ ܕܟܺܐܒܰܘ̈ܗ̱ܝ: ܘܶܐܬܚܠܶܡ ܬܒܳܪܳܐ ܕܡܰܚ̈ܘܳܬܶܗ: ܘܩܳܡ ܢܳܛܽܘܪܳܐ ܥܰܠ ܟܽܠܗܽܘܢ ܗܰܕܳܡܰܘ̈ܗ̱ܝ: ܗܳܝܕܶܝܢ ܐܳܡܰܪ ܡܰܠܟܳܐ ܡܫܺܝܚܳܐ: ܕܗܳܐ ܡܶܟܺܝܠ ܓܡܺܝܪ ܩܢܽܘܡܳܐ ܗܳܢܳܐ: ܐܰܝܟ ܕܰܒܝܰܘܡܳܐ ܕܰܓܒܰܠܬܶܗ. ܗܳܝܕܶܝܢ ܦܳܬܰܚ ܠܶܗ ܡܳܪܰܢ ܬܰܪ̈ܥܶܐ ܫܡܰܝ̈ܳܢܶܐ: ܘܥܳܐܶܠ ܘܡܶܬܓܰܐܶܐ ܒܥܽܘܬܪܗܽܘܢ ܕܪ̈ܳܐܙܶܐ. 
                    </p>
                    <p xml:lang="syr">
                        ܘܰܐܝܟܰܢ ܕܗܳܢܳܐ ܡܰܠܟܳܐ ܟܽܠܝܽܘܡ ܛܳܒ̈ܳܬܳܐ ܣܳܐܶܡ ܒܗܰܘ ܒܶܝܬ ܓܰܙܳܐ ܕܰܒܢܳܐ ܠܶܗ ܐܰܪܕܺܝܟܠܳܐ ܘܰܚܫܰܠ ܠܶܗ ܐܽܘܡܳܢܳܐ: ܗܳܟܰܢܳܐ ܗܳܢܳܐ ܒܰܪܢܳܫܳܐ ܟܰܕ ܩܳܐܶܡ ܒܰܐܪܥܳܐ ܒܰܦܓܰܪ: ܪܶܥܝܳܢܶܗ ܒܪܽܘܚ ܟܽܠܝܽܘܡ ܒܰܥܕܶܢ ܗ̱ܽܘ: ܗܳܢܰܘ ܕܶܝܢ ܒܽܐܘܪܺܫܠܶܡ ܕܰܠܥܶܠ: ܘܗܳܟܰܢ ܝܳܪܶܒ ܘܫܳܡܶܢ ܟܽܠ ܝܽܘܡ: ܘܡܶܬܦܰܢܰܩ ܘܡܶܬܒܰܣܰܡ ܒܪܽܘܚܳܐ: ܥܕܰܡܳܐ ܕܳܐܬܶܐ ܠܰܡܫܽܘܚܬܳܐ ܕܥܺܝܪ̈ܶܐ ܪ̈ܽܘܚܳܢܶܐ: ܘܗܳܝܕܶܝܢ ܐܳܬܶܐ ܡܳܪܰܢ ܘܕܳܒܰܪ ܠܶܗ ܠܟܽܠܶܗ ܡܶܢ ܗܳܢܳܐ ܥܳܠܡܳܐ: ܐܰܝܟ ܕܰܕܒܪܶܗ ܠܪܶܥܝܳܢܶܗ ܘܰܐܥܠܶܗ ܠܦܰܪܕܰܝܣܳܐ: ܘܬܰܡܳܢ ܗܳܘܶܐ ܥܽܘܡܪܶܗ ܒܽܐܘܪܺܫܠܶܡ ܥܶܠܳܝܬܳܐ. 
                    </p>
                    <p xml:lang="syr">
                        ܩܰܕܡܳܐܰܬ ܕܶܝܢ: ܗܳܠܶܝܢ ܦܽܘܩ̈ܕܳܢܶܐ ܪܰܘܪ̈ܒܶܐ ܟܽܠܗܽܘܢ ܕܟܶܬܒܶܬ ܡܶܢ ܠܥܶܠ ܢܳܛܰܪ ܐ̱ܢܳܫ ܘܟܶܢ ܡܶܬܓܡܰܪ: ܘܡܳܐ ܕܶܐܬܓܰܡܰܪ ܘܶܐܬܡܰܟܰܟ ܝܰܬܺܝܪ ܡܶܢܗܽܘܢ: ܟܶܢ ܣܳܠܶܩ ܠܘܳܬ ܗܳܝ ܪܰܒܽܘܬܳܐ ܡܫܰܒܰܚܬܳܐ: ܘܗܳܘܶܐ ܥܽܘܡܪܶܗ ܬܰܡܳܢ. ܗܳܟܰܢ ܗ̱ܽܘ ܥܽܘܡܪܳܐ ܕܥܰܡ ܡܳܪܰܢ: ܕܰܐܝܠܶܝܢ ܕܰܗܘܰܘ ܡܰܟ̈ܺܝܟܶܐ ܘܒܰܣ̈ܺܝܡܶܐ ܘܩܰܕ̈ܺܝܫܶܐ: ܘܰܒܢܰܝ̈ ܡܕܺܝܢ̱ܬܳܐ ܕܚܰܝ̈ܶܐ: ܘܥܳܒ̈ܕܰܝ ܨܶܒܝܳܢܶܗ ܕܡܳܪܰܢ ܗܰܘ ܛܳܒܳܐ ܘܰܡܩܰܒܠܳܐ ܘܰܓܡܺܝܪܳܐ: ܟܰܕ ܡܨܰܠܶܝܢ ܕܢܶܗܘܶܐ ܨܶܒܝܳܢܶܗ ܕܰܐܠܳܗܳܐ ܒܰܐܪ̈ܥܳܢܳܝܶܐ ܐܰܝܟ ܕܰܗܘܳܐ ܒܰܫ̈ܡܰܝܳܢܶܐ܀
                    </p>
                    <p xml:lang="syr">
                        ܫܠܶܡ ܡܺܐܡܪܳܐ ܕܶܫܬܳܐ ܕܥܰܠ ܐ̱ܢܳܫ ܕܡܶܬܓܡܰܪ ܘܝܳܪܶܒ܀
                </p>
                </div>
        </body>
    </text>
</TEI>