<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title xml:lang="en" level="a" ref="http://syriaca.org/work/8891">Discourse 15</title>
                <title xml:lang="en" level="s" ref="http://syriaca.org/work/8876">Ascetic
                    Discourses, Part 1</title>
                <title level="s">Digital Syriac Corpus</title>
                <author ref="http://syriaca.org/person/550">Isaac of Nineveh</author>
                <sponsor>University of Oxford</sponsor>
                <sponsor>Brigham Young University</sponsor>
                <sponsor>Vanderbilt University</sponsor>
                <sponsor>Initiative for Digital Humanities, Media, and Culture at Texas A&amp;M
                    University</sponsor>
                <funder/>
                <principal>Kristian S. Heal</principal>
                <principal>David G.K. Taylor</principal>
                <editor role="editor-in-chief" ref="http://syriaca.org/person.xml#dtaylor">David
                    G.K. Taylor, University of Oxford</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#abutts">Aaron Butts, The
                    Catholic University of America</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#kheal">Kristian S. Heal,
                    Brigham Young University</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#gkiraz">George A. Kiraz,
                    Beth Mardutho: The Syriac Institute</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#dmichelson">David A.
                    Michelson, Vanderbilt University</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#dschwartz">Daniel L.
                    Schwartz, Texas A&amp;M University</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#jwalters">James E. Walters,
                    Rochester College</editor>
                <respStmt>
                    <resp>TEI XML encoding by</resp>
                    <name type="person" ref="http://syriaca.org/person.xml#jwalters">James E.
                        Walters</name>
                </respStmt>
                <respStmt>
                    <resp>Based on the work of</resp>
                    <name type="person">Paulus Bedjan</name>
                </respStmt>
                <respStmt>
                    <resp>Edited by</resp>
                    <name type="person"
                        ><!--Insert name of the person who edits this document --></name>
                </respStmt>
                <respStmt>
                    <resp>Syriac text transcribed by</resp>
                    <name type="person"/>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition n="0.1"/>
                <respStmt>
                    <resp>based upon</resp>
                    <name><ptr target="#sourceDesc1"/></name>
                </respStmt>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <distributor>
                    <placeName>Jean and Alexander Heard Library System, Vanderbilt University,
                        Nashville, Tennessee, USA</placeName>
                </distributor>
                <authority>Digital Syriac Corpus</authority>
                <idno type="URI">https://syriaccorpus.org/406</idno>
                <availability>
                    <p/>
                    <licence target="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">
                        <p>Creative Commons — Attribution 4.0 International — CC BY 4.0</p>
                        <p>https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</p>
                    </licence>
                    <ab><note>This electronic edition is designed for open access reuse. The Syriac
                            base text is in the public domain. The TEI XML edition is copyrighted by
                            James E. Walters and is released under a Creative Commons Attribution
                            4.0 International Public License (CC BY 4.0).</note></ab>
                    <ab><note>The HTML page is copyrighted by Vanderbilt University and released
                            under a under a Creative Commons Attribution 4.0 International Public
                            License (CC-BY 4.0, https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/).
                            Attribution for reuse should follow the suggested citation and also
                            credit the copyright holder of the TEI XML edition.</note></ab>
                </availability>
                <date calendar="Gregorian"
                    ><!-- Our date of publication of this XML document--></date>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <biblStruct>
                    <monogr>
                        <editor>
                            <forename>Paulus</forename>
                            <surname>Bedjan</surname>
                        </editor>
                        <title level="m">Mar Isaacus Ninivita. De perfectione religiosa.</title>
                        <idno type="URI"/>
                        <idno type="zotero">1102</idno>
                        <imprint>
                            <pubPlace>Paris/Leipzig</pubPlace>
                            <publisher>Otto Harrassowitz</publisher>
                            <date>1909</date>
                        </imprint>
                    </monogr>
                </biblStruct>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <editorialDecl>
                <p>Digital Syriac Corpus is collaboration of University of Oxford, Brigham Young
                    University, Vanderbilt University, and the Center of Digital Humanities Research
                    (CoDHR) at Texas A&amp;M University. </p>
            </editorialDecl>
        </encodingDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="syr">Unvocalized Syriac of any variety or period</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
        <revisionDesc status="UncorrectedTranscription">
            <change when="2019-03-05" who="http://syriaca.org/person.xml#jwalters">Created:
                file</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text type="PrintTranscription">
        <body>
            <div type="rubric" xml:lang="syr">
                <l>ܥܲܠ ܝܘܼܒܵܠܵܐ ܕܐܘܼܪܚܵܐ ܕܝܼܚܝܼܕܼܵܝܘܼܬܼܵܐ: ܟܲܪܝܵܐܝܼܬܼ ܘܩܲܠܝܼܠ</l>
                <l>ܡܦܲܪܫܵܐܝܼܬܼ: ܘܕܲܐܝܟܲܢ ܘܒܲܐܝܢܵܐ ܙܢܵܐ ܡܸܬܼܝܼܠ̈ܕܵܢ ܡ̣ܢ ܚܕܼܵܕܹ̈ܐ</l>
                <l>ܡܝܲܬܪ̈ܵܬܼܵܐ ܕܒܼܵܗ̇ ܝܗ.</l>
            </div>
            <div type="body" xml:lang="syr">
                <l>ܢܲܗܝܼܪܵܐܝܼܬܼ ܕܹܝܢ ܘܲܡܦܲܪܫܵܐܝܼܬܼ: ܕܐܲܝܟܼ ܗܵܟܲܢ ܐܝܼܬܼܵܘܗܝ ܝܘܼܒܵܠܗܹܝܢ.</l>
                <l>ܡ̣ܢ ܥܲܡ̈ܠܹܐ ܕܥܸܨܝܵܢܵܐ ܕܲܒܼܫܸܠܝܵܐ ܡܸܬܼܝܼܠܸܕܼ ܪܸܬܼܚܵܐ ܗܵܘ̇ ܫܓܼܝܼܪܵܐ</l>
                <l></l>
                <pb n="128"/>
                <l></l>
                <l>ܘܲܕܼܠܵܐ ܡܘܼܫܚܵܐ: ܗܵܘ̇ ܕܡܸܬܼܢܲܒܼܪܲܫ ܒܠܸܒܵܐ ܡ̣ܢ ܚܘܼ̈ܫܵܒܹܐ ܚܲܡܝܼ̈ܡܹܐ</l>
                <l>ܕܚܲܕܼܬܼܵܐܝܼܬܼ ܒܵܠ̇ܩܝܼܢ ܒܪܸܥܝܵܢܵܐ. ܗܸܢܘܿܢ ܕܹܝܢ ܥܲܡ̈ܠܹܐ ܘܲܙܗܝܼܪܘܼܬܼܵܐ:܆</l>
                <l>ܡܩܲܛܢܝܼܢ ܠܗܵܘܢܵܐ ܒܚܲܡܝܼܡܘܼܬܼܗܘܿܢ: ܘܝܵܗ̇ܒܿܝܼܢ ܠܹܗ ܚܙܵܝܵܐ. ܘܗ̤ܘ</l>
                <l>ܚܙܵܝܵܐ ܡܵܘܠܸܕܼ ܠܚܘܼ̈ܫܵܒܹܐ ܚܲܡܝ̈ܡܹܐ ܕܐܸܡ̇ܪܹܬܼ: ܒܝܲܕܼ ܥܲܡܝܼܩܘܼܬܼ</l>
                <l>ܚܙܵܬܼܵܐ ܢܲܦܫܵܢܵܝܬܼܵܐ: ܗܵܝ̇ ܕܡܸܬܼܩܲܪܝܵܐ ܬܹܐܘܿܪܝܼܵܐ. ܘܗ̤ܝ ܬܹܐܘܿܪܝܼܵܐ:</l>
                <l>ܡܵܘܠܕܼܵܐ ܠܪܸܬܼܚܵܐ. ܘܡ̣ܢ ܪܵܬܼܚܵܐ ܗܵܢܵܐ: ܚܙܵܝܵܐ ܕܡ̣ܢ ܛܲܝܒܿܘܼܬܼܵܐ.</l>
                <l>ܘܟܸܢ ܡܸܬܼܝܲܠܕܵܐ: ܬܪܝܼܥܘܼܬܼܵܐ ܕܕܸܡ̈ܥܹܐ. ܩܲܕܼܡܵܝܑܬܼ: ܗܵܝ̇ ܕܒܲܡܢܵܬܼܵܐ.</l>
                <l>ܗܵܢܵܘ ܕܹܝܢ: ܕܙܲܒܼ̈ܢܝܼܢ ܤܲܓܝܼ̈ܐܵܢ ܢܸܬܿܬܲܪ̈ܥܵܢ ܠܹܗ ܠܐ̄ܢܵܫ ܕܸܡ̈ܥܹܐ ܒܚܲܕܼ</l>
                <l>ܝܵܘܡܵܐ. ܘܡ̣ܢ ܗܵܕܹܐ: ܐܵܬܹ̇ܐ ܠܗܵܝ̇ ܕܠܵܐ ܦܤܵܩ. ܘܡ̣ܢ ܕܸܡ̈ܥܹܐ:</l>
                <l>ܡܩܲܒܿܠܵܐ ܢܲܦܫܵܐ ܫܲܝܢܵܐ ܕܚܘܼ̈ܫܵܒܹܐ. ܘܡ̣ܢ ܫܲܝܢܵܐ ܕܚܘܼ̈ܫܵܒܹܐ:</l>
                <l>ܡܸܬܼܥܲܠܝܵܐ ܠܫܲܦܝܘܼܬܼ ܡܲܕܥܵܐ. ܘܲܒܼܡܲܕܥܵܐ ܫܲܦܝܵܐ: ܐܵܬܹ̇ܐ ܐ̄ܢܵܫ ܠܗܵܝ̇</l>
                <l>ܕܲܗܘ̤ܵܐ ܚܵܙܹ̇ܐ ܤܬܝܼܪ̈ܵܬܼܵܐ. ܡܸܛܠ ܕܕܲܟܼܝܘܼܬܼܵܐ: ܒܲܡܫܲܝܢܘܼܬܼܵܐ ܕܡ̣ܢ</l>
                <l>ܩܪ̈ܵܒܹܐ ܚܡܝܼܠܵܐ. ܘܡ̣ܢ ܒܵܬܲܪ ܗܵܠܹܝܢ: ܡܵܛܹܐ ܗܵܘܢܵܐ ܠܡܸܕܸܡ</l>
                <l>ܕܲܪܫܝܼܡܵܐ ܒܹܗ ܬܲܚܘܝܼܬܼܵܐ ܕܗܵܝ̇ ܪܓܸܠܬܼܵܐ ܕܲܒܼܚܲܙܩܝܼܐܹܝܠ ܢܒܼܝܼܵܐ:</l>
                <l>ܕܨܵܝܪܵܐ ܛܘܼܦܤܵܐ ܕܗܵܠܹܝܢ ܬܠܵܬܼ ܡܘܼ̈ܫܚܵܬܼܵܐ ܕܢܲܦ̈ܫܵܬܼܵܐ ܕܡܸܬܼܩܲܪ̈ܒܼܵܢ</l>
                <l>ܠܐܲܠܵܗܵܝ̈ܬܼܵܐ: ܕܲܬܼܠܝܼܬܼܵܝܬܵܗ̇ ܐܝܼܬܹܝܗ̇ ܕܠܵܐ ܡܲܥܒܲܪܬܵܐ. ܠܗܵܠܹܝܢ</l>
                <l>ܟܠܗܹܝܢ ܫܘܼܪܵܝܵܐ ܐܝܼܬܼܵܘܗܝ ܨܸܒܼܝܵܢܵܐ ܫܲܦܝܼܪܵܐ ܕܲܠܘܵܬܼ ܐܲܠܵܗܵܐ:</l>
                <l>ܘܥܲܡ̈ܠܹܐ ܡܦܲܬ̈ܟܹܐ ܕܲܒܼܫܸܠܝܵܐ: ܘܠܵܐ ܡܥܲܩܡܘܼܬܼܵܐ ܗܵܝ̇ ܕܡܸܬܼܝܲܠܕܵܐ</l>
                <l>ܡ̣ܢ ܦܤܝܼܩܘܼܬܼܵܐ ܤܲܓܝܼܐܬܼܵܐ ܕܡ̣ܢ ܥܵܠܡܵܐ܀ ܦܘܼܪ̈ܫܵܢܹܐ ܕܹܝܢ</l>
                <l>ܕܥܲܡ̈ܠܹܐ: ܠܵܐ ܐܵܠܨܵܐ ܗ̄ܘ̣ܵܬܼ ܠܡܸܥܒܲܕܼ: ܕܲܠܟܼܠܢܵܫ ܝܑܼܕܼܝܼܥܝܼܢ. ܐܸܠܵܐ</l>
                <l>ܡ̣ܢ ܟܠܦܪܘܿܣ ܡܵܐ ܕܦܵܓܲܥ̇ ܒܗܘܿܢ ܐ̄ܢܵܫ: ܠܵܐ ܚܵܤܲܪ. ܡܹܐܬܲܪ</l>
                <l></l>
                <pb n="129"/>
                <l></l>
                <l>ܕܹܝܢ ܝܵܕܲܥ̇ ܐ̄ܢܵܐ: ܕܝܵܬܲܪ. ܕܐܝܼܬܲܝܗܘܿܢ ܗܵܠܹܝܢ: ܥܲܡܠܵܐ ܕܟܲܦܢܵܐ.</l>
                <l>ܘܩܸܪܝܵܢܵܐ: ܘܫܲܗܪܵܐ ܥܝܼܪܵܐ ܕܠܲܝ̈ܠܵܘܵܬܼܵܐ: ܐ̄ܢܵܫ ܐܲܝܟܼ ܚܲܝܠܹܗ.</l>
                <l>ܘܤܸܓܼ̈ܕܵܬܼܵܐ ܤܲܓܝܼ̈ܐܵܬܼܵܐ: ܕܤܵܓܹ̇ܕܼ ܐ̄ܢܵܫ ܒܥܸܕܵܢܹ̈ܐ ܕܐܝܼܡܵܡܵܐ:</l>
                <l>ܘܙܲܒܼ̈ܢܵܬܼܵܐ ܤܲܓܝܼ̈ܐܵܬܼܵܐ ܒܠܸܠܝܵܐ. ܐܝܼܬܼ ܕܲܬܼܠܵܬܼܝܼܢ ܒܲܚܕܼܵܐ ܙܒܲܢ ܤܵܓܹ̇ܕܼ</l>
                <l>ܘܲܡܫܲܠܸܡ: ܘܟܸܢ ܢܵܦܹ̇ܩ ܡ̣ܢ ܩܕܼܵܡ ܨܠܝܼܒܼܵܐ. ܘܐܝܼܬܼ: ܕܐܵܦ ܥܲܠ</l>
                <l>ܗܵܠܹܝܢ ܡܸܢܝܵܢܹ̈ܐ ܡܵܘܤܸܦ. ܘܐܝܼܬܼ: ܕܒܲܚܕܼܵܐ ܨܠܘܿܬܼܵܐ: ܬܠܵܬܼܵܐ ܥܸܕܵܢ̈ܝܼܢ</l>
                <l>ܡܵܘܚܲܪ: ܘܲܢܓܼܝܼܕܼ ܠܘܵܬܼ ܡܲܕܥܹܗ ܟܲܕܼ ܪܡܸܐ ܥܲܠ ܐܲܦܵܘ̈ܗܝ: ܟܲܕܼ</l>
                <l>ܠܲܝܬܿ ܬܲܡܵܢ ܥܸܨܝܵܢܵܐ: ܘܠܵܐ ܦܸܗܝܵܐ ܕܚܘܼ̈ܫܵܒܹܐ. ܘܲܬܼܪ̈ܲܝܗܘܿܢ ܗܵܠܹܝܢ</l>
                <l>ܫܘܼ̈ܚܠܵܦܹܐ ܪܲܒܿܘܼܬܼ ܥܘܼܬܼܪܵܐ ܡܚܵܘܹܝܢ ܕܛܲܝܒܿܘܼܬܼܵܐ: ܕܲܡܫܲܚܠܦܵܐܝܼܬܼ</l>
                <l>ܤܵܥ̇ܪܵܐ ܠܐ̄ܢܵܫ ܐ̄ܢܵܫ ܐܲܝܟܼ ܡܫܘܼܚܬܹܗ. ܐܸܢ ܗܵܝ̇ ܕܤܲܓܝܼܐܘܼܬܼܵܐ</l>
                <l>ܕܲܒܼܪܸܬܼܚܵܐ ܫܓܼܝܼܪܵܐ ܡܲܤܓܸܐ ܡܸܢܝܵܢܵܐ: ܘܐܸܢ ܗܵܝ̇ ܕܲܒܼܗܝܼܠܘܼܬܼܵܐ</l>
                <l>ܡܩܲܒܿܠܵܐ ܒܹܗ ܢܲܦܫܹܗ: ܘܚܵܒܼ̇ܫܵܐ ܒܝܲܕܼ ܚܕܼܵܐ ܠܲܤܓܝܼܐܘܼܬܼܵܐ ܕܡܸܢܝܵܢܹ̈ܐ</l>
                <l>ܕܩܲܕܼ̈ܡܵܝܵܬܼܵܐ܀ ܕܡܵܢܲܐ ܗ̣̄ܝ ܕܹܝܢ ܥܸܠܬܼܵܐ ܕܲܨܠܘܿܬܼܵܐ ܗܵܝ̇ ܐ̄ܚܪܹܬܼܵܐ</l>
                <l>ܘܫܘܼܘܚܵܪܵܐ ܕܒܼܵܗ̇ ܘܕܲܡܒܲܪܝܵܐ ܡ̣ܢ ܥܸܨܝܵܢܵܐ: ܠܵܐ ܐܸܬܼܚܲܙܝܲܬ̤ ܠܝܼ</l>
                <l>ܕܙܵܕܹܩ ܕܲܢܦܲܪܸܫ ܠܨܸܒܼ̈ܘܵܬܼܵܐ ܕܐܲܝܟܼ ܗܵܠܹܝܢ: ܟܲܕܼ ܘܲܥܕܲܡܵܐ ܠܡܲܡܠܠܵܐ</l>
                <l>ܕܠܸܫܵܢܵܐ ܘܲܕܼܤܘܼܪ̈ܛܹܐ ܢܲܝܬܸܐ ܙܢܲܝ̈ܗܹܝܢ. ܕܠܵܐ ܟܲܕܼ ܠܵܐ ܢܸܫܟܲܚ</l>
                <l>ܢܲܕܼܪܸܟܼ ܡܸܢܵܗ̇ ܡܸܕܸܡ ܗܵܘ̇ ܡܲܢ ܕܩܵܪܹܐ: ܡܸܬܼܚܲܙܝܵܐ ܠܹܗ ܐܲܝܟܼ</l>
                <l>ܡܸܕܸܡ ܦܲܟܿܝܼܗܵܐ. ܘܐܸܢ ܬܘܼܒܼ ܝܵܕܲܘܿܥܵܐ ܐܝܼܬܼܵܘܗܝ ܕܗܵܠܹܝܢ: ܒܵܤܲܪ</l>
                <l>ܠܹܗ ܠܗܵܘ̇ ܡܲܢ ܕܲܬܼܚܘܼܡܵܐ ܕܨܸܒܼ̈ܘܵܬܼܵܐ ܠܵܐ ܝܵܕܲܥ̇ ܕܢܸܥܒܸܿܕܼ. ܘܡ̣ܢ ܗܵܢܵܐ</l>
                <l>ܕܹܝܢ: ܥܸܕܼܠܵܝܵܐ. ܘܡ̣ܢ ܗܵܘ̇: ܓܘܼܚܟܵܐ. ܘܗܵܘܹ̇ܐ ܐ̄ܢܵܐ ܠܹܗ: ܒܲܪܒܪܵܝܵܐ</l>
                <l>ܒܫܲܪܒܵܐ: ܠܗܵܘ̇ ܡ̇ܢ ܕܗ̤ܘ: ܐܲܝܟܼ ܡܸܠܬܹܗ ܕܲܫܠܝܼܚܵܐ ܕܐܸܡ݂ܲܪ ܥܲܠ</l>
                <l></l>
                <pb n="130"/>
                <l></l>
                <l>ܗܵܘ̇ ܕܡܸܬܼܢܲܒܸܐ܀ ܐܲܝܢܵܐ ܕܹܝܢ ܕܲܪܓܼܝܼܓܼ ܠܡܸܕܲܥ ܠܗܵܠܹܝܢ: ܗܵܐ</l>
                <l>ܪܫܝܼܡ ܝܘܼܒܵܠܗܹܝܢ ܠܥܸܠ. ܢܲܩܸܦ ܥ̇ܒܼܵܕܼܵܐ ܠܚܘܼܫܵܒܼܵܐ: ܒܛܲܝܒܿܘܼܬܹܗ</l>
                <l>ܕܡܵܪܲܢ. ܘܡܵܐ ܕܲܗܘ̤ܵܐ ܒܗܹܝܢ ܤܘܼܥܪܵܢܵܐܝܼܬܼ: ܝܵܠܹ̇ܦ ܗ̤ܘ ܡ̣ܢ</l>
                <l>ܢܲܦܫܹܗ. ܬܸܒܼ ܠܲܡ ܒܩܸܠܵܝܬܵܟܼ: ܘܗ̤ܝ ܩܸܠܵܝܬܼܵܐ ܡܲܠܦܵܐ ܠܵܟܼ</l>
                <l>ܡܠܡܸܕܸܡ.</l>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
