<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
    <teiHeader xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title xml:lang="en" level="a" ref="http://syriaca.org/work/9008">Chronicle of
                    Zuqnin, Part 3</title>
                <title xml:lang="en" level="s" ref="http://syriaca.org/work/9005">Chronicle of
                    Zuqnin</title>
                <title level="s">Digital Syriac Corpus</title>
                <author role="anonymous">Anonymous</author>
                <sponsor>University of Oxford</sponsor>
                <sponsor>Brigham Young University</sponsor>
                <sponsor>Vanderbilt University</sponsor>
                <sponsor>Initiative for Digital Humanities, Media, and Culture at Texas A&amp;M
                    University</sponsor>
                <funder/>
                <principal>Kristian S. Heal</principal>
                <principal>David G.K. Taylor</principal>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#dtaylor">David G.K. Taylor,
                    University of Oxford</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#abutts">Aaron Butts, The
                    Catholic University of America</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#kheal">Kristian S. Heal,
                    Brigham Young University</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#gkiraz">George A. Kiraz,
                    Beth Mardutho: The Syriac Institute</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#dmichelson">David A.
                    Michelson, Vanderbilt University</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#dschwartz">Daniel L.
                    Schwartz, Texas A&amp;M University</editor>
                <editor role="editor" ref="http://syriaca.org/person.xml#jwalters">James E. Walters,
                    Rochester College</editor>
                <respStmt>
                    <resp>TEI XML encoding by</resp>
                    <name type="person" ref="http://syriaca.org/person.xml#jwalters">James E.
                        Walters</name>
                </respStmt>
                <respStmt>
                    <resp>Edited by</resp>
                    <name type="person"/>
                </respStmt>
                <respStmt>
                    <resp>Syriac text transcribed by</resp>
                    <name type="person" ref="http://syriaca.org/person.xml#moez">Michael Oez</name>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition n="0.1"/>
                <respStmt>
                    <resp>based upon</resp>
                    <name><ptr target="#sourceDesc1"/></name>
                </respStmt>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <distributor>
                    <placeName>Jean and Alexander Heard Library System, Vanderbilt University,
                        Nashville, Tennessee, USA</placeName>
                </distributor>
                <authority>Digital Syriac Corpus</authority>
                <idno type="URI">https://syriaccorpus.org/519</idno>
                <availability>
                    <p/>
                    <licence target="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">
                        <p xml:lang="syr">Creative Commons — Attribution 4.0 International — CC BY
                            4.0</p>
                        <p xml:lang="syr">https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</p>
                    </licence>
                    <ab><note>This electronic edition is designed for open access reuse. The Syriac
                            base text is in the public domain. The TEI XML edition is copyrighted by
                            James E. Walters and is released under a Creative Commons Attribution
                            4.0 International Public License (CC BY 4.0).</note></ab>
                    <ab><note>The HTML page is copyrighted by Vanderbilt University and released
                            under a under a Creative Commons Attribution 4.0 International Public
                            License (CC-BY 4.0, https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/).
                            Attribution for reuse should follow the suggested citation and also
                            credit the copyright holder of the TEI XML edition.</note></ab>
                </availability>
                <date calendar="Gregorian"
                    ><!-- Our date of publication of this XML document--></date>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc xml:id="sourceDesc1">
                <biblStruct>
                    <monogr>
                        <editor>
                            <forename>Jean Baptiste</forename>
                            <surname>Chabot</surname>
                        </editor>
                        <title level="m">Chronicon Pseudo-Dionysianum vulgo dictum: [pars] I</title>
                        <idno type="URI">http://syriaca.org/bibl/1403</idno>
                        <idno type="zotero">112</idno>
                        <idno type="URI">http://zotero.org/groups/392292/items/SIJ65BZ8</idno>
                        <idno type="URI">http://www.worldcat.org/oclc/611762046</idno>
                        <imprint>
                            <pubPlace>Louvain</pubPlace>
                        </imprint>
                    </monogr>
                    <series>
                        <title level="s">Corpus Scriptorum Christianorum Orientalium</title>
                        <biblScope unit="vol">91, 104</biblScope>
                    </series>
                </biblStruct>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <editorialDecl>
                <p xml:lang="syr">Digital Syriac Corpus is collaboration of University of Oxford,
                    Brigham Young University, Vanderbilt University, and the Center of Digital
                    Humanities Research (CoDHR) at Texas A&amp;M University. </p>

            </editorialDecl>
        </encodingDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="syr">Unvocalized Syriac of any variety or period</language>
            </langUsage>
            <creation>
                <origDate type="composition" from="0750" to="0775">Mid-8th century CE</origDate>
            </creation>
        </profileDesc>
        <revisionDesc status="uncorrectedTranscription">
            <change when="2019-12-01" who="http://syriaca.org/person.xml#jwalters">Created:
                file</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text type="PrintTranscription">

        <body>
            <div xml:lang="syr" type="title">
                <pb n="1"/>
                <p> ܡܟܬܒܢܘܬܐ ܕܙܒ̈ܢܐ: ܕܡܢ ܒܪܝܬܗ</p>
                <p>ܕܥܠܡܐ ܥܕܡܐ ܠܫܢܬ ܐܠܦ ܘܬܡܢܝܢ</p>
                <p>ܘܫܒܥ ܕܐܠܟܣܢܕܪܘܣ܀</p>

                <p>܀ܦܠܓܘܬܐ ܕܬܪ̈ܬܝܢ܀</p>

            </div>
            <div xml:lang="syr" type="text">
                <pb n="2"/>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐܼ. ܐܬܥܩܪܬ ܣܟܠܘܐ ܕܦܪ̈ܣܝܐ ܡܢ ܐܘܪܗܝ.</p>
                <p>ܕܐܝܠܝܢ ܪ̈ܝܫܝ ܟܗ̈ܢܐ ܐܬܝܕܥܘ ܚܕ ܒܬܪ ܚܕ܀ ܒܪܗܘܡܐܼ. ܐܝܠܝܪܝܣ. ܒܼܬܪ ܠܐܘܢܼ ܗܢܐ ܠܒܼܟ܀
                    ܘܒܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ ܒܬܪ ܦܪܛܘܪܝܘܣ ܪܫܝܥܐ ܡܢ ܕܐܬܩܛܠܼ. ܠܒܼܟ ܩܕܝܫܐ ܟܐܡܬܐܘܣܼ ܬܠܡܝܕܗ
                    ܕܕܝܣܘܩܘܪܘܣ. ܘܡܢ ܒܬܪܗ ܛܐܡܬܐܘܣ ܐܚܪܢܐܼ ܗܿܘ ܕܐܬܩܪܝ ܪܥܘܠܦܩܠܐ܀ ܕܩܘܣܛܢܛܝܢܦܘܠܝܣܼ ܐܢܛܠ..
                    ܘܒܬܪܗܼ ܓܢܕ.. ܘܬܘܒܼ ܐܩܡ܀ ܒܐܦܣܘܣܼ ܝܘܚܢܢ.. ܘܒܬܪܗܼ ܦܘܠܘܣ. ܗܿܘ ܕܐܫܬܕܝ ܥܠ ܕܠܐ ܩܿܒܠ
                    ܠܣܘܢܕܘܣ ܕܟܠܩܕܘܢܐ܀ ܒܐܢܛܝܟܝܐܼ ܕܡܢܘܣ.. ܘܒܬܪܗܼ ܡܟܣܝܡܘܣ.. ܘܒܬܪܗ ܡܪܛܘܪܝܘܣ ܗܿܘ ܕܐܬܕܚܝܼ.
                    ܦܛܪܘܣ ܗܿܘ ܕܗܦܼܟ ܡܢ ܐܟܣܘܪܝܐ܀ ܒܐܘܪܫܠܡܼ ܐܢܣܛܘܣܼ. ܕܩܒܼܠ ܡܢ ܝܘܒܢܠܐܣ.. ܘܒܬܪܗܼ
                    ܡܪܛܘܠܝܘܣ.. ܘܒܬܪܗܼ ܣܠܘܣܛܝܘܣ. ܗܢܐ ܡܬܝܕܥ ܒܗܢܐ ܙܒܢܐ܀ ܒܐܢܛܝܟܝܐ ܣܠܘܣܛܝܘܣ. ܗܢܐ ܡܬܝܕܥ
                    ܒܗܢܐ ܙܒܢܐ܀ ܒܐܢܛܝܟܝܐ ܬܘܒ ܗܼܘܘ ܒܬܪ ܦܛܪܘܣ ܡܗܝܡܢܐܼ. ܩܠܢܕܝܘܢ ܕܐܫܬܕܝ. ܘܒܬܪܗ ܗܘܼܐ
                    ܦܠܐܝܘܣ.. ܘܒܬܪܗܼ ܦܠܘܝܢܘܣ.܀ ܒـ[ـܩـ]ـܘܣܛܢܛܝܢܐܼ ܒܬܪ ܐܩܡ ܗܘܼܐ ܦܘܐܢܢܛܣ.. ܘܒܬܪܗ ܗܘܼܐ
                    ܐܘܦܝܡܘܣܼ. ܗܿܘ ܕܐܫܬܕܝ ܒܝܘ̈ܡܝ ܐܢܣܛܘܣ. ܒܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ. ܒܬܪ ܛܡܬܐܘܣܼ ܝܘܚܢܢ ܗܿܘ ܕܐܬܕܚܝ..
                    ܘܒܬܗܼ ܦܛܪܘܣ.. ܘܒܬܪܗܼ ܐܬܢܣܝܘܣ. ܒܪ̈ܘܡܐ ܒܬܪ ܐܝܠܝܪܝܣ ܣܘܡܦܝܠܝܩܝܣ܀ ܘܒܬܪܗ ܩܝܠܟܣܼ ܕܡܬܝܕܥ
                    ܒܗܢܐ ܙܒܢܐ܀ ܗܠܝܢ ܟܠܗܘܢ ܪ̈ܝܫܝ ܟܗ̈ܢܐ ܐܬܝܒܠܘ ܥܕܡܐ ܠܡܘܬܗ ܕܙܢܘܢ ܡܿܠܟܐ܀ </p>
                <p>ܘܬܘܒ ܒܗܢܐ ܙܒܢܐ: ܓܒܐ ܕܦܪ̈ܣܝܢܐ ܐܪܡܝܘ ܢܘܪܐܼ ܘܐܘܩܕ ܠܟܢܘܫܬܐ ܕܝܗܘܕ̈ܝܐ. ܘܚܦܪܘ ܘܐܣܩܘ <pb
                        n="3"/> ܟܠܗܘܢ ܓܪ̈ܡܐ ܕܡܝ̈ܬܝܗܘܢ ܕܐܝܬ ܚܕܪ̈ܝ ܟܢܘܫܬܗܘܢܼ ܘܐܘܩܕܘ ܐܢܘܢ ܒܢܘܪܐܼ. ܘܟܕ
                    ܗܕܐ ܠܙܝܢܘܢ ܡܿܠܟܐ ܐܬܝܕܝܥܬܼ. ܐܬܚܡܼܬ ܥܠ ܦܪ̈ܣܝܢܐܼ ܟܕ ܐܡܿܪ ܕܥܠ ܡܢܐ ܠܡ ܠܟܠܗܘܢ ܝܗ̈ܘܕܝܐ
                    ܕܚܿܝܝܢ ܠܐ ܐܘܩܕܘ ܐܢܘܢܼ ܥܡ ܡ̈ܝܬܝܗܘܢ. ܘܗܟܢܐ ܫܠܼܐ ܣܘܥܪܢܐ ܗܢܐܼ. ܘܠܐ ܐܬܬܒܥ. </p>
                <p>ܘܒܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܬܡܢܐܼ ܡܝܬ ܙܝܢܘܢ ܡܠܟܐ.. ܘܐܡܠܟ ܡܢ ܒܬܪܗܼ ܐܢܣܛܘܣܼ. ܕܐܝܬܘܗܝ ܒܓܢܣܗܼ ܡܢ
                    ܕܘܪܟܝܢ: ܓܒܪܐ ܟܪܣܛܝܢܐ ܘܡܗܝܡܢܐ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢܡ̈ܐܐ ܘܬܫܥܼ. ܢܦܼܩ ܠܐܟܣܘܪܝܐ ܐܘܦܝܡܘܣ ܕܩܘܣܛܢܛܝܢܦܘܠܝܣܼ. ܥܠ ܕܐܫܬܟܚ ܢܣܛܘܪܝܢܐ.
                    ܘܗܼܘܐ ܚܠܦܘܗܝܼ ܡܩܕܘܢܝܘܣ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢܐܡܐܐ ܘܥܣܪ̈܆ ܐܬܼܐ ܩܡܨܐ ܣܓܝܐܐ ܥܠ ܐܪܥܐܼ. ܘܐܘܒܕ ܠܟܠ ܡܕܡ. ܗܢܘܿ ܕܝܢܼ ܐܝܟ ܡܐ ܕܡܢ
                    ܠܥܠ ܪܫܝܡ ܗܼܘ ܠܢ ܥܠܘܗܝ܀ ܘܒܗܿ ܒܫܢܬܐܼ ܗܘܼܐ ܪܥܠܼܐ ܩܫܝܐ ܘܥܙܝܙܐܼ. ܘܐܬܗܦܟܬܼ ܒܗ ܢܝܩܦܘܠܝܣ
                    ܘܛܡܪܬܼ ܠܟܠܗܘܢ ܥܡܘܪ̈ܝܗܿ. ܣܛܪ ܡܢ ܥܕܬܐ ܘܒܝܬ ܐܦܝܣܩܦܝܘܢ.܀ ܘܒܗܿ ܟܕ ܒܗܿ ܒܫܢܬܐܼ ܐܬܚܙܝܬܼ
                    ܐܬܿܐ ܕܕܡܝܐ ܠܚܫܘܟܐ ܒܫܡܝܐ.. ܘܬܘܒ ܒܗ ܒܝܘܡܐ ܕܐܬܿܐ ܘܕܪܥܠܐ ܚܡܝܡܬܐ ܕܐܒܪ̈ܢܐ ܓܙܬܼ ܝܘܡ̈ܬܐ
                    ܬܠ̈ܬܐ. ܘܗܝܕܝܢ ܗܦܼܟܬܿ ܠܕܘܟܬܗܿ ܐܝܟ ܥܝܕܗܿ ܩܕܡܝܐ܀ ܘܬܘܒ ܐܦ ܢܗܪܐ ܦܪܬܼ ܓܙ ܪܕܝܗ ܒܗ ܒܗܢܐ
                    ܝܘܡܐ. ܘܬܘܒ ܐܦ ܗܝܟܠܐ ܪܒܐ ܕܐܪܫܡܫܛܼ. ܒܝܘܡܐ ܕܝܠܗ ܕܟܢܫܗܼ ܢܦܼܠ ܡܢ ܙܘܥܐ. ܘܐܘܒܕ ܥܡܐ
                    ܣܓܝܐܐ ܒܓܘܗ. </p>
                <p>ܘܒܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܚܕܥܣܪ̈ܐܼ ܒܐܝܪܚ ܬܫܪܝܢ ܩܕܡ: ܒܥܣܪ̈ܝܢ ܘܬܠ̈ܬܐ ܒܗܼ ܝܘܡ ܫܒܬܐܼ. ܚܼܫܟ ܫܡܫܐ
                        <pb n="4"/> ܥܕܡܐ ܠܬܡ̈ܢܐ ܫܥ̈ܝܢ. ܐܪܥܐ ܕܝܢ ܕܚܚ ܗܘܼܐ ܥܠܝܗܼܿ. ܐܝܟ ܗܿܘ ܕܩܛܡܐ ܐܘ
                    ܟܒܪܝܬܐ ܒܕܝܪ ܗܘܐ ܥܠܝܗܿ... ܘܗܘܼܬ ܒܗ ܒܝܘܡ ܗܢܐ ܐܬܿܐ ܐܚܪܬܐܼ ܒܫܘܪܐ ܕܐܘܪܗܝ. ܬܘܪܥܬܐ ܓܝܪ
                    ܗܘܼܬ ܒܫܘܪܐܼ. ܡܢ ܬܝܡܢܐ ܠܬܪܥܐ ܪܒܐ. ܟܐܦ̈ܝܗܿ ܕܝܢ ܕܝܠܗܿ ܕܕܘܟܬܐܼ ܐܬܒܕܪܘ ܠܪܘܚܩܐ ܡܢܗܿ ܠܐ
                    ܙܥܘܪ. </p>
                <p>ܘܬܘܒ ܒܗܿ ܒܫܢܬܐ ܒܬܫܪܝ ܐܚܪܝܼ. ܐܬܚ̈ܙܝܢ ܐܬܘ̈ܬܐ ܬܠ̈ܬ ܒܫܡܝܐ܇ ܒܦܠܓܗ ܕܝܘܡܐ ܕܕ̈ܡܝܢ ܠܩܫܬܐ
                    ܕܡܬܚܙܝܐ ܒܥܢ̈ܢܐ. ܟܕ ܗܼܘ ܟܦܦܗܝܢ ܠܬܚܬܼ ܘܪܝܫܗܝܢ ܠܥܠ. ܚܕܐ ܡܢܗܝܢ ܒܓܒܐ ܬܝܡܢܝܐ ܒܡܨܥܬ
                    ܫܡܝܐܼ. ܘܐܚܪܝܬܐ ܡܢ ܡܕܢܚܐ ܠܗܿ. ܘܐܚܪܝܬܐ ܡܢ ܡܥܪܒܐ. ܘܗܟܢܐ ܗܦܝ̈ܟܢ ܗ̈ܘܝ ܠܐܦ̈ܝ ܫܡܝܐ..
                    ܘܬܘܒ ܒܗܿ ܒܫܢܬܐ ܒܐܝܪܚ ܟܢܘܢܼ ܐܬܚܙܝܬ ܐܬܿܐ ܐܚܪܝܬܐ ܒܫܡܝܐܼ ܕܕܡܝܐ ܗܘܬܼ ܠܢܝܙܟܐ. ܒܓܘܢܝܐ
                    ܬܝܡܢܝܬܐ ܘܡܥܪܒܝܬܐ. ܕܡܢܗܘܢ ܕܒܢܝ̈ܢܫܐ ܬܟܢܝܫܬܐ ܕܐܒܕܢܐ ܩܪܘܗܿ. ܘܡܢܗܘܢ ܬܘܒ ܩܪܘܗܿ ܢܝܙܟܐ
                    ܕܚܪܒܐ. ܐܠܐ ܘܐܦ ܪܫܝܡ ܗܼܘ ܠܢ ܫܪܒܗܝܢ ܡܢ ܠܥܠ. ܫܢܬ ܬܡܢܡܐܐ ܘܬܪ̈ܬܥܣܪܐܼ. ܗܘܼܐ ܟܦܢܐ
                    ܘܩܡܼܨܐ ܘܡܘܬܢܐ ܪܒܐ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢܡܐܐ ܘܬܠܬܥܣܪܐܼ. ܗܘܐ ܙܘܥܐ ܪܒܐܼ ܘܐܬܗܦܟܬ ܦܛܠܡܝܕܐܼ. ܘܨܘܪ ܘܨܝܕܘܢ. ܘܐܦ ܐܬܥܩܼܪܬ
                    ܘܢܦܠܬ ܒܝܬ ܫܒܬܐ ܕܝܗ̈ܘܕܝܐ. ܘܒܗ ܒܠܠܝܐ ܗܢܐ ܕܙܘܥܐ܇ ܕܗܘܐ ܒܐܝܪܚ ܐܒܝܼ ܒܥܣܪ̈ܝܢ ܘܬܪ̈ܝܢ ܒܗ܇
                    ܒܡ̈ܓܗܝ ܥܪܘܒܬܐܼ ܐܬܚܙܝܬ ܐܬܿܐ ܒܓܒܐ ܓܪܒܝܝܐ ܒܕܡܘܬ ܢܘܪܐ ܕܡܬܓܘܙܠܐ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢܡ̈ܐܐ ܘܪܐܒܥܣܪ̈ܐܼ. ܟܒܫ ܩܘܕ ܠܐܡܕ ܘܠܬܐܕܣܝܘܦܘܠܝܣ. ܘܩܛܠܼ ܘܫܼܒܐ ܠܥܡܘܪ̈ܝܗܝܢ. <pb
                        n="5"/> ܘܒܐܡܕ ܩܛܝ̈ܠܐ ܕܢܦܩܘ ܒܬܪܥܐ ܓܪܒܝܝܐܼܿ. ܬܡ̈ܢܝܢ ܘܚܡܫܐ ܐܠܦܝ̈ܐ. ܣܛܪ ܡܢ ܕܢܦܩܘ
                    ܒܬܪ̈ܥܐ ܐܚܪ̈ܢܐ: ܘܕܐܫܬܕܝܘ ܡܓܘ̈ܒܐ ܘܒܒ̈ܘܒܝܬܐ ܘܕܐܬܛܡܪܘ ܒܓܘܗܿ. ܒܐܣܟܘܠܐ ܕܡܬܩܪܝܐ
                    ܕܐܘܪ̈ܛܝܐ: ܟܕ ܩܝܡܝܢ ܟܠܗܘܢ ܕܝܪ̈ܝܐ ܕܥܘܡܪܐ ܕܝܘܚܢܢ ܕܐܘܪ̈ܛܝܐ ܒܗܿ ܒܬܫܡܫܬܐ: ܥܠܼܘܢ ܥܠܝܗܘܢ
                    ܬܪ̈ܝܢ ܐܣܦܩ̈ܠܛܪܐܼ. ܘܩܿܛܠܼܘ ܡܢܗܘܢ ܬܫ̈ܥܝܢ ܓܒܪ̈ܐ. ܘܕܫܪܟܐ ܫܒܘ܀ ܘܒܗܿ ܒܫܢܬܐܼ. ܥܒܼ݊ܘ
                    ܩܪܒܐ ܒܬܠܒܫܡܝ ܪ̈ܗܘܡܝܐ ܘܦܪ̈ܣܝܐܼ. ܘܐܙܕܟܝܘ ܪ̈ܗܘܡܝܐ. ܢܩܫܘ ܕܝܢ ܐܦ ܥܠ ܬܠܐ ܘܐܘܪܗܝ. ܘܫܒܼܘ
                    ܠܒܝܬ ܚܪ̈ܢܝܐܼ. ܐܝܟ ܡܐ ܕܡܢ ܥܠܠ ܪܫܝܡ ܗܼܘ ܠܢ܀ ܗܘܼܬ ܕܝܢ ܒܗܕܐ ܫܢܬܐ ܐܬܿܐ ܐܚܪܬܐ ܕܕܡܝܐ
                    ܠܚܫܘܟܐ ܒܫܡܝܐ.</p>
                <p>ܒܗܢܐ ܙܒܢܐ ܡܬܝܕܥܝܢ ܕܝܢ ܪ̈ܥܘܬܐ ܒܥܕܬܐܼ. ܝܥܩܘܒ ܐܦܝܣܩܦܐ ܘܡܠܦܢܐ ܕܒܛܢܢ ܕܣܪܘܓ.. ܦܝܠܟܣܢܘܣ
                    ܕܒܡܘܓ.. ܦܛܪܐ ܕܐܘܪܗܝ.. ܐܢܛܘܢܝܢܐ ܕܚܠܒ.. ܩܘܣܛܢܛܝܢܐ ܕܠܕܩܝܐ.. ܦܛܪܐ ܕܐܦܡܝܐ.. ܬܘܡܐ
                    ܕܐܡܕ.. ܝܘܚܢܢ ܕܬܠܐ.. ܝܘܚܢܢ [ܕ]ܐܝܪܦܘܠܝܣ.. ܦܘܠܘܝ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐ.. ܝܘܚܢܢ ܕܚܪܢ..
                    ܢܘܢܐ ܕܩܪܩܣܝܢ.. ܦܘܠܝܐ ܕܩܠܢܝܩܘܣ.. ܦܛܪܐ ܕܪܝܫܥܝܢܐ.. ܬܐܘܣܝܒܝܘܣ ܕܐܦܣܘܣ.. ܐܗܪܘܢ
                    ܕܐܪܫܡܫܛ.. ܐܝܛܝܪܟܝܣ ܕܐܢܐܙܪܒܐ.. ܦܠܝܟܣ ܕܪܗܘܡܐ.. ܣܠܘܣܛܝܘܣ ܕܐܘܪܫܠܡ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘ.ܝܗ.: ܗܘܐ ܪܥܠܐ ܪܒܐ. ܘܢܦܠܬ ܒܗܼ ܪܘܕܣ ܓܙܪܬܐ. ܗܢܐ ܗܦܘܟܝܐ ܕܬܠ̈ܬܐ. ܘܡܛܠ
                    ܕܒܠܠܝܐ ܗܘܼܐܼ. ܐܘܒܕ ܥܡܐ ܣܓܝܐܐ. ܘܙܥܘܪ̈ܐ ܦܫܘ. ܡܠܟܐ ܕܝܢ ܡܪܚܢܐ ܫܕܪ ܕܗܒܐ ܣܓܝܐܐ ܠܗܠܝܢ
                        <pb n="6"/> ܕܐܫܬܟܚ ܕܚܝܿܝܢ ܒܗܿ ܘܫܪܝ ܡܓܿܠܝܢ ܘܡܦܿܩܝܢ ܠܫ̈ܠܕܐ ܕܗܠܝܢ ܕܒܪܘܓܙܐ ܪܒܐ܇
                    ܐܝܟ ܕܒܡܥܨܪܬܐ ܕܐܒܕܢܐ ܐܥܨܪܘ ܗܘܘ ܒܗܿ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܫܬܬܥܣܪ̈ܐܼ. ܚܪܒܘ ܪ̈ܗܘܡܝܐ ܘܩܛܠܘ ܘܐܒܕܘ ܫܘܒܘ ܘܒܙܘܼ ܠܟܠܗ ܿܐܪܥܐ ܕܦܪ̈ܣܝܐ.
                    ܡܢ ܢܨܝܒܝܢ ܘܥܕܡܐ ܠܬܚܘܒܐ ܕܒܝܬ ܐܪ̈ܡܝܐ. ܩܛܠܘ ܕܝܢ ܠܟܠ ܕܟܪܐܼ ܕܡܢ ܒܪ ܬܪܬܥܣܪ̈ܐ ܫ̈ܢܝܢ
                    ܘܠܥܠ. ܘܕܫܪܟܐ ܐܦܩܘ ܒܫܒܝܐ܀ ܐܚܪܒܘ ܬܘܒ ܐܦ ܠܐܪܡܢܝ ܕܦܪ̈ܣܝܐ. ܘܫܒܘ ܘܒܙܘ ܘܐܦܩܘ ܟܠ ܕܒܗܿ
                    ܒܫܒܝܐ.܀ ܘܒܗܿ ܒܫܢܬܐ ܗܕܐܼ. ܗܘܼܐ ܩܕܝܫܐ ܢܘܢܐ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܐܡܕ.܀ ܘܟܕ ܕܫܪ ܠܬܘܡܐ ܐܪܟܕܝܩܘܢ
                    ܕܝܠܗܼ ܠܡܕܝܢܬܐ ܡܠܟܘܬܐܼ. ܡܛܠ ܥܠ̈ܬܐ ܕܡܕܡ ܡܕܡ: ܐܬܢܟܠ ܥܠܘܗܝ ܗܼܘ ܬܘܡܐ ܥܡ ܐܡܕ̈ܝܐ [ܬܘܒ
                    ܕܐܝܬ ܗܘܼܐ ܟܗܢܘܬܐ.] ܘܗܟܢܐ ܗܘܼܐ ܬܘܡܐ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܐܡܕܼ [ܚܠܦ ܢܘܢܐ.]</p>
                <p>[ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܫܒܥܣܪ̈ܐܼ.] ܐܬܒܢܝ ܫܘܪܐ ܠܕܪܐ ܕܒܝܬ ܢܗܪ̈ܝܢ܆ ܡܢ ܦܘܩܕܢܗ ܕܐܢܣܛܘܣ ܡܿܠܟܐ܀
                    ܘܒܗܿ ܒܫܢܬܐ ܗܕܐܼ ܢܚܼܬ [ܩܐܠܪܣ] ܡܓܝܣܛܪܘܣܼ [ܘܥܒܼܕ ܫܝܢܐ ܒܝܬ ܪ̈ܗܘܡܝܐ [ܠܦܪ̈ܣܝܐ.]</p>
                <p>[ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܬܡܢܥܣܪ̈ܐܼ.] ܗܘܼܐ ܩܪܒܐ ܘܫܓܘܫܝܐ ܪܒܐ [ܥܠ ܐܢܣܛܘܣܼ. ܡܛܠ ܕܨܼܒܐ] ܕܐܝܟ
                    ܢܡܘܣܐ ܕܐܝܬ ܒܡـ[ـܕܢܚܐܼ. ܢܐܡܪ ܐܦ] ܗܼܘ ܗܿܝ ܕܐܨܛܠܒܼܬ ܚܠܦܝܢܼ ܐܬܪܚܪܡ ܥܠܝܢ.. ܘܡܢ ܥܠܬܐ
                    ܗܕܐܼ ܫܓܘ̈ܫܝܐ ܪܘܪ̈ܒܢܐ ܘܩ̈ܛܠܐ ܣܓܝ̈ܐܐ ܘܒܙ̈ܙܐ ܕܒ̈ܢܝܢܫܐ ܣܓܝ̈ܐܐ ܗܘܼܘ ܒܗܿ ܒܡܕܝܢܬ
                    ܡܠܟܘܬܐ. ܗܼܘ ܕܝܢ ܡܿܠܟܐ ܐܢܣܛܘܣܼ. ܡܛܠ ܕܪܚܿܡ ܠܐܠܗܐ ܐܝܬܘܗܝ ܨܼܒܐ ܕܢܘܣܦ ܥܠ ܗܿܝ ܕܩܕܝܼܫܬ
                    ܐܠܗܐܼ. ܩܕܝܼܫܬ ܚܝܠܬܢܐܼ <pb n="7"/> ܩܕܝܼܫܬ ܠܐ ܡܝܘܬܐ: ܗܿܝ ܕܐܨܛܠܼܒܬ ܚܠܦܝܢܼ ܐܬܪܚܡ
                    ܥܠܝܢ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܚܝܕܝܢ ܗܘܘ ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܗܠܝܢ ܡܕ̈ܢܚܝܐ ܘܣܓܝ̈ܐܐ. ܟܕ ܗܿܝ ܗܕܐ ܦܩܼܕ܆ ܡܛܠ ܕܟܠܗ
                    ܓܢܣܗܿ ܕܝܘܠܝܢܐ ܪܒܬܐܥܡܗܿ ܕܝܠܗܼܿ. ܘܣܘܓܗܿ ܕܡܝܕܢܬܐܼ ܢܣܛܘܪ̈ܝܢܐ ܐܝܬܝܗܘܢ ܗܘܘ܆ ܥܡ ܕܝܪ̈ܝܐ
                    ܕܐܩܝܡܝܛܘܢ ܘܫܪܟܐ ܕܕܝܪ̈ܝܐ ܐܚܪ̈ܢܐܼ. ܟܠܗܿ ܩܘܣܛܢܛܝܢܦܘܠܝܣ ܥܠ ܡܠܟܐ ܒܪܘܒܐ. ܘܫܓܘܫܝܐ ܘܓܙܡܐ
                    ܘܬܟ̈ܣܐ ܣܓܝ̈ܐܐ ܐܬܟܢܫܘ ܐܝܟ ܗܿܘ ܠܡ ܕܚܘܕܬܐ ܘܢܘܟܪܝܘܬܐ ܨܒܐ ܕܢܿܥܠ ܥܠ ܗܝܡܢܘܬܐ ܕܟܪ̈ܣܛܝܢܐ܇
                    ܗܿܝ ܕܐܨܛܠܼܒܬ ܚܠܦܝܢ. ܘܬܘܒ ܠܡ ܠܗܿܘ ܓܝܣܐ ܕܐܨܛܠܼܒ ܥܡ ܡܪܢ. ܕܘܡܟܣ ܫܡܗ ܗܘܘ. ܘܠܗ ܩܥܿܝܢ
                    ܕܐܨܛܠܼܒܬ ܚܠܦܝܢܼ ܐܬܪܚܡ ܥܠܝܢ. ܘܫܪܟܐ ܕܛܥܝܘܬܐ ܕܐܝܟ ܗܕܐ. ܘܗܟܢܐ ܪܗܛܘ ܘܐܬܟܪܟܘܗ ܠܦܠܛܝܢ.
                    ܟܕ ܩܥܿܝܢܼ ܕܡܠܟܐܐܚܪܢܐ ܠܪܗܘܡܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܦܪܟܐ ܕܡܕܝܢܬܐ ܕܫܡܗ ܗܘܐ ܦܘܠܛܢ ܢܥܪܘܩ ܗܘܐܼ
                    ܘܢܬܛܫܐ ܡܢ ܩܕܡ ܪܘܓܙܗ ܕܥـ[ـܡܐ. ܗܢܘܢ ܕܝܢ] ܪܗܛܘܢ ܠܒܝܬܗ ܕܡܪܝܢܐ ܐܦܐܦܪܟܘܢ ܣܘܪܝܝܐܼ. [ܗܕܐ
                    ܗܼܝ] ܡܕܒܪܢܐ ܕܡܠܟܘܬܐܼ ܕܢܩܛܠܘܢܝܗܝ. ܘܟܕ ܝܠܼܦ ܐܬ... ܠܡܥܪܩܘ ܡܢܗܘܢܼ. ܘ[ܐܪܡܝܘ] ܢܘܪܐ
                    ܘܐܘܩܕܘܗܝ ܠܒܝܬܗ. ܘܚܛܦܘ ܟܠ ܡܕܡ ܕܐܝܬ ܠܗ. ܐܡܿܪܝܢ ܗܘܼܘ ܓܝܪ ܕܗܼܘ ܐܝܟ ܣܘܪܝܝܐܼ ܐܛܥܝܗ
                    ܠܡܠܟܐܼ. ܕܢܥܿܠ ܗܿܝ ܕܐܨܛܠܒܼܬ ܚܠܦܝܢ. ܘܗܟܢܐ ܒܢܪ̈ܓܐܼ ܒܕܘܡܣܝܐ ܡܿܦܣܩܝܢ ܗܘܘ ܠܣܐܡܗ
                    ܘܡܿܦܓܝܢ. ܐܫܟܚ ܕܝܢ ܒܒܝܬܗ ܕܝܪܝܐ ܚܕ ܡܣܟܝܢܐ ܣܘܪܝܝܐܼ. ܘܩܛܠܘܗܝ. ܘܦܣܩܘ ܪܝܫܗ ܘܩܒܥܘ
                    ܒܩܘܢܛܪܐ: ܘܗܟܢܐ ܛܥܢܝܢ ܗܘܘ ܠܗܼ. <pb n="8"/> ܟܕ ܪܗܛܝܢ ܗܘܘ ܒܗܿ ܒܡܕܝܢܬܐܼ. ܘܩܿܥܝܢ
                    ܘܐܡܿܪܝܢ. ܕܗܐ ܗܢܐ ܐܝܬܘܗܝ ܐܦܝܒܠܘܣܼ. ܗܢܐ ܗܼܘ ܕܝܢܼ ܣܩܘܒܠܝܗܿ ܕܬܠܝܬܝܘܬܐ. ܘܟܕ ܐܬܼܘ
                    ܠܒܝܬܗܿ ܕܝܘܠܝܢܐ ܦܛܪܝܩܝܐ ܪܒܬܐ ܩܥܿܝܢ ܗܘܘ ܥܠ ܒܥܠܗܿ ܐܪܒܝܢܕܐܼ ܕܢܗܘܐ ܡܿܠܟܐ ܥܠ ܪܗܘܡܢܝܐ.
                    ܗܼܘ ܕܝܢ ܐܪܒܝܢܕܐ ܥܼܪܩ ܠܥܒܪܐ.܀ </p>
                <p>ܥܠ ܐܦܝܩܘܣ ܕܦܩܼܕ ܡܿܠܟܐܼ ܘܣܠܼܩ ܗܼܘ ܫܚܝܡܐܝܬ ܠܡܘܬܒܐܼ ܕܠܐ ܬܓܐ. ܘܟܕ ܚܼܙܐ ܥܡܐ ܕܡܕܝܢܬܐ
                    ܡܘܟܟܗ ܕܡܿܠܟܐ. ܟܕ ܐܦ ܐܫܟܚܘ ܕܒܡ̈ܠܐ ܒܣ̈ܝܡܬܐ ܢܪܝܚ ܐܢܘܢܼ. ܐܬܢܝܚܼܬ ܚܡܬܗܘܢ: ܘܫܪܝܘ
                    ܡܫܼܒܚܝܢ ܠܗ ܘܡܦܝܣܝܢ ܕܢܣܝܡ ܬܓܐ ܕܡܠܟܘܬܗ. ܗܼܘ ܕܝܢ ܐܦܝܣ ܐܢܘܢ ܕܠܐ ܢܦܿܠܘܢ ܥܠ ܚܕ̈ܕܐ.
                    ܘܐܬܛܦܝܣܘ ܠܗ. ܘܗܘܼܘ ܒܫܝܢܐ ܘܒܫܠܝܐ ܠܘܬܗ ܘܠܘܬ ܚܕܕ̈ܐܼ. ܩܠܝܠ ܝܘ̈ܡܬܐ. ܘܠܚܪܬܐ ܬܘܒܼ
                    ܒܥܠ̈ܬܐ ܐܚܪ̈ܢܝܬܐ ܐܬܕܠܚܘ ܘܐܫܬܓܫܘ. ܘܦܩܼܕ ܥܠܝܗܘܢ ܪܘܓܙܐܼ ܘܐܬܥܫܢ ܚܝܠܬܢܐܝܬ ܐܝܟ ܡܠܟܐ.
                    ܘܐܗܦܟ ܗܘܐ ܦܘܪܥܢܐ ܕܡܪܝܪܘܬܗܘܢ ܩܕܡܝܬܐ ܒܪܝܫܗܘܢ. ܘܣ̈ܓܝܐܐ ܐܒܕܘ ܒܫܢܕ̈ܐ. ܘܣ̈ܓܝܐܐ ܬܘܒ
                    ܒܝܡܐ ܐܫܬܕܝܘ. ܘܗܟܢܐ ܗܘܼܬ ܕܚܠܬܐ ܪܒܬܐ ܥܠ ܟܠܗܘܢ ܥܡ̈ܡܐ. ܘܒܫܠܝܐ ܕܡܢ ܩܛܝܪ ܗܘܼܘܼ. ܠܘ
                    ܒܠܚܘܕ ܒܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ: ܐܠܐ ܘܒܟܠܗܝܢ ܡܕ̈ܝܢܬܐ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐ. </p>
                <p>ܥܠ ܡܦܩܬܗ ܘܐܟܣܘܪܝܐ ܕܐܬܦܩܼܕܬ ܥܠ ܡܩܕܘܢ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܩܘܣܛܢܛܝܢܦܘܠܝܣ.. ܟܕ ܗܟܝܠ ܒܝ̈ܫܬܐ
                    ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܐܣܬܥܪ̈ܝ ܡܢ ܡܩܕܘܢܝܣ ܗܪܝܛܝܩܐܼ. ܘܒܥܼܐ ܐܠܗܐ ܕܢܿܦܩ ܪܘܫܥܗ ܡܢ ܥܕܬܐ ܕܡܗܝ̈ܡܢܐܼ.
                    ܘܢܐܙܠ ܠܟܢܫܘܬܐ ܕܝܗ̈ܘܕܝܐ ܒܢ̈ܝ ܨܒܝܢܗ: ܗܝܕܝܢ ܦܩܼܕ ܡܠܟܐܼ. ܘܗܘܼܬ ܐܟܣܘܪܝܐ ܕܝܠܗ. ܘܟܕ
                    ܒܥܿܐ [ܗܘܐ] <pb n="9"/> ܕܢܒܗܬܗ ܠܪܚܡܗ ܘܒܪ ܬܪܥܝܬܗ ܡܓܝܣܛܪܘܣ ܕܝܠܗ: ܐܡܼܪ ܠܗ ܗܕܐ ܕܛܒ
                    ܬܒܪܬܗ ܘܐܚܫܬܗ܆ ܗܢܘ ܕܝܢܼ ܐܣܬܪܗܒ ܠܡܫܡܠܝܘ ܦܘܩܕܢܐ ܕܐܬܦܩܕ ܠܟ. ܘܟܕ ܐܙܠܼ ܡܓܝܣܛܪܘܣܼ.
                    ܐܫܟܚܘ ܕܥܪܝܩ ܘܛܫܼܐ ܒܥܕܬܐܼ ܘܪܝܫܗ ܡܪܟܢ ܘܣܝܡ ܒܝܬ ܒܘܪ̈ܟܘܗܝ. ܘܐܡܼܪ ܠܗ: ܡܪܗ ܕܥܠܡܐ ܥܒܼܕ
                    ܐܟܣܘܪܝܐ ܕܝܠܟ. ܐܡܿܪ ܠܗ: ܠܐܝܟܐ. ܐܡܼܪ ܠܗ: ܠܐܝܟܐ ܕܐܙܠ ܚܒܪܟܼ ܗܿܘ ܕܩܕܡܝܐ ܠܐܘܟܝܛܐ.
                    ܐܦܝܣܘܗܝ ܗܘܘ ܕܝܢܼ ܐܘܩܢ̈ܘܡܐ ܟܕ ܐܡܿܪܝܢ: ܕܡܪܢܼ ܡܦܝܣܝܢܢ ܠܒܪܒܘܬܟ ܕܬܬܪܚܩܡ ܥܠ ܣܝܒܘܬܗܼ
                    ܘܠܐ ܬܦܩ ܒܐܝܡܡܐ. ܘܐܢ ܕܝܢ ܠܐܼ ܡܘܩܕܐ ܠܗܿ ܡܕܝܢܬܐ. ܐܠܐ ܦܩܘܕ ܕܢܦܘܫ ܥܕܡܐ ܠܪܡܫܐܼ. ܘܗܟܢܐ
                    ܒܛܘܫܝܐ ܘܒܚܫܘܟܐ ܢܦܘܩ. ܟܕ ܐܦ ܐܬܼܐ ܐܘܢܓܠܝܘܢ ܘܝܡܝܘ ܕ[ܢܿܛܪܝܢ] ܠܗ ܥܕܡܐ ܠܪܡܫܐܼ ܘܠܐ
                    ܡܪܚܩ. ܟܕ ܫܒܩܘ ܐܢܫ̈ܐ ܕܢܿـ[ـܛܪܘܢ] ܠܗ. ܘܒܫܢܬ ܬܡܢ̈ܡܐܐ ܘܥܣܪ̈ܝܢ܆ ܒܐܝܪܚ ܬܡܘܙܼ ܒܫܒܥܐ
                    ܒܗܼ. ܒܥܕܢܐ ܕܪܡܫܐ ܐܬܼܐ ܡܓܝܣܛܪܘܣ ܥܡ ܒܘܐܬܝܐ ܣܓܝܐܬܐ. ܘܐܦܼܩܘ ܠܡܩܕܘܢ ܡܢ ܥܕܬܗ ܕܐܠܗܐ܆
                    ܘܐܫܠܡܗ ܠܗܢܘܢ ܕܐܬܦܩܕܘ ܕܢܘܒܠܘܢܝܗܝ ܠܐܟܣܘܪܝܐ. ܗܿܝ ܕܐܝܟ ܕܫܘܿܐ ܗܼܘܐ ܓܕܫ ܠܗ ܘ[ܗܘܬ
                    ܕܚܠـ]ـܬܐ ܪܒܬܐ ܒܟܠܗܿ ܥܕܬܐ ܕܐܪ̈ܬܕܟܣܘ. ܘܗܟܢܐ ܗܘܼܐ ܫܠܝܐ ܘܢܘܚܐ ܒـ........ ܩܡ ܕܝܢ ܡܢ
                    ܒܬܪܗ ܐܢܫ ܐܚܪܢܐ ܕܝܪܝܐܼ. ܕܫܡܗ [ܛܝܡܬܐܘܣ ܥܠ] ܬܪܘܢܘܣ ܕܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢ̈ܡܐܐ ܘܥܣܪ̈ܝܢ ܘܚܕܐܼ. ܡܬܝܕܥ ܩܕܝܫܐ ܫܡܥܘܢ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܒܝܬ ܐܪܫܡܼ. ܕܡܬܩܪܐ ܫܡܥܘܢ
                    ܕܪܘܫܐ ܦܪܣܝܐ. ܗܢܐ ܒܙܒܢܼ ܐܢ̈ܫܐ ܪܘܪ̈ܒܐ <pb n="10"/> ܘܝܕ̈ܝܥܐ ܬܠ̈ܬܐ ܬܠܡܕ ܗܘܐ ܘܐܥܡܕܼ
                    ܡܢ ܡܓܘ̈ܫܐ. ܘܟܕ ܫܡܥܘ ܟܢ̈ܘܬܗܘܢ. ܕܗܦܟܘ ܡܢ ܡܓܘܫܘܬܐ ܘܗܼܘܘ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐܼ. ܐܘܕܥܘ ܠܡܠܟܐ
                    ܥܠܝܗܘܢܼ. ܘܩܒܠܘ ܦܘܩܕܢܐ ܕܐܢܗܼܘ ܕܒܫܪܪܐ ܗܦܟܘܢܼ ܘܠܐ ܟܦܿܪܝܢ ܒܟܪܣܛܝܢܘܬܐܼ ܢܡܘܬܘܢ. ܗܼܢܘܢ
                    ܕܝܢ ܗܠܝܢ ܕܫܼܘܘ ܠܟܠܝܠܐ ܕܚܝ̈ܐܼ. ܟܕ ܚܼܙܘ ܠܘܚܡܐ ܘܣܝܦܐ ܕܡܠܟܐܼ. ܠܐ ܕܚܼܠܘ ܐܘ ܙܥܘ. ܟܕ ܐܦ
                    ܗܼܘ ܛܘܒܢܐܼ. ܒܪܬܚܐ ܕܣܗܕܘܬܐܼ ܕܚܠܦ ܚܝ̈ܐ ܕܠܥܠܡ ܙܿܝܢ ܐܢܘܢ. ܘܩܡܘܢ ܠܘܩܒܠ ܦܘܩܕܢܐ ܘܣܝܦܐ
                    ܕܢܦܼܩ ܥܠܝܗܘܢ. ܘܐܡܿܪܝܢ ܕܚܣ ܠܢܼ ܕܢܟܦܘܪ ܒܐܠܗܐ ܚܿܝܐ܇ ܗܿܘ ܕܥܒܼܕ ܫܡܝܐ ܘܐܪܥܐ܇ ܘܒܒܪܗ ܡܪܢ
                    ܝܫܘܥ ܡܫܝܚܐ܇ ܗܿܘ ܕܩܪܢ ܘܩܪܒܢ ܒܛܝܒܘܬܗ ܠܘܬܗ: ܕܢܟܦܘܪ ܒܗ ܘܢܣܓܘܕ ܠܒܪܝܬܗ ܚܠܦܘܗܝ. ܗܝܕܝܢ
                    ܛܘ̈ܒܢܐ ܒܬܪ ܝܘ̈ܡܬܐ ܥܣܪ̈ܐ ܕܡܘܠܕܗܘܢ ܪܘܚܢܝܐܼ. ܒܣܗܕܘܬܐ ܛܒܬܐ ܫܢܝܘ ܠܘܬ ܐܠܗܐ ܒܝܕ ܡܘܬܐ
                    ܩܠܝܠܐ ܕܣܝܦܐ܀ </p>
                <p>ܒܗܢܐ ܕܝܢ ܙܒܢܐܼ. ܐܒܥ ܣܛܢܐ ܛܥܝܘܬܐ ܒܐܬܪܐ ܕܦܐܪܝܢ: ܕܐܢ̈ܫܐ ܕܠܐ ܐܟܿܠܝܢ ܠܚܡܐ ܘܠܐ ܫܿܬܝܢ
                    ܡ̈ܝܐ܀ ܐܢ̈ܫܝܢ ܕܝܢ ܡܢ ܐܚ̈ܐ ܕܥܘܡܪ̈ܝܗܘܢ ܠܐ ܝܕܝܥܝܢ܆ ܘܐܚܪ̈ܢܐ ܡܢ ܪ̈ܝܫܝ ܕܝܪ̈ܬܐ ܕܬܡܢ܆
                    ܐܦܩܘ ܥܠ ܣܦܝܩܐ. ܘܩܪܘ ܥܠ ܢܦܫܗܘܢ ܕܓܠܐܝܬ ܕܠܚܡܐ ܠܐ ܐܟܿܠܝܢ ܘܠܐ ܫܿܬܝܢ ܡܝ̈ܐ ܘܕܢܙܝܪܝܢ ܡܢ
                    ܚܡܪܐ ܫܡܗܘ ܥܠ ܩܢܘܡܗܘܢ. ܣܘܢܩܢܐ ܕܝܢ ܐܡܝܢܐ ܕܟܦܢܐ ܘܨܗܝܐ ܪܫܝܥܐܝܬ ܡܢ ܪ̈ܐܙܐ ܩ̈ܕܝܫܐ ܡܡܠܝܢ
                    ܗܘܘ. ܐܦ ܣܘܓܐܐ ܕܬܘܪܣܝܗܘܢ ܡܢ ܩܘ̈ܕܫܐ ܩܐܿܡ ܗܘܼܐ. ܘܡܛܠ ܗܢܐ ܐܦ ܩܨܬܐ ܐܝܕܐ ܕܗܼܢܘܢ ܥܒܿܕܝܢ
                    ܠܗܿ ܒܫܘܚܪܬܐ ܡܚܿܡܥܝܢ ܠܗܿ. ܘܒܫܩܠ ܛܥܢܐ ܡܡܕܟܝܢ ܠܗܿ ܐܝܟ ܕܬܗܘܐ ܠܗܘܢ ܠܡܟܘܠܬܐܼ. ܘܠܐ ܠܪܐܙ
                    ܦܓܪܗ <pb n="11"/> ܕܡܫܝܚܐܼ. ܗܿܘ ܕܒܦܛܝܪܐ ܡܬܝܠ. ܘܫܪܟܐ ܟܠ ܐܡܬܝ [ܕܡܬܪ]ܒܨܝܢ ܠܚܡܐ ܫܚܝܡܐ
                    ܡܿܩܪܒܝܢ ܥܠ ܐܝܕ̈ܝ ܚܕܕ̈ܐ ܘܐܟܿܠܝܢ ܠܗ. ܘܡܐ ܠܡ ܕܪܕܝܢ ܒܐܘܪܚܐ܆ [ܐܘ ܒܐܘܪܚܐ] ܢܓܝܪܬܐ
                    ܐܙܿܠܝܢ. ܕܬܪ̈ܬܝܢ ܘܬܠ̈ܬ ܙܒ̈ܢܝܢ ܒܝܘܡܐ ܚܕܼ ܡܢܗ ܟܕ ܡܢܗ ܕܦܓܪܐ ܘܕܡܐ ܕܡܫܝܚܐ ܡܪܢܼ ܡܕܥܟܝܢ
                    ܗܘܘ ܟܦܢܐ ܘܨܗܝܐ ܕܟܝܢܗܘܢ. ܘܡܐ ܕܡܢܥܘ ܠܐܝܟܐ ܕܐܙܿܠܝܢ.. ܒܪܡܫܐ ܬܘܒ ܠܡ [ܡܩܿܪܒܝܢ ܗܘܘ]
                    ܩܘܪܒܢܐ. ܘܫܩܠܝܢ ܐܝܟ ܨܝ̈ܡܐ. ܐܦ ܒܝܘܡ̈ܬܐ [ܩܕܝ̈ܫܐ ܕܨܘܡܐ] ܕܐܪ̈ܒܥܝܢ. ܗܟܢܐ ܡܡܪܚܝܢ ܗܘܘ
                    ܠܡܣܥܪܼ ܕܠܐ ܕܚܠܬ [ܐܠܗܐܼ. ܘܕܠܐ] ܒܗܬܬܐ ܐܢܫܝܬܐ. ܐܡܿܪܝܢ ܗܘܘ ܓܝܪ ܥܠܝܗܘܢ: ܕܡܐ [ܕܦܠܚܘܗܝ]
                    ܠܩܘܕܫܐ ܒܟܦܦܬܐܼ ܘܐܟܠܘ ܡܢܗ ܟܡܐ ܕܨܒܿܝܢ ܗܘܘ ܦܫܝܩܐܝܬ. ܠܗ ܠܟܣܐ ܕܕܡܐ ܚܿܝܐ ܒܡܝ̈ܐ ܚܡܝ̈ܡܐ
                    ܚܿܪܦ ܗܘܐ ܠܗ ܚܕ ܚܕ ܡܢܗܘܢ ܘܫܿܬܐ ܟܡܐ ܕܨܿܒܐ. ܘܬܘܒ ܡܿܠܐ ܠܗ ܘܝܗܿܒ ܠܚܒܪܗ.. ܩܼܡ ܕܝܢ
                    ܠܘܩܒܠ ܛܥܝܘܬܐ ܗܕܐ ܩܕܝܫܐ ܪܒܘܠܐ ܕܐܘܪܗܝ ܘܩܕܝܫܐ ܓܡܠܝܢܐ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܦܐܪܝܢ܀</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܥܣܪ̈ܝܢ ܘܬܪ̈ܬܝܢ܆ ܡܪܕ ܒܛܠܝܢܐ ܥܠ ܐܢܣܛܘܣ.</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܥܣܪ̈ܝܢ ܘܬܠ̈ܬܼ. ܐܬܟܢܼܫܬ ܣܘܢܗܕܘܣ ܒܨܝܕܘܢ ܕܦܘܢܝܩܐ. ܪ̈ܝܫܝܗܿ ܕܝܢ ܕܝܠܗܿ
                    ܕܗܕܐ ܣܘܢܗܕܘܣ ܐܝܬܝܗܘܢ ܗܘܘܼ ܗܠܝܢ: ܣܘܡܟܘܣ [ܦܛܪܝܪܟܐ <pb n="12"/> ܕܪܗܘ]ܡܐ.. ܛܝܡܬܐܘܣ
                    ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ.. ܦܠܘܝܢܐ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܢܛܝܟܝܐ.. ܝܘܚܢܢ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐ..
                    ܐܠܝܐܼ ܕܐܘܪܫܠܡ.. ܝܘܚܢܢ ܕܬܠܐ.. ܦܠܝܟܣܢܘܣ ܕܡܒܘܓ.. ܦܠܘܝܢܐ ܗܪܝܛܝܩܐ ܐܫܿܬܟܚ: ܘܡܛܠ ܗܕܐ
                    ܦܩܼܕ ܡܿܠܟܐܐܢܣܛܘܣܼ. ܕܬܬܟܢܫ ܬܘܒ ܠܐܢܛܝܟܝܐܼ ܕܬܥܒܕ ܬܡܢ ܦܛܪܝܪܟܐ ܚܠܦ ܦܠܘܝܢܐ. ܘܟܕ
                    ܐܬܟܢܫܼ. ܥܒܕܘ ܬܡܘܢ ܠܐܢܫ ܕܝܪܝܐ ܕܫܡܗ ܣܐܘܪܐ. ܡܢ ܕܝܪܐ ܕܬܐܕܪܐ. ܗܢܐ ܕܝܢ ܐܝܬܘܗܝ ܒܪ ܒܪܗ
                    ܕܣܐܘܪܐ ܐܦܝܣܩܘܦܐ ܕܣܘܙܦܘܠܝܣ ܕܦܣܕܝܐܼ. ܚܕ ܡܢ ܡ̈ܬܝܢ ܘܥܣܪ̈ܝܢ ܕܥܡ ܪܒܐ ܩܘܪܝܠܘܣܼ ܕܩܬܪܝܣܝܣ
                    ܕܢܣܛܘܪܝܣ ܥܒܼܕܘ܀ ܐܢ ܡܿܫܟܚܬ ܕܒܣܝܕܘܢ ܐܬܟܢܫܬܼ. ܘܬܘܒ ܡܿܫܟܚܬ ܕܟܬܝܒ ܕܒܨܝܕܘܢ ܐܬܟܢܫܬܼ. ܠܐ
                    ܬܕܘܕ܇ ܬܪ̈ܬܝܗܝܢ ܚܕܐ ܐܢܝ̈ܢ ܐܦܢ ܒܠܫܢܐ ܡܫܚ̈ܠܦܢ܀ ܘܟܕ ܥܒܼܪ ܗܼܘ ܩܕܝܫܐ ܠܘܬ ܒܐܡܐ܇ ܘܥܠ
                    ܬܪܘܢܘܣ ܕܩܕܝܫܐ ܐܓܢܛܝܘܣ ܣܼܠܩ. ܗܝܕܝܢ ܐܢܛܝܘܟ̈ܝܐ ܟܠܗܘܢ ܥܡ ܢܫ̈ܝܗܘܢ ܘܒܢ̈ܝܗܘܢ ܩܥܘܼ. ܟܕ
                    ܡܙܿܥܩܝܢ ܐܟܚܕܐܼ ܗܠܝܢ: ܡܢ ܙܒܢܐ ܣܓܝܐܐ ܒܿܥܝܢܢ ܕܢܫܬܘܬܦ ܒܪ̈ܐܙܐ ܩܕ̈ܝܫܐ. ܠܡܕܝܢܬܢ ܚܪܪ ܡܢ
                    ܒܝܫܘܬ ܫܘܒܚܐ. ܠܒܢ̈ܝܢ ܒܿܥܝܢܢ ܕܢܥܡܕ. ܠܣܘܢܗܕܘܣ ܕܟܠܩܕܘܢܐ ܐܚܪܡ. ܠܗܿܝ ܕܠܬܝܒܝܠ ܗܦܟܬܼ.
                    ܗܫܐ ܐܚܪܡ. ܠܣܘܢܗܕܘܣ ܕܗܿܢܘܢ ܕܛܠܡܘ ܗܫܐ ܐܚܪܡ.. ܡܚܼܪܡܐ ܣܘܢܗܕܘܣ ܕܒܟܠܩܕܘܢܐ. ܡܚܼܪܡ ܛܘܡܣܗ
                    ܕܠܐܘܢ. ܐܦܝܣ̈ܩܘܦܐ ܟܠܗܘܢ ܗܫܐ ܢܚܪܡܘܢ. ܗܿܘ ܕܠܐ ܡܚܪܡܼ ܕܐܒܐ ܐܝܬܘܗܝܼ. ܘܠܘ ܪܥܝܐ. ܘܐܢ ܗܼܘ
                    ܕܐܝܬ ܗܘܐ ܐܢܫ ܕܡܣܬܒܪ ܕܒܪ ܪܥܝܢܗ ܕܦܠܘܝܢܐ ܗܼܘ. ܡܫܡܗܐܝܬ ܫܡܿܥ ܗܘܐ܇ ܕܦܠܢ ܐܚܪܡ ܠܣܘܢܗܕܘܣ.
                    ܗܿܝ ܕܕܐܦ ܗܘܼܬ. ܟܕ ܡܢ ܟܠܗܘܢ ܐܬܚܪܡܼܬ ܣܘܢܗܕܘܣ. ܗܠܝܢ ܘܗܿܢܝܢ ܕܕܡܿܝܢ ܠܗܝܢ܆ ܟܕ ܡܙܥܿܩܝܢ
                    ܘܡܩܿܠܣܝܢ <pb n="13"/> ܗܘܘ.. ܗܼܘ ܕܝܢ ܪܒܐ ܣܐܘܪܝܐܼ. ܒܗܠܝܢ ܡܠܘܢ ܪܘܪܒܐܝܬ ܚܿܕܐ ܗܘܐ܀
                    ܣܼܡ ܕܝܢ ܡܐܡܪܐ ܕܡܠܼܐ ܡܠܦܢܘܬܐ ܕܟܠܗܿ ܚܬܝܬܘܬܐ ܕܬܐܠܓܝܐܼ. ܒܗ ܒܥܕܢܐܼ. ܕܒܗ ܐܒܗܬ ܠܦܠܚܘܬ
                    ܒܪܢܫܐ ܕܢܣܛܘܪ. ܘܠܦܢܛܣܝܐ ܚܠܡܢܝܬܐ ܕܐܘܛܘܟܐܼ ܦܪܣܝ. ܬܘܒ ܕܝܢ ܘܠܘܩܒܠ ܣܘܢܗܕܘܣ ܕܟܠܩܕܘܢܐ
                    ܘܛܘܡܣܗ ܕܠܐܘܢܼ. ܣܩܘܒܠܐܝܬ ܡܠܬܐ ܣܓܝܐܬܐ ܥܒܕܼ. ܟܕ ܡܢ ܬܪ̈ܝܗܘܢ ܫܩ̈ܝܦܐ ܡܢܼ ܫܘ̈ܝܝ ܒܪܘܫܥܐܼ
                    ܙܗܪ ܕܢܣܛܐܼ. ܒܐܘܪܚܐ ܕܝܢ ܡܠܟܝܬܐ ܢܪܕܐ܇ ܘܚܕ ܟܝܢܐ ܡܢ ܬܪ̈ܝܢ ܕܐܠܗܐ ܡܠܬܐܼ ܕܡܒܣܪ ܢܘܕܐ.
                    ܘܟܕ ܙܥܘܪ̈ܝܬܐ ܡܛܠ ܬܘܪܨܐܕܕܘܒܪ̈ܐܼ. ܐܝܟ ܕܗܼܒ ܥܕܢܐ ܐܝܕܐ ܐܡܼܪ: ܠܥܡܐ ܕܠܐܿܐ ܗܼܘܐܼ. ܠܘܬ
                    ܢܝܚܐ ܕܦܓܪܐ ܫܪܐ ܗܘܐ. ܕܐܝܟ ܗܢܐ ܝܘܡܐ ܫܒܝܚܐ ܗܘܼܐ ܒܝܕ ܡܥܠܬܗ ܕܓܒܪܐ ܗܿܘ ܫܒܝܚܐ.. ܘܟܕ ܕܝܢ
                    ܠܒܝܬ ܐܦܝܣܩܦܣܢ ܕܝܠܗ ܡܚܕܗܿ ܣܠܼܩ܇ ܘܐܫܟܚ ܠܗܿܢܘܢ ܥܒܕ̈ܝ ܒܘ̈ܫܠܐ ܘܡܓܝܪ̈ܣܐ ܕܒܝܬ ܐܦܣܩܦܝܢ܆
                    ܘܠܟܠܗܿ ܫܟܚܬܐ ܕܡܢܗܘܢ ܐܬܬܩܢܬܼ. ܐܦܼܩ ܡܢ ܬܡܢ. ܘܠܒܠܢܐ ܕܐܝܬ ܗܘܐ ܬܡܢ ܥܩܼܪ. ܐܟܙܢܐ
                    ܕܠܩ̈ܝܡܬܐ ܕܒܥܠܐ ܝܘܫܝܐ ܘܚܙܩܝܐ ܪ̈ܚܡܝ ܐܠܗܐ ܡ̈ܠܟܐ. ܒܩܫܝܘܬ ܕܘܒܪ̈ܐ ܕܝܢ ܕܕܝܪܝܘܬܐ܇ ܗܠܝܢ
                    ܕܥܝܕܗ ܩܕܡܝܐܼ ܐܬܗܦܟ܇ ܒܡܓܣܐ ܕܥܠ ܐܪܥܐܼ ܘܒܠܐ ܡܣܚܘܬܐܼ ܘܒܬܫܡܫܬܐ ܕܙܘܡܪܐ ܡܬܝܚܐܼ.
                    ܘܒܡܐܟܘ[ܠܬܐ ܕܙܪ̈ܥܘܢܐ] ܒܕܡܘܬ ܛܠܝ̈ܐ ܕܒܒܒܝܠ ܐܬܚܫܚ.. ܠܚܡܐ ܕܝܢ ܡܢ ܫܘܩܐ ܕܣܓܝ [ܒܣܐ]
                    ܘܫܝܛܼ ܡܿܝܬܐ ܗܘܐ ܠܗ. </p>
                <p>ܘܒܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܥܣܪ̈ܝܢ ܘܫ̈ܬܼ. ܐܬܟܢܼܫܬ ܣܘܢܗܕܘܣ ܒܨܘܪ܇ ܡܢ ܦܘܩܕܢܗ ܕܡܠܟܐܐܢܣܛܘܣ: ܘܐܬܟܢܫܘ
                    ܠܬܡܢ ܟܠܗܘܢ ܐܦܝ̈ܣܩܘܦܐ ܡܕ̈ܢܚܝܐܼ. ܘܕܐܦܡܝܐ. <pb n="14"/> ܘܐܦܪܛܝܣܝܐ. ܘܐܣܪܐܝܢܐ.
                    ܘܡܣܦܛܡܝܐ. ܘܐܪܐܒܝܐ. ܘܦܘܢܩܝܐ ܕܠܝܒܢܣ. ܪ̈ܝܫܝܗܿ ܕܝܢ ܕܗܕܐ ܣܘܢܗܕܘܣ ܐܝܬܝܗܘܢ ܗܘܘܼ. ܣܐܘܪܐ
                    ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܢܛܝܟܝܐ.. ܘܛܐܡܬܘܣ ܕܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐܼ. ܒܝܕ ܢܛܪ̈ܝ ܕܘܟܬܗ.. ܐܠܝܐ ܕܐܘܪܫܠܡܼ. ܒܝܕ
                    ܢܛܪ̈ܝ ܕܘܬܟܗ.. ܝܘܚܢܢ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐ.. ܣܘܡܟܘܣ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܪܗܘܡܐ.. ܦܠܟܣܝܢܘܣ
                    ܕܡܒܘܓ.. ܝܘܚܢܢ ܕܬܠܐ. ܦܘܠܐ ܕܐܘܪܗܝ܀ ܡܬܝܕܥ ܕܝܢ ܝܘܚܢܢ ܒܪ ܐܦܬܘܢܝܐ.. ܘܩܘܡܐ ܡܢ ܕܝܪܐ ܕܡܪܝ
                    ܥܩܝܒܐ܀ ܣܐܘܪܐ ܕܝܢ ܐܕܢܚܗ ܠܫܪܪܐܼ. ܘܦܫܼܩܗ ܠܟܬܒܐ ܗܢܛܝܩܘܢ ܕܥܒܼܕ ܙܐܢܘܢ ܡܿܠܟܐ. ܘܚܘܝܗ
                    ܕܠܒܘܛܠܐ ܕܗܠܝܢ ܕܐܣܬܥܪ̈̄ ܒܟܠܩܕܘܢܐ ܗܘܼܐ. ܘܐܚܪܡܘܗܿ ܬܡܢ ܓܠܝܐܝܬ. ܘܠܬܘܣܦܬܐ ܗܿܝ ܕܗܘܼܬ
                    ܒܗܝܡܢܘܬܐܼ܇ ܘܠܟܠܗ ܫܪܪܐ ܐܟܪܙܘ ܐܦܝ̈ܣܩܦܐ ܕܐܬܟܢܫܘ ܥܡ ܣܐܘܪܐ ܘܐܟܣܢܝܐ܀</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܥܣܪ̈ܝܢ ܘܫ̈ܒܥܼ. ܡܪܼܕ ܥܠ ܐܢܣܛܘܣ ܡܠܟܐ. ܐܝܠܡܪܩܝܘܣ ܒܪܗܘܡܐܼ ܘܠܒܼܟ ܟܠܗܘܢ
                    ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܡܥܪ̈ܒܝܐ. ܘܐܚܼܕ ܡܠܟܘܬܐ ܒܪܗܘܡܐܼ. ܡܛܠ ܕܓܒܪܐ ܗܘܼܐ ܩܫܝܐ܀ </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܥܣܪ̈ܝܢ ܘܬܡ̈ܢܐܼ. ܐܬܟܢܫ ܥܡܐ ܣܓܝܐܐܼ ܡܢ ܡܨܪܝܢ ܘܡܢ ܐܠܟܣܢܕܪܝܐ. ܘܡܢ ܥܒܼܪܐ
                    ܕܝܘܪܕܢܢ ܘܐܕ̈ܘܡܝܐ ܘܐܪ̈ܐܒܝܐ. ܘܐܬܘ ܠܥܐܕܐ ܕܐܢܩܢܝܐ ܕܪܘܟܒ ܨܠܝܒܐ ܕܒܐܘܪܫܠܡܿ. ܕܗܘܐ
                    ܒܐܪܒܥܬܥܣܪܿ ܒܐܝܠܘܠ. ܘܗܝܕܝܢ ܫ̈ܐܕܐ ܠܒܫܘ ܠܣܓܝ̈ܐܐܼ. ܘܢܒܿܚܝܢ ܗܘܘ ܒܨܠܝܒܐ ܒܕܡܘܬ ܟ̈ܠܒܐ.
                    ܘܗܝܕܝܢ ܫܿܠܝܢ ܗܘܘܼ ܘܢܦܿܩܝܢ ܡܢܗܘܢ. ܘܗܕܐ ܠܦܪ̈ܘܫܐ ܡܪܢܝܬܐ ܣܓܝܐܬܐ ܥܒܼܕܬ ܘܥܩܬܐ. ܒܪܡ ܕܝܢ
                    ܠܘ ܚܬܝܬܐܝܬ ܐܣܬܟܠܘܗܿ ܠܥܠܬܐܼ ܥܕܡܐ ܕܗܼܘ ܣܘܥܪܢܐ <pb n="15"/> ܚܘܝ ܡܦܩܢܐ܇ ܥܠ ܚܙܪܝܢ
                    ܕܗܘܼܐ ܒܬܪܟܝܢ ܒܗܝܡܢܘܬܐܼ. ܘܟ̈ܫܠܐ ܕܗܘܘ ܒܬܪ ܙܒܢܐܼ. ܩܕܡ ܘܐܘܕܥ ܐܠܗܐ. </p>
                <p>ܕܐܝܠܝܢ ܪ̈ܝܫܝ ܟܗ̈ܢܐ ܐܬܝܕܥܘ ܒܝܘ̈ܡܝ ܐܢܣܛܘܣ ܡܠܟܐ. ܒܪܗܘܡܐ ܗܘܼܐ ܦܝܠܟܣ.. ܘܒܬܪܗܼ ܣܘܡܟܘܣ..
                    ܘܒܬܪܗܼ ܗܘܿܪܡܝܙܕܐ܀ ܒܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ. ܕܡܗ̈ܝܡܢܐܼ ܐܬܢܣܝܘܣ ܘܝܘܚܢܢ܆ ܘܝܘܚܢܢ ܘܕܝܣܩܪܘܣ܀
                    ܕܐܢܛܝܟܝܐܼ. ܦܠܘܝܢܣ ܕܐܫܬܕܝ. ܘܣܐܘܪܐܡܗܝܡܢܐ܀ ܕܩܘܣܛܢܛܝܢܦܘܠܣܼ ܐܦܝܡܘܣ ܘܡܩܕܘܢ ܗܪ̈ܝܛܩܐ.
                    ܘܛܝܡܬܐܘܣ ܡܗܝܡܢܐ. ܘܝܘܚܢܢ ܕܩܒܼܠ ܠܣܘܢܗܕܣ ܕܟܠܩܕܘܢܐ܇ ܒܪܝܫ ܡܠܟܘܬܗ ܕܝܘܣܛܢܝܢܣܼ. ܘܥܓܠ
                    ܡܝܬ.. ܘܗܘܼܐ ܐܦܝܦܢܘܣ ܒܬܪܗ܀ ܒܐܘܪܫܠܡܼ ܣܘܠܝܣܛܘܣܼ ܘܐܠܝܐ [ܕܐܬܕܚܝܼ ܝܘܚـ]ـܢܢ ܕܩܒܠ
                    ܠܣܘܢܗܕܘܣ ܒܝܘ̈ܡܝ ܝܘܣܛܢܝܢܐ ܣܒܐ. ܘܒܬܪܗ ܦܛܪܘܣ.</p>
                <p>ܪ̈ܝܫܝ ܟܗ̈ܢܐ ܕܗܘܼܘ ܒܝܘ̈ܡܝ ܝܘܣܛܢܝܢܐ ܣܒܐܼ. ܘܐܥܠܘ ܠܣܘܢܗܕܘܣ ܕܟܠܩܕܘܢܐ. ܒܪ̈ܘܡܐ ܗܘܪܡܝܙܕܐ܀
                    ܒܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ ܛܝܡܬܐܘܣ܀ ܒܐܘܪܫܠܡܼ ܦܛܪܘܣ܀ ܕܐܢܛܝܟܝܐܼ ܦܘܠܐ ܝܗܘܕܝܐ.. ܘܐܘܦܪܘܣܼ ܕܐܝܩܕ
                    ܒܩܕܣܐ ܕܙܒܬܐܼ ܒܗܦܘܟܝܐ ܕܐܢܛܝܘܟ.. ܘܐܦܪܝܡ ܐܡܕܝܐ܀ ܕܩܘܣܛܢܛܝܢܦܘܠܝܣܼ ܐܦܝܦܢܝܘܣ.. ܗܠܝܢ
                    ܒܝ̈ܘܡܝ ܝܘܣܛܢܝܢܐ ܣܒܐܿ. ܗܿܘ ܕܐܡܠܟ ܒܬܪ ܐܢܣܛܘܣ܀</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢ̈ܡܐܐ ܘܥܣܪ̈ܝܢ ܘܬܫ̈ܥܼ. ܡܝܬ ܐܢܣܛܘܣ ܡܠܟܐ. ܘܐܡܠܟ ܒܬܪܗ ܝܘܣܛܢܝܢܐ ܣܒܐ. ܗܢܐ ܡܕܪܫܐ
                    ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܒܩܪ̈ܒܐ ܘܡܕܪܘܬܐ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐ. ܟܕ ܡܢ ܟܠܗ ܝܘܠܦܢܐ ܕܡ̈ܠܐ ܕܢܒ̈ܝܐ ܩܕ̈ܝܫܐ
                    ܘܕܡ̈ܠܦܢܐ ܢܦܝ̈ܚܝ ܡܢ ܪܘܚܐ ܩܕܝܫܐ ܓܠܝܙ ܗܘܐ. ܟܕ ܒܫܘܪܝܐ ܕܡܠܟܘܬܗܼ ܐܛܥܝܘܗܝ ܗܠܝܢ ܕܬܪ̈ܝܢ
                        <pb n="16"/> ܟܝ̈ܢܐ ܡܘܕܝܢ ܒܡܫܝܚܐܼ ܡܢ ܒܬܪ ܚܕܝܘܬܐ. ܘܡܛܠ ܕܓܒܪܐ ܗܘܐ ܦܫܝܛܐ. ܘܕܠܐ
                    ܪܕܐ ܗܘܐ ܒܕܘ̈ܓܡܛܐ ܐܠܗ̈ܝܐ܆ ܐܫܬܕܠ ܒܝܕ ܡ̈ܠܐ: ܐܝܟ ܡܿܢ ܕܢܥܠ ܠܣܘܢܗܕܘܣ ܕܟܠܩܕܘܢܐ ܠܥܕܬܐ.
                    ܗܼܝ ܕܩܠܝܠ ܫܠܝܐ ܗܘܬ ܡܢ ܙܒܢܐ ܕܗܢܛܝܩܘܢ. ܗܿܘ ܕܗܘܼܐ ܗܘܐ ܡܢ ܙܐܝܢܘܢ ܡܠܟܐ܇ܙ ܐܝܟ ܕܠܒܘܛܠܐ
                    ܕܝܠܗܿ ܕܣܘܢܗܕܘܣ. ܘܥܡ̈ܡܐ ܡܗ̈ܝܡܢܐ ܒܫܠܝܐ ܕܠܐ ܠܕܘܚܝܐ ܝܿܬܒܝܢ ܗܘܼܘ ܒܟܠܗ ܐܘܚܕܢܐ
                    ܕܪ̈ܗܘܡܝܐ.. ܗܝܕܝܢ ܦܩܼܕ ܕܬܬܟܬܒ ܣܘܢܗܕܘܣܼ ܘܬܬܟܪܙ ܒܥܕܬܐ. ܘܟܠ ܡܿܢ ܕܠܐ ܢܩܒܠ ܠܣܘܢܗܕܘܣ
                    ܢܫܬܕܝ ܠܐܟܣܘܪܝܐ. ܘܡܢ ܗܝܕܝܢ ܣܕ̈ܩܐ ܘܚܪ̈ܝܢܐ ܣܓܝ̈ܐܐ ܢܒܥܘ ܒܥܕܬܐ܀ ܘܐܬܡܠܟܘ ܨܢܝܥܐܝܬ ܡܢ
                    ܗܿܢܘܢܼ ܕܥܠܗܕܐ ܠܗ ܡܚܿܦܛܝܢ ܗܘܘܼ. ܕܐܦ ܗܠܝܢ ܬܠ̈ܬ ܣܘܢܗܕܘܣ ܫܪܝܪ̈ܬܐ ܢܬܟܬܒ̈ܢ ܘܢܬܟܪ̈ܙܢ ܥܡ
                    ܗܿܝ ܕܟܠܩܕܘܢܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܒܝܕ ܗܕܐ ܢܫܟܚܘܢ ܢܢܛܥܘܢ ܠܡܗ̈ܝܡܢܐܿ. ܗܠܝܢ ܕܡܬܚܪܝܢ ܠܘܩܒܠ ܗܕܐ
                    ܕܟܠܩܕܘܢܐ. ܘܢܥܕܘܢ ܚܘܫ̈ܒܝܗܘܢ ܒܝܕ ܗܕܐ. ܕܗܠܝܢ ܫܪܝܪ̈ܬܐ ܥܡܗܿ ܢܬܚܫ̈ܒܢ܆ ܐܝܟ ܡܿܢ ܕܠܐ
                    ܢܓܥܨܘܢ ܗܘܘ ܘܢܗܦܟܘܢ ܠܒܣܬܪܗܘܢ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ ܠܗܕܐ ܥܓܠ ܐܬܪܡܝ ܗܼܘ ܡܿܠܟܐ. ܘܦܩܼܕ ܕܗܟܢܐ
                    ܬܗܘܐ. ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܝܢ ܕܝܠܗܿ ܕܡܕܝܢܬܐ ܕܫܡܗ ܝܘܚܢܢ܇ ܟܕ ܚܐܿܪ ܗܘܼܐ ܒܒܝ̈ܫܬܐ ܕܥ̈ܕܝܕܢ ܗܘ̈ܝ
                    ܕܢܗ̈ܘܝܢ ܒܥܕܬܐ ܡܗܝܡܐ ܗܘܐ ܕܢܟܬܘܒ ܐܢ̈ܝܢ ܠܣܘ̈ܢܗܕܘܣ ܒܥܕܬܐ. ܘܟܕ ܗܘܼܐ ܝܘܡܐ ܕܥܐܕܐ܇ ܕܒܗ
                    ܡ̈ܠܟܐ ܢܙܠܘܢ ܠܥܕܬܐ ܐܝܟ ܥܝܕܐܼ. ܐܢܬܬܗ ܕܝܘܣܛܢܝܢܐ ܕܫܡܗ ܗܘܼܬ ܠܘܦܘܩܝܢܐ܆ ܗܿܝ ܕܐܦ ܗܼܝ
                    ܚܦܝܛܐ ܗܘܬܼ ܘܡܚܦܠܐ ܠܐܚܪ̈ܢܐ ܥܠ ܗܕܐܼ. ܫܠܚܬܼ ܠܐܦܝܣܩܦܐ: ܕܐܢ ܠܐ ܟܬܒܼܬ ܠܣܘܢܗ̈[ܕܘ ܒܥܕܬܐ
                    ܒܕ̈ܝܦܛܘܟܢ:] ܠܐ ܥܠܐ ܐܢܐ ܠܥܕܬܐܼ. ܘܠܐ ܫܿܩܠܐ ܐܢܐ ܩܘܪܒܢܐ ܡܢ ܐܝܕ̈ܝܟ. ܘܗܟܢܐ ܐܬܠܨ ܗܼܘ
                    ܘܟܼܬܒܼ. ܘܐܟܪܙ ܐܢ̈ܝܢ <pb n="17"/> ܠܐܪ̈ܒܥܬܝܗܝܢ ܣܘܢܗ̈ܕܘܣ ܒܗ ܒܥܐܕܐ. ܘܗܘܼܐ ܪܘܒܐ
                    ܘܫܓܘܫܝܐ ܘܕܠܘܚܝܐ ܠܟܠܗܘܢ ܡܗ̈ܝܡܢܐ. ܟܕ ܐܦ ܐܡܢܛܘܣ ܦܪܘܦܝܙܝܛܐ ܘܐܢܕܪܐܘܣ ܩܒܘܩܠܪܐ ܐܬܚܪܝܘ
                    ܠܘܩܒܠ ܗܕܐ. ܘܡܢ ܥܠܼܬ ܠܗܠܝܢܼ ܐܫܬܩܠܘ ܪ̈ܝܫܝܗܘܢ.. ܘܡܢ ܒܬܪ ܗܠܝܢ ܕܡܥܠܬܗܿ ܕܣܘܢܗܕܘܣ
                    ܕܟܠܩܕܘܢܐ. ܡܚܕܗܿ ܫܓܘܫܝܐ ܘܕܠܘܚܝܐ ܪܒܐ ܗܘܼܐ ܒܗܿ ܒܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ. ܘܥܡܐ ܐܫܬܓܫ ܘܥܕ̈ܬܐܼ.
                    ܐܬܒ̈ܠܒܠܘ. ܘܕܝܪ̈ܬܐ ܕܓܒܪ̈ܐ ܘܕܢ̈ܫܐ ܐܫ̈ܬܓܫ. ܘܦ̈ܠܓܘܬܐ ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܗܘܼ̈ܝ ܒܝܢܬ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ.
                    ܘܗܘܼܘ ܠܬܪ̈ܬܝܢ ܦ̈ܠܓܘܢ ܘܠܬܪ̈ܝܢ ܣܕ̈ܩܝܢ ܘܠܬܪ̈ܝܢ ܓܒ̈ܝܢ.. ܘܟܕ ܗܠܝܢ ܕܝܢ ܗܟܢܐ ܓܼܕܫܼ.
                    ܘܠܐܬܪ̈ܘܬܐ ܡ̈ܕܢܚܝܐ ܪܕܘܦܝܐ ܪܗܼܛ.. ܗܝܕܝܢ ܩܕܝܫܐ ܣܐܘܪܝܐ ܦܛܪܝܪܟܐܼ ܡܢ ܟܘܪܣܝܗ ܘܡܢ ܡܕܝܢܬܗ
                    ܫܼܿܢܝ. ܘܟܕ ܝܠܼܦ ܥܠ ܚܐܦܐ ܕܪܕܘܦܝܐ. ܘܠܐܠܟܣܢܕܪܝܐ ܡܢܥ܀ ܘܡܢ ܗܝܕܝܢ ܐܬܕܪܦܘ ܘܢܦܼܩܘ ܡܢ
                    ܟܘܪ̈ܣܘܬܗܘܢ ܟܠܗܘܢ ܐܦܝܣ̈ܩ ܬܪܝ̈ܨܝ ܫܘܒܚܐ. </p>
                <p>ܫܡܗ̈ܐ ܕܐܦܝܣܩ̈ܘܦܐ ܩ̈ܕܝܫܐ ܕܐܬܪܕܦܘ ܘܢܦܼܩܘ ܡܢ ܟܘܪ̈ܣܝܘܬܗܘܢ. ܘܡܢ ܩܠܝܩܝܐ ܗܠܝܢ: ܐܝܛܪܟܝܘܣ
                    ܕܐܢܐܙܪܒܐ.. ܝܘܠܝܘܣ ܕܗ̈ܓܘܢ.. ܝܘܚܢܢ ܕܡܡܦܝܣܛܝ.. ܦܘܠܘܣ ܕܐܦܝܦܢܝܐ.. ܘܝܘܚܢܢ ܕܐܪܝܢܘܦܘܠܣ..
                    ܦܘܠܣ ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐ ܙܥܘܪܬܐ܀ ܡܢ ܩܕܦܘܩܝܐܼ. ܦܪܘܩܠܘܣ ܕܩܠܘܢܝܐ.. ܡܣܘܢܝܘܣ ܕܬܪܡܐ.. ܢܝܩܦܪܘܣ
                    ܕܣܒܣܛܝܐ܀ ܡܢ ܣܘܪܝܐܼ. ܩܕܝܫܐ ܣܐܘܪܐ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܢܛܝܟܝܐ.. ܩܘܣܛܢܛܝܢܐ ܕܠܕܩܝܐ.. ܐܢܛܘܢܝܢܐ
                    ܕܚܠܒ.. ܦܠܝܟܣܢܣ ܕܡܒܘܓ.. ܦܛܪܐ ܕܐܦܡܝܐ.. ܘܢܘܢܐ ܕܣܠܘܩܝܐܼ. ܘܡܝܬ ܒܐܡܕ.. ܐܣܕܘܪܣ
                    ܕܩܢܫܪܝܢ.. ܡܪܐ ܕܐܡܕ. ܘܡܝܬ ܬܪ̈ܝܗܘܢ ܒܐܠܟܣܢܕܪܝܐ.. ܬܘܡܐ ܕܕܡܣܩܘܣ. ܘܡܝܬ ܒܩܘܣܛܢܛܝܢܦܘܠܣ..
                    ܐܠܟܣܢܕܪܣ ܕܐܒܝܠ. ܘܡܝܬ ܒܐܟܣܘܪܝܐ.. ܬܘܡܐ ܕܝܒܪܘܕ. ܘܡܝܬ <pb n="18"/> ܒܐܟܣܘܪܝܐ:. ܝܘܚܢܢ
                    ܕܬܕܡܘܪ. ܘܝܡܬ ܒܐܟܣܘܪܝܐ.. ܝܘܚܢܢ ܕܘܪܝܢ. ܡܝܬ ܒܐܟܣܘܪܝܐ.. ܣܪܓܝܣ ܕܩܪܣ. ܘܡܝܬ ܒܐܟܣܘܪܝܐ..
                    ܬܘܡܐ ܕܓܪܡܢܩܝܐ. ܘܡܝܬ ܒܫܡܝܫܛ.. ܦܘܠܐ ܕܐܘܪܗܝ. ܘܩܒܠ ܠܣܘܢܗܕܘܣܼ. ܘܥܼܠ ܠܡܕܝܢܬܗ.. ܝܘܚܢܢ
                    ܕܚܪܢ. ܘܡܝܬ ܝܐܢܛܝܟܝܐ.. ܝܘܚܢܢ ܕܐܡܘܪܝܢ. ܘܡܝܬ ܒܐܟܣܘܪܝܐ.. ܐܣܘܛܬܝܘܣ ܕܦܐܪܝܢ. ܘܡܝܬ
                    ܒܐܟܣܘܪܝܐ.. ܐܘܣܛܬܝܘܣ ܕܦܐܪܝܢ. ܘܡܝܬ ܒܐܟܣܘܪܝܐ.. ܦܛܪܐ ܕܪܝܫܥܝܢܐ. ܘܡܝܬ ܒܐܟܣܘܪܝܐ܀ ܢܘܢܐ
                    ܕܩܪܩܣܝܢ. ܘܡܝܬ ܒܐܟܣܘܪܝܐ.. ܦܘܠܐ ܕܩܠܝܢܩܘܣ. ܘܡܝܬ ܒܐܟܣܘܪܝܐ.. ܡܪܝܘܢ ܕܫܘܪܐ. ܘܡܝܬ
                    ܒܐܟܣܘܪܝܐ.. ܝܘܚܢܢ ܕܬܠܐ. ܘܐܣܗܕ ܒܐܢܛܝܟܝܐܼ ܡܢ ܐܦܪܝܡ ܐܡܕܝܐ.. ܬܘܡܐ ܕܕܪܐ. ܘܡܝܬ
                    ܒܐܟܣܘܪܝܐ.. ܐܗܪܘܢ ܕܐܪܫܡܫܛ. ܘܡܝܬ ܒܐܟܣܘܪܝܐܼ܀ ܡܢ ܐܣܝܐ ܘܡܢ ܩܐܪܝܐ ܘܡܢ ܐܦܪܘܕܝܣܝܐ܇
                    ܐܘܦܝܡܝܘܣܼ. ܪܫ ܐܦܝ̈ܣܩܦܐܼ ܡܢ ܐܦܪܘܕܝܘܣ. ܘܡܝܬ ܒܪܕܝܦܘܬܐ.. ܡܝܢܦܝܢܘܣ ܕܐܢܛܝܟܝܐ ܕܥܠ
                    ܡܢܕܪܝܣ ܢܗܪܐ.. ܙܘܟܣܝܣ ܡܢ ܐܠܒܢܕܐ. ܘܡܝܬ ܒܐܟܣܘܪܝܐ.. ܦܛܪܐ ܕܐܠܢܕܐ.. ܘܡܝܬ ܒܐܟܣܘܪܝܐ..
                    ܝܘܠܝܢܐ ܕܐܠܝܩܪܢܣܘܣ. ܘܗܘܼܐ ܦܢܛܣܝܣܛܐ.. ܬܘܣܝܒܝܘܣ ܕܐܦܣܘܣ. ܗܢܐ ܐܬܬܒܥ ܕܢܿܣܩ ܠܡܕܝܢܬ
                    ܡܠܟܘܬܐܼ ܕܢܩܒܠ ܠܣܘܢܗܕܘܣܼ. ܘܥܼܠ ܫܕܐ ܢܦܫܗ ܩܕܡ ܡܒܕܚܐܼ. ܘܒܝܘܡܐ ܕܬܠ̈ܬܐ ܡܝܬ.. ܐܠܝܪܝܐܢܐ
                    ܕܢܐܘܩܣܪܝܐ.. ܗܠܦܕ ܕܩܣܛܪ̈ܢܝܐ.. ܬܐܕܘܪܐ ܕܐܠܘܒܝܐ.. ܠܘܩܐ ܕܐܡܘܪܝܐ.. ܐܘܣܒܝܢܐ ܕܗܕܪܝܢܘܣ..
                    ܦܛܪܐ ܕܡܐܠܘܛܐ.. ܒܩܛܘܪ ܕܦܠܕܠܦܝܐ.. ܦܛܪܐ ܕܡ̈ܢܕܝܐ.. ܐܓܬܕܘܪܐ ܕܐܝܣܘܢ.. ܦܠܓ ܕܩܠܢܕܪܗܝܐ..
                    ܦܘܛܝܢܘܣ ܕܐܪ̈ܣܢܝܐ.. ܐܠܟܣܢܕܪܣ ܕܟܘܢܟܪ܀ ܟܠܗܘܢ ܐܦܝܣ̈ܩܦܐ ܚܡ̈ܫܝܢ ܘܐܪ̈ܒܥ. <pb n="19"/>
                    ܫܢܬ ܬܡܢܡ̈ܐܐ ܘܬܠ̈ܬܝܢ ܘܚܕܐܼ. ܗܘܼܐ ܦܘܠܐ ܝܗܘܕܝܐ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܢܛܝܟܝܐ. ܡܢ ܒܬܪ ܡܦܩܬܗ
                    ܕܩܕܝܫܐ ܣܐܘܪܐܼ ܗܘܼܬ ܐܢܛܝܟܝܐ ܫܢܬܐ ܚܕܐ ܕܠܐ ܐܦܣܩܘܦܐ: ܘܒܬܪܟܝܢ ܐܬܓܒܝ ܘܐܫܬܕܪ ܠܬܡܢ ܡܐܢܐ
                    ܕܐܒܕܢܐܼ. ܦܘܠܐ ܗܿܘ ܕܡܬܩܪܐ ܗܘܐ ܐܘܛܘܟܐ. ܗܢܘܿ ܕܝܢܼ ܘܐܢ ܙܿܕܩ ܠܡܐܡܪ܆ ܐܦ ܝܗܘܕܝܐ.
                    ܕܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐܐܦܟܣܢܕܘܟܘܪܐ ܕܐܣܕܢܘܟܝܢ ܕܐܘܒ̈ܠܣ ܕܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ. ܗܢܐ ܕܐܝܟ ܡܠܬܗ ܕܡܪܢ ܕܐܡܼܪ
                    ܒܐܘܢܓܠܝܘܢ܇ ܕܥܬܝܕܝܢ ܐܢܘܢ ܕܢܐܬܘܢ ܡܟܫ̈ܘܠܐ. ܘܿܝ ܠܓܒܪܐ ܕܒܐܝܕܗ ܢܐܬܘܢ. ܗܕܐ ܕܛܒ ܦܚܿܡܐ ܥܠ
                    ܗܢܐܼ ܕܗܼܘܐ ܝܪܬܐ ܕܘܿܝܐ ܗܘܿ ܕܟܬܝܒ. ܕܒܐܝܕܗ ܐܬܼܐ ܕܠܘܚܝܐ ܘܣܕ̈ܩܐ ܘܟܫ̈ܠܐ ܘܚܪ̈ܝܢܐܼ.
                    ܠܥܕܬܐ ܕܐܠܗܐ ܕܒܟܠܗܘܢ ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܡܕܢܚܐ. ܗܼܘ ܓܝܪ ܗܢܐ ܐܥܼܠ ܘܟܬܒܗܿ ܠܣܘܢܕܣ ܡܣܠܝܬܐ
                    ܕܟܠܩܕܘܢܐܼ. ܠܘܩܕܡ ܒܥܕܬܐ ܗܿܝ ܕܐܢܛܝܟܝܐ. ܕܡܛܠ ܗܕܐ ܪ̈ܕܘܦܝܐ ܩ̈ܫܝܐ ܘܒܝ̈ܫܬܐܼ ܘܡܦܩܬܐ
                    ܕܗܠܝܢ ܟܠܗܘܢ ܐܦܝ̈ܣܩܘܦܐ ܕܐܬܐܡܪ܆ ܘܕܫܪܟܐ ܕܟܠܗܘܢ ܥܘܡܪ̈ܐ ܕܕܝܪ̈ܬܐ ܗܘܼܐ. ܟܕ ܠܐ ܩܒܠ ܗܘܘ
                    ܘܫܠܡܘ ܠܪܘܫܥܗ ܕܦܘܠܐ ܝܗܘܕܝܐ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢ̈ܡܐܐ ܘܬܠ̈ܬܝܢ ܘܫ̈ܬܼ. ܩܕܡ ܓܝܪ ܗܠܝܢ ܒܫܘܪܝ ܡܠܟܘܬܗ ܕܝܘܣܛܝܢܐ ܡܿܠܟܐܼ. ܟܘܟܒܐ ܐܬܚܙܝ
                        <pb n="20"/> ܒܡܕܢܚܐܼ. ܒܕܡܘܬܐ ܕܢܝܙܟܐ ܪܒܐ. ܟܕ ܚܐܿܪ ܪܝܫܗ ܕܢܝܙܟܐ ܠܐ̈ܦܝ ܠܬܚܬ.
                    ܘܡܬܗܦܟ ܕܚܝܠܐܝܬ.ܟܕ ܙܠܝ̈ܩܐ ܡ̈ܬܝܚܐ ܡܬܚܙܝܢ ܗܘܘ ܕܢܦܿܩܝܢ ܡܢܗܼ ܠܟܠܢܫ. ܡܬܩܪܐ ܗܘܐ ܐܝܟ
                    ܕܐܡܿܪܝܢ ܝܘ̈ܢܝܐܼ ܩܘܡܛܝܢ. ܘܕܚܠܬܐ ܡܢ ܚܙܬܗ ܠܟܠܢܫ ܐܚܼܕܬܿ ܗܘܼܬ. ܕܐܝܟܢܐ ܣܿܠܩ ܗܘܐ
                    ܘܡܬܚܙܐ܇ ܘܡܿܒܪܩ ܗܘ ܕܚܝܠܐܝܬ܇ ܘܡܬܗܿܦܟ ܗܘܐ ܘܡܚܿܘܐ ܫܘ̈ܚܠܦܐ ܠܚܝܡܐܝܬ܇ ܐܝܟܢܐ ܕܣܓܝ̈ܐܐ
                    ܣܓܝ̈ܐܬܐܢܐܡܪܘܢ ܗܘܘ ܘܢܬܚܿܫܒܘܢ܇ ܕܥܬܝܕ̈ܢ ܠܡܪܕܘܬܐ ܘܠܚܪܒܐ ܬܘܒ ܘܠܐܒܕܢܐ܇ ܡܢ ܥܠܬ ܚܙܬܗ
                    ܕܚܝܠܬܐ ܕܟܘܟܒܐ ܗܿܘ. ܗܠܝܢ ܕܐܦ ܠܐ ܫܘܚܪ ܡܚ̈ܘܬܐ ܓܝܪ ܣ̈ܓܝܐܬܐ ܐܕܪܟ ܒܥܓܠ ܥܡ ܚܪܒܐܼ. ܘܐܫܼܕ
                    ܕܡܐ ܣܓܝܐܐ. ܘܗܿܝ ܕܡܢ ܟܠܗܝܢ ܩܫܝܐ ܘܡܪܝܪܐ܇ ܕܠܘܚܝܐ ܕܥܕܬܐܼ. ܘܣܕ̈ܩܐ ܘܚܪܝܢܐ ܘܪ̈ܕܘܦܝܐ
                    ܘܩ̈ܛܠܐ ܘܒ̈ܝܫܬܐ ܕܒܥܓܠ ܐܕܪܟ. ܕܡܘܬܗ ܕܝܢ ܕܟܘܟܒܐܼ ܗܕܐ ܗܼܝ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܬܠ̈ܬܝܢ ܘܫܒ̈ܥ܆ ܝܩܕܢܐ ܕܢܘܪܐ ܡܢ ܫܼܠܝܐ ܒܟܠܗܿ ܐܢܛܝܟܝܐ ܗܘܼܐ ܗܘܐ. ܕܣܘܓܗܿ
                    ܕܡܕܝܢܬܐ ܡܢ ܫܠܝ ܝܿܩܕ ܗܘܐܼ. ܐܝܟ ܕܒܪܘܓܙܐ ܕܡܢ ܐܠܗܐ. ܟܕ ܡܿܩܕܡ ܪܡܿܙ ܗܘܐ ܥܠ ܗܦܘܟܝܐ
                    ܘܐܒܕܢܐ ܕܠܚܝܡ ܗܘܐ ܥܠܝܗܿ. ܘܗܟܢܐ ܒܟܠܕܘܟ ܡܢ ܫܠܝ ܐܚܿܕܐ ܗܘܬ ܢܘܪܐ ܒܟܠܗܝܢ ܕܘܟܝ̈ܬܐ
                    ܕܡܕܝܢܬܼܐܼ. ܥܕܡܐ ܠܝܪ̈ܚܐ ܫܬܐ. ܣܘܓܐܐ ܕܢܦܫ̈ܬܐ ܕܒܗܿ ܐܒܕܘ. ܥܡ ܫܪܝܟܐ ܕܒܢܝ̈ܢܝܗܿ. ܟܕ ܠܐ
                    ܡܫܟܚܝܢ ܗܘܘ ܒܢܝ̈ܢܫܐ ܠܡܕܥ ܡܢ ܐܝܟܐ ܐܚܿܕܐ ܗܘܬ. ܟܕ ܡܢ ܡܕܝܪ̈ܐ ܓܝܪ ܥ̈ܠܝܐ ܕܠܥܠ܇ ܚܡ̈ܫܐ
                    ܘܫ̈ܬܐ ܣܿܦܐ ܗܘܬ ܢܘܪܐܼ. ܘܡܚܿܒܠܐ ܗܟܢܐ ܠܟܠܗܘܢ ܒܢܝ̈ܢܫܐ ܕܒܚܕܪ̈ܝܗܿ. <pb n="21"/> ܥܠ
                    ܪܕܘܦܝܐ ܕܥܒܼܕ ܦܘܠܐ ܝܗܘܕܝܐ. ܥܠ ܟܠܗܝܢ ܥܕ̈ܬܐ ܘܕܝܪ̈ܬܐܿ. ܘܫܪܟܐ ܕܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܕܒܟܠܗܿ
                    ܡܕܢܚܐܼ. ܘܥܡ ܗܠܢ ܬܘܒ ܐܦ ܥܘܡܪ̈ܐ ܕܢܟ̈ܦܐ ܕܝܪ̈ܝܐ ܪܘܪ̈ܒܐ ܘܙܥܘܪ̈ܐ ܕܒܟܠܗܘܢ ܐܬܪ̈ܘܬܐ
                    ܕܐܢܛܝܟܝܐܿ. ܘܣܠܘܩܝܐ ܘܩܢܫܪܝܢ܇ ܘܚܠܒ ܘܐܦܡܝܐ ܘܡܒܘܓ܇ ܘܒܟܠܗܿ ܥܪܒܝܐ ܘܦܠܣܛܝܢܐܿ. ܘܒܡ̈ܕܝܢܬܐ
                    ܟܠܗܝܢ ܕܬܝܡܢܐ ܘܕܓܪܒܝܐܿ. ܘܒܡܕܒܪܐ ܕܝܚ̈ܝܕܝܐ ܘܥܕܡܐ ܠܬܚܘܡܐ ܕܦܪ̈ܣܝܐ. ܘܫܪܝܟܐ ܬܘܒ
                    ܕܡ̈ܕܝܢܬܐ ܘܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܒܟܠܗܿ ܡܕܢܚܐ. ܐܬܪܕܦܘ ܘܢܦܼܩܘ ܘܐܬܒܙܙ ܘܐܬܠܒܘ ܘܢܦܠܘ ܒܦܪ̈ܙܠܐܼ. ܟܕ
                    ܡܬܚܒܫܢ ܗܘܘ ܒܒܝܬ ܐܣܝܪ̈ܐܿ. ܘܒܒܝܬ ܕܝ̈ܢܼܐ ܡ̈ܫܚܠܦܐ ܘܫ̈ܢܕܐ. ܘܐܦ ܣ̈ܓܝܐܐ ܕܠܐ ܪ̈ܚܼܡܝܢ܆
                    ܠܡܘܬܐ ܕܡܢ ܫ̈ܢܕܐ ܐܫܬܠܡܘ ܗܘܘ ܘܐܬܚܛܦ ܨܒ̈ܘܬܗܘܢ. ܘܥܠ ܫܪܝܟܐܼ. ܐܬܬܣܝܡ ܥܠܝܗܘܢ ܚܝ̈ܠܘܬܐ
                    ܡ̈ܙܝܢܐ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐ ܒܪ̈ܒܪܝܐ. ܘܟܘܪܐܦܝ̈ܣܩܦܐ ܘܦܪ̈ܗܕܘܛܐ ܘܫܪܟܐ ܪ̈ܕܘܦܐ ܕܪܕܦܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢ
                    ܒܟܠܕܘܟܼ. ܘܛܪܕܝܢ ܠܗܘܢ ܕܠܐ ܪ̈ܚܡܐ ܡܢ ܐܬܪܐ ܠܐܬܪܐ܇ ܟܕ ܐܦ ܒܡ̈ܚܘܬܐ ܬܘܒ ܕܚܘܛܪ̈ܐ ܘܕܣ̈ܝܦܐܿ
                    ܒܪܒܪܐܝܬ ܘܥܒܪܝܪܐܝܬܿ. ܘܕܠܐ ܦܓܘܕܐ ܕܕܚܠܼܬ ܐܠܗܐ: ܐܝܟ ܕܥܡ ܚ̈ܢܦܐ ܕܒܙܒܢ ܙܒܢ ܡܬܚܫܚܫܝܢ ܗܘܘ
                    ܥܡܗܘܢ ܕܠܐ ܪ̈ܚܡܐ. ܘܬܘܒ ܐܦ ܠܫܪܟܐ ܕܡ̈ܗܝܢܡܢܐ܇ ܕܡܩܒܠܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢ ܠܪ̈ܕܝܦܐ ܘܫܒܩܝܢ ܗܘܘ
                    ܠܗܘܢ ܕܢܥܼܠܘܢ ܠܩܘܪ̈ܝܗܘܢ ܐܘ ܠܒ̈ܬܝܗܘܢ܆ ܒܿܙܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢ ܘܡܢܓܕܝܢ ܘܡܫܬܢܝܢ ܒܗܘܢ. ܟܕ ܡܟܝܠ
                    ܚܕ ܟܝܡܘܢܐ ܥܙܝܙܐ ܕܪܕܘܦܝܐ <pb n="22"/> ܩܫܝܐܿ. ܥܠ ܟܠܗܘܢ ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܘܡ̈ܕܝܢܬܐ ܘܩܘܪ̈ܝܐ
                    ܐܝܟ ܚܕܐ ܟܡܝܪܐܝܬ ܘܩܛܝܪܐܝܬ ܩܿܐܡ ܗܘܐ. ܘܚܕ ܚܘܛܐ ܕܒܝ̈ܫܬܐ ܥܠ ܟܠܗܝܢ ܥܕ̈ܬܐ ܘܕܝܪ̈ܬܐ
                    ܘܡܕ̈ܝܢܬܐ ܘܩܘܪ̈ܝܐܼ ܘܐܦ ܥܕܡܐ ܠܡܕܒܪܐ ܕܝܚ̈ܝܕܝܐ ܥܡܪ̈ܝ ܚܘܪܒܐܿ. ܡܬܝܚ ܗܘܐ. ܘܚ̈ܛܘܦܝܐ
                    ܕܢܟ̈ܣܐܿ ܝܥܢܐܝܬ ܘܒܪܒܪܐܝܬܼ. ܒܟܠ ܡܕܝܢܐ ܘܩܘܪ̈ܝܐܼ ܘܥ̈ܡܡܐ ܬܘܒ ܘܐܬܪ̈ܘܬܐܼ ܐܡܝܢ ܗܘܐ. ܠܘ
                    ܒܠܚܘܕ ܥܠ ܥܕ̈ܝܝܐ ܘܕܝܪ̈ܝܐ ܘܕܝܪ̈ܝܬܐܼ. ܐܠܐ ܐܦ ܥܠ ܥ̈ܠܝܡܐ ܘܢ̈ܫܐ ܥܡ ܝ̈ܠܘܕܐ܇ ܘܟܠ
                    ܡܘ̈ܫـ[ـܚܢ] ܡܬܪܕܦܝܢ ܗܘܘ ܘܡܬܛܪܕܝܢ ܘܡܬܙܚܝܢܿ. ܘܡܫܬܕܝܢ ܠܐܬܪ̈ܘܬܐ ܡܫ̈ܚܠܦܐ ܒܐܟܣܘܪ̈ܝܣ
                    ܡܫ̈ܚܠܦܬܐ. ܘܟܠ ܫ̈ܢܕܝܢ ܘܟܠ ܒܝ̈ܫܢܼ ܡܣܝܒܪܝܢ ܗܘܘ. ܘܟܠ ܐܘ̈ܠܨܢܝܢ ܕܥܠ ܐ̈ܦܝ ܫܪܪܐ ܕܗܝܡܢܘܬܐ
                    ܬܪܝܨܬܐ ܘܕܠܐ ܡܘܡܼ ܣܒܠܝܢ ܗܘܘ. ܗܠܝܢ ܕܟܕ ܒܙܥܘܪ̈ܝܬܐ ܢܬܟ̈ܬܒܢ܆ ܥܒܪ̈ܢ ܬܫ̈ܥܝܬܗܝܢ ܠܬܚܘܡܐ
                    ܕܬܘܢܝܐܼ ܟܕ ܒܟ̈ܬܒܐ ܣ̈ܓܝܐܐ ܢܬܟ̈ܬܒܢ. ܘܠܝܬ ܐܢܫ ܕܡܨܐ ܕܢܣܝܟ ܐܢܝܢܼ ܡܛܠ ܕܥܒܪ̈ܢ ܐ̈ܢܝܢ
                    ܠܬܘܢܝܐ. ܘܝܬܝܪܐܝܬ ܐܝܠܝܢ ܕܥܘܡܪ̈ܐ ܪܘܪ̈ܒܐ ܥܡ ܙܥܘܪ̈ܐ ܕܒܟܠܗܿ ܣܘܪܝܐܿ. ܕܕܝܪ̈ܬܐ ܕܓܒܪ̈ܬܐ
                    [ܘܕܢܫ̈ܐ] ܡܥܪ̈ܒܝܐ ܘܡܕ̈ܢܚܝܐ ܣܒܠܘ ܘܣܝܒܪܘ ܒܙܒܢܗ ܕܦܘܠܐ ܝܗܘܕܝܐ. ܬܘܒ ܕܝܢ ܘܕܐܦܝܝܪܘܣܼ
                    ܘܕܐܦܪܝܡ. ܟܕ ܒܐܡܝܢܘܬܐ ܟܠ ܪܕܘܦܝܐ ܘܟܠ ܐܘ̈ܠܨܢܝܢܼ ܘܟܠ ܫܢ̈ܕܝܢ ܡܣܿܝܒܪܝܢ ܗܘܘ ܘܣܒܠܝܢ.
                    ܘܥܣܩܘܬܐ ܕܟܦܢܐ ܘܕܨܗܝܐ. ܘܕܥܪܝܐ ܘܕܥܪܛܠܝܘܬܐ. ܟܕ ܝܘܡܢܐ ܫܿܟܢܝܢ ܗܘܘ ܡܢܗܘܢ ܒܕܘܟܐܼ. ܘܠܡܚܪ
                    ܡܬܛܪܕܝܢ ܗܘܘ ܡܢܗܿ. ܘܓܕܫܐ ܕܐܦ ܡܢ ܪܡܫܐܼ݂ ܟܕ ܐܦܠܐ ܐܝܟ ܥܒܪ̈ܝ <pb n="23"/> ܐܘܪܚܐ
                    ܡܫܬܘܝܢ ܗܘܘ ܘܡܫܬܒܩܝܢ ܠܡܒܬ. ܟܠܐ ܝܟܐ ܕܗܼܘ ܕܚܕ ܚܕ ܡܢ ܥܘܡܪ̈ܐ ܢܫܟܢ ܗܘܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܡܟܝܠ
                    ܒܕܒܪܐܼ݂ ܐܝܟ ܚܝ̈ܘܬܐ ܒܚܩ̈ܠܐ ܘܒܛܘܪ̈ܐ ܢܒܘܬܘܢ ܗܘܘ ܣܘܓܗܘܢ ܬܚܝܬ ܫܡܝܐ. ܘܐܝܬ ܐܡܬܝ ܕܐܦ
                    ܒܝ̈ܘܡܬܐ ܩ̈ܫܝܐ ܕܣܬܘܐ. ܘܓܕܫܐ ܕܒܡܛܪ̈ܐ ܘܒܬܠܓܐ ܘܒܓܠܝܕܐܼ ܡܢ ܩܫܝܘܬܗ ܕܥܪܝܐ ܘܥܙܝܙܘܬܬܗ
                    ܕܣܬܘܐ ܩܫܝܐܼ. ܘܒܪ̈ܘܚ ܟܕ ܕܒܝܩܝܢ ܠܚܕ̈ܕܐ܆ ܘܝܿܬܒܝܢ ܥ ܠܟܐ̈ܦܐܼ ܟܠܗ ܠܠܝܐ ܥܒܕܝܢ ܗܘܘܼ. ܟܕ
                    ܠܝܬ ܗܘܐ ܬܚܘܬܝܗܘܢ ܡܕܡ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܦܠܐ ܢܫܟܚ ܗܘܐ ܐܢܫ ܡܢܗܘܢ ܕܢܨܛܠܐ ܠܓܒܗ ܘܢܓܣ ܥܠ ܐܪܥܐ.
                    ܘܓܕܫܐ ܕܐܦ ܗܟܢܐ ܥܕܟܝܠ ܡܬܪܕܦܝܢ ܗܘܘܼ ܘܡܬܛܪܕܝܢ ܡܢ ܥܘܡܪ̈ܝܗܘܢ. ܘܢܚܬܝܢ ܡܢ ܐܣ̈ܛܘܢܐ
                    ܘܢܦܩܝܢ ܡܢ ܒܝܬ ܚ̈ܒܘܫܝܐ. ܘܐܦ ܡܬܓܪܪܝܢ ܡܢ ܩ̈ܘܡܐ. ܘܫܪܟܐ ܕܐܝܟ ܗܠܝܢ. ܙܒ̈ܢܝܢ ܣ̈ܓܝܐܢܼ
                    ܠܥܘܡܪ̈ܐ ܣܓܝ̈ܐܐ ܓܕܫܬ. ܕܟܕ ܢܫܠܝܡܘܢ ܗܘܘ ܩܢܘܢܐ ܕܬܫܡܫܬܗܘܢܼ݂ ܘܢܬܒܘܢ ܗܘܘ ܒܥܕܢ ܪܡܫܐܼ.
                    ܠܛܥܘܡܐ ܕܡܕܡ ܕܡܫܬܕܪ ܗܘܐ ܠܗܘܢ ܡܢܐܠܗܐܼ. ܡܢ ܫܠܝܐ ܡܛܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢ ܪ̈ܕܘܦܐ. ܘܢܦܠܝܢ ܗܘܘ
                    ܥܠܝܗܘܢ ܒܚܘܛܪ̈ܐܼ. ܟܕ ܣܝܡܝܢ ܦܬܘܪ̈ܝܗܘܢ ܘܢܣܝ̈ܟܢ ܠܓܝ̈ܗܘܢ. ܘܗܟܢܐ ܡܦܩܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢܼ.
                    ܘܝܿܬܒܝܢ ܗܘܘ ܗܢܼܘܢ ܥܠ ܦܬܘܪ̈ܐܼ. ܘܐܟܠܝܢ ܠܗ ܠܡܙܘܢܐ ܕܡܛܝܒ ܗܘܐ ܠܗܘܢ ܘܢܦܩܝܢ ܗܘܘ ܗܢܼܘܢ
                    ܟܕ ܣܪܝܩܝܢ ܘܥܝܝܦܝܢܼ ܘܡܛܪ̈ܦܢ ܢܦܫ̈ܬܗܘܢ. ܟܕ ܐܢ̈ܫܐ ܣ̈ܒܐ ܘܣܓܝ̈ܦܐ ܘܣܒ̈ܬܐ ܥܬܝܩ̈ܬܐ ܝܘ̈ܡܬܐ
                    ܒܗܘܢ ܣܓܝ̈ܐܐ ܫܟܝܚܝܢ ܗܘܘ. ܘܕܢܚܬܝܢ ܡܢ ܐܣ̈ܛܘܢܐܼ. ܐܦ ܕܢܦܩܝܢ ܡܢ ܒܝܬ ܚܒ̈ܘܫܝܐ ܠܙܒܢܐ
                    ܣܓܝܐܐ. ܗܟܢܐ ܒܗܠܝܢ ܫ̈ܢܕܐ ܘܐܘ̈ܠܨܢܐ ܘܫܘ̈ܩܦܐ ܡܪ̈ܝܪܐܿ. ܟܠܗ ܬܓܡܐ ܕܕܝܪܝܘܬܐ ܕܓܒܪ̈ܐ ܥܡ
                    ܕܢ̈ܫܐ ܝܬܝܪܐܝܬ ܣܒܿܠ ܗܘܐ ܘܡܣܝܒܪ: ܒܟܠܗܘܢ ܝܘ̈ܡܬܐ ܕܦܘܠܐ. ܘܕܫܪܟܐ <pb n="24"/> ܕܐܬܪ̈ܘܬܐ
                    ܕܒܬܪ ܒܬܪ܆ ܥܕܡܐ ܠܬܚܘܡܐ ܕܦܪ̈ܣܝܐ. ܟܕ ܡܟܝܠ ܚܕ ܚܦܐ ܕܪܕܘܦܝܐܼ ܥܠ ܟܠܗܘܢ ܬܓܡ̈ܐ ܐܝܠܝܢ ܕܠܐ
                    ܐܬܪܡܝܘ ܠܫܘܬܦܘܬܐ ܟܠܩܝܕܘܢܝܬܐ ܢܪܗܼܛ ܗܘܐ. ܟܕ ܕܝܢ ܠܦܘܠܐ ܫܠܡܼܬ ܫܢܬܐ ܚܕܐ܇ ܟܕ ܚܼܙܐ ܡܿܠܟܐ
                    ܕܡܢ ܥܠܬ ܛܪܢܘܬܗ ܥܠܡܐ ܣܕܩ ܠܗ ܡܢ ܥܕܬܐ܇ ܘܝܼܠܦ ܥܠ ܒܝ̈ܫܬܐ ܣ̈ܓܝܐܬܐ ܕܥܒܕܼ. ܐܦܩܗܼ ܘܕܪܝܗܝ
                    ܡܢ ܥܕܬܐ. ܘܢܦܼܩ ܐܦ ܡܢ ܚܝ̈ܐ. ܘܐܙܠ ܕܢܥܒܼܕ ܚܘܫܒܢܐ ܕܗܠܝܢ܇ ܩܕܡ ܟܐܢܘܬܗ ܕܐܠܗܐ. ܘܢܩܒܠ
                    ܦܘܪܥܢܐ ܕܥܡܠܗ. ܘܗܿܘ ܡܕܡ ܕܙܕܩ ܗܘܐ ܠܛܥܝܘܬܗ ܒܩܢܘܡܗ ܢܩܒܠܗܼ ܐܝܟ ܕܟܬܝܒ. </p>
                <p>ܫܪܒܐ ܕܥܠ ܦܘܠܐ ܕܐܘܪܗܝܼ ܘܥܠ ܒܝ̈ܫܬܐ ܕܐܣܬܥܼܪ ܡܛܠ ܡܦܩܬܗ. ܟܕ ܗܟܝܠ ܬܢܢܐ ܥܒܝܛܐ ܕܠܘܚܝܐ
                    ܘܪܕܘܦܝܐ܇ ܒܟܠܗܘܢ ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܡܕܢܚܐ ܝܬܝܪܐܝܬ ܥܛܿܪ ܗܘܐ܇ ܘܡܢܼܥ ܐܦ ܥܕܡܐ ܠܐܘܪܗܝ ܡܕܝܢܬܐ. ܟܕ
                    ܦܘܠܐ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܐܦܝܣܩܘܦܐ ܒܗܼܿ. ܗܢܐ ܕܣܝܒܪ ܗܘܐ ܕܠܐ ܚܠܝܡܐ ܗܘܬ ܗܝܡܢܘܬܗ. ܐܠܐܼ ܒܟܘܪܗܢܐ
                    ܒܝܫܐ ܕܬܪ̈ܬܝܢ ܟܝ̈ܢܝܢ ܐܚܝܕ ܗܘܐܼ. ܟܕ ܠܐ ܡܚܘܐ ܗܘܐ ܙܐܦܐ ܕܬܪܥܝܬܗ. ܟܕ ܙܐܿܥ ܗܘܐ ܡܢ
                    ܛܢܢܗܘܢ ܚܪܝܦܐ ܕܐܘܪ̈ܗܝܐ. ܟܕ ܓܝܪ ܗܢܐ ܚܕܐ ܙܒܢ ܘܬܪ̈ܬܝܢ ܘܬܠ̈ܬ ܐܬܩܪܝ ܘܠܐ ܐܙܠܼ. ܗܝܕܝܢ
                    ܐܙܠ ܒܬܪܗ ܐܢܫ ܕܫܡܗ ܦܛܪܝܩ ܥܡ ܚܝܠܐ ܣܓܝܐܐ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐ. ܗܢܐ ܕܟܕ ܥܼܠ ܠܐܘܪܗܝ ܘܒܥܼܐ
                    ܕܢܠܒܟܝܘܗܝ ܠܦܘܠܐܼ. ܥܪܩܼ ܘܢܚܬ ܠܘܘܙܢܐ ܕܡܥܡܘܕܝܬܐ܇ ܐܝܟ ܕܢܚܙܐ ܕܗܐ ܠܡ ܠܐ ܒܥܿܐ ܗܘܐ
                    ܕܢܐܙܠ. ܒܢ̈ܝ ܡܝܕܢܬܐ ܝܕܢܼ ܘܕܝܪܝܘܬܐ ܟܠܗܿ ܕܚܕܪ̈ܝ ܡܝܕܢܬܐ ܟܕ ܫܓܝܪܝܢ ܒܛܢܢܐ ܚܪܝܦܐ ܕܚܠܦ
                    ܫܪܪܐܼ ܐܬܟܢܫܘ ܘܛܥܢܘ ܟ̈ܐܦܐܼ ܘܪܗܛܘ ܠܦܠܛܢ܇ ܟܪ ܕܫܼܪܐ ܗܼܘ ܦܛܪܝܩ. ܘܪܓܡܝܢ ܗܘܼܘ ܠܗܼ <pb
                        n="25"/> ܘܠܟܠܗܘܢ ܕܥܡܗ. ܐܝܟܢ ܕܢܛܪܕܘܢܝܗܝ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐ. ܘܠܐ ܢܫܟܚ ܠܡܕܒܪܗ ܠܦܘܠܐ. ܗܢܐ
                    ܕܟܕ ܚܼܙܐ ܥܡܐ ܪܒܐ ܕܐܬܟܢܫ ܥܠܘܗܝ. ܘܪܓܘܡܝܐ ܬܩܝܦܐ ܡܢ ܟܠ ܓܒ̈ܝܢ܆ ܦܩܼܕ ܚܪܒܐ ܥܠܝܗܘܢ.
                    ܘܗܟܢܐ ܢܦܼܩ ܚܝܠܐ ܕܓܘ̈ܬܝܐ ܒܩܫ̈ܬܬܐ ܘܒܓܪ̈ܐܼ. ܘܣܓܝ̈ܐܐ ܒܠܥܼܘ ܘܡܝܬ. ܘܥܪܩܘ ܡܢ ܩܕܡܝܗܘܢ.
                    ܘܫܪܝܢ ܚܪܒܝܢ ܒܗܘܢ ܒܣ̈ܝܦܐ. ܘܝܬܝܪܐܝܬ ܠܐܣܟܡܐ ܕܕܝܪ̈ܝܐ. ܘܠܟܠ ܕܐܫܟܚܘ ܩܛܠܘ ܒܣܝܦܐܼ. ܘܡܝܬܘ
                    ܣܓܝ̈ܐܐ ܒܚܪܒܐܼ. ܟܠ ܕܠܐ ܐܫܟܚ ܕܢܥܪܘܩ ܘܢܬܦܠܛ ܐܘ ܢܬܛܫܐ ܒܕܘܟ. ܘܗܠܝܢ ܕܛܫܘ ܐܬܦܠܛܘ ܡܢ
                    ܚܪܒܐ. ܘܗܘܼܐ ܐܒܠܐ ܪܒܐ ܘܬܒܪܐ ܒܟܠܗܿ ܥܕܬܐ. ܘܗܟܢܐ ܫܩܠܘܗܝ ܠܦܘܠܐ ܘܢܦܩܘ. ܘܟܕ ܐܬܚܙܝ ܗܼܘ
                    ܦܘܠܐ: ܠܦܘܠܐ ܝܗܘܕܝܐ ܕܐܢܛܝܟܝܐܼ. ܐܣܬܒܪܬ ܠܣܓܝ̈ܐܐܼ. ܕܐܝܟ ܡܿܢ ܕܒܪ ܬܪܥܝܬܗ ܗܘܐ ܘܟܣܝܐܝܬ
                    ܫܿܠܡ ܠܗ: ܘܡܛܠ ܕܗܼܝ ܗܕܐ ܡܢ ܐܘܪ̈ܗܝܐ ܬܬܟܣܐ܇ ܕܠܐ ܢܣܠܘܢܝܗܝ ܠܦܘܠܐܼ ܘܠܐ ܢܬܩܒܠ ܦܪܢܣܘܗܝ
                    ܐܘܢܡܐܝܬ ܐܣܘܥܪܢܐ. ܘܗܟܢܐ ܐܫܬܪܝ ܦܘܠܐ ܘܗܦܼܟ ܠܡܕܝܢܬܗܼ. ܦܝܣܝܢ ܐܝܟ ܗܿܘ ܕܠܐ ܫܼܠܡ ܠܗ.
                    ܘܢܦܼܩܘ ܐܘܪ̈ܗܝ ܠܩܘܒܠܗ ܘܩܒܠܗܝܼ ܐܘܪ̈ܬܕܟܣܐ. ܘܐܝܟ ܗܿܘ ܠܡ ܕܗܐ ܐܩܪܒ ܘܙܟܼܐ. ܘܟܕ ܗܘܼܐ
                    ܩܠܝܠ ܙܒܢܐ ܡܝܬ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܚܪܢܼ ܘܒܥܐ ܕܢܥܒܕ ܗܼܘ ܦܘܠܐ ܬܡܢ܆ ܠܐܢܫ ܩܫܝܫܐ ܕܥܕܬܐ ܕܐܘܪܗܝ
                    ܕܫܡܗ ܐܣܩܠܝܦ. ܗܢܐ ܕܐܚܐ ܐܝܬ ܗܘܐ ܠܗ ܒܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐܼ. ܕܥܒܝܕ ܗܘܐ ܗܘܦܟܪܐ ܕܦܪܘܛܪܝܐ. ܘܟܕ
                    ܐܬܟܠܗ ܕܓܠܼ ܒܗܼ ܘܥܒܼܕ ܐܚܪܢܐ ܚܠܦܘܗܝ. ܘܒܚܪܬܐ ܣܠܼܩ ܐܣܩܠܝܦ ܠܘܬ ܐܚܘܗܝ܆ ܘܐܡܼܪ ܠܗ ܥܠ
                    ܦܘܠܐܿ. ܐܝܟ ܗܿܘ ܕܠܐ ܠܡ ܡܩܿܒܠ ܠܣܘܢܗܕܘܣ ܕܟܠܩܕܘܢܐ. ܘܟܕ ܗܕܐ ܠܡܠܟܐ ܐܬܝܕܥܬܼ. ܫܠܼܚ
                    ܠܦܪܙܡܢ ܕܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ <pb n="26"/> ܐܣܛܪܛܠܛܣܼ. ܕܢܦܼܩ ܠܦܘܠܐ ܡܢ ܐܘܪܗܝ. ܘܗܟܢܐ ܢܦܼܩ
                    ܘܗܘܼܐ ܐܣܩܠܝܦ ܒܕܘܟܬܗ܀ ܦܘܠܐ ܕܝܢ ܗܝܘܕܝܐ ܒܬܪ ܫܢܬܐ ܚܕܐ ܡܝܬ܀ ܘܗܼܘܐ ܐܘܦܪܘܣ ܒܕܘܟܬܗ. ܗܢܐ
                    ܕܗܼܘ ܥܒܼܕܗ ܠܐܣܩܠܝܦ ܒܐܘܪܗܝ. ܟܕ ܚܦܛܗ ܥܠ ܪܕܘܦܝܐ ܘܒܙܬܐ܇ ܗܕܐ ܕܒܥܦ̈ܐ ܣ̈ܓܝܐܐ ܥܠ ܐܝܠܝܢ
                    ܕܐܬܦܼܩܕ ܠܗ ܥܒܼܕ ܘܫܡܠܝܿ. ܒܟܠܗ ܙܒܢܐ ܕܐܦܝܣܩܦܘܬܗ܀ ܩܕܡ ܗܠܝܢ ܕܝܢ ܡܢ ܩܕܡ ܡܦܩܬܗ ܕܦܘܠܐܼ.
                    ܫܕܪ ܗܘܐ ܘܩܼܪܐ ܠܛܒܘܢܐ ܡܪܝ ܝܥܩܘܒ ܐܦܝܣܩܦܐ ܘܡܠܦܢܐ ܕܒܛܢܢ ܕܣܪܘܓܼ. ܐܝܟ ܕܢܥܘܠ ܗܘܐ ܠܘܬܗ.
                    ܗܼܘ ܕܝܢ ܡܫܬܐܠ ܗܘܼܐ ܕܢܥܘܠܼ. ܐܝܟ ܡܿܢ ܕܚܿܙܐ ܗܘܐ ܕܠܐ ܚܠܝܡ ܒܗܝܡܢܘܬܗ. ܟܕ ܗܼܘ ܦܘܠܐ ܐܠܿܨ
                    ܗܘܐ ܠܗ ܠܛܒܘܢܐ ܕܢܥܘܠ ܗܘܐ܇ ܥܼܠ ܫܼܕܐ ܢܦܫܗ ܩܕܡ ܡܕܒܚܐܼ. ܘܨܠܝ ܒܚܫܐ ܘܕܡ̈ܥܐ ܣ̈ܓܝܐܬܐܼ ܟܕ
                    ܐܡܿܪ܇ ܡܪܝܐ ܐܠܗܐ ܗܿܘ ܝܿܕܥ ܕܒܠܒ̈ܘܬܐ ܕܟܠܼ. ܘܒܿܚܪ ܟܘ̈ܠܝܬܐ ܘܠܒܐ܇ ܐܢ ܝܿܕܥܬ ܕܐܝܬ ܙܐܦܐ
                    ܕܬܪ̈ܝܢ ܟܝ̈ܢܝܢ ܒܠܒܗ ܕܦܘܠܐܼ. ܠܐ ܬܬܠ ܠܝ ܐܚܙܐ ܐܦ̈ܘܗܝ. ܘܟܕ ܣܓܝܐܝܬ ܐܠܿܨ ܗܘܐ ܠܗ ܕܢܥܘܠ.
                    ܢܦܼܩ ܡܢ ܒܕܝܢܬܐ ܒܛܢܢ. ܘܐܙܠ ܥܕܡܐ ܠܕܝܪܐ ܚܕܐ ܕܡܬܩܪܝܐ ܕܦܪ̈ܣܝܐ. ܕܐܝܬܝܗܿ ܥܠ ܫܬܐ ܡ̈ܝܠܝܢ
                    ܡܢ ܐܘܪܗܝ. ܘܥܼܠ ܘܒܬ ܒܕܝܪܐ ܗܿܝ. ܘܐܬܓܠܝ ܠܗ ܒܠܠܝܐ ܥܠ ܡܦܩܢܗ܇ ܘܐܬܦܩܕ ܠܗܼ ܕܢܗܦܘܟ
                    ܠܡܕܝܢܬܗ. ܘܗܟܢܐ ܩܡ ܒܠܠܝܐ܇ ܘܣܪܗܒ ܠܐܝܠܝܢ ܕܥܡܗܼ ܕܒܥܓܠ ܢܚܼܿܙܩܘܢ ܒܥܝܪܐ ܘܗܦܟܘܢ ܠܡܕܝܢܬܐ.
                    ܟܕ ܐܡܿܪ܆ ܕܒܬܪ ܬܪ̈ܝܢ ܝܘ̈ܡܝܢ ܢܿܦܩ ܐܢܐ ܡܢ ܥܠܡܐ. ܘܟܕ ܬܡܼܗܘ ܗܘܘ ܟܠܗܘܢ ܕܥܡܗ ܘܐܬܕܡܪܘ.
                    ܗܦܼܟ ܘܡܢܥ ܠܡܕܝܢܬܗ. ܘܦܩܼܕ ܥܠ ܥܕܬܗ܆ ܘܥܠ ܟܠܗܿ ܡܠܦܢܘܬܗ. ܘܒܬܪ ܬܪ̈ܝܢ ܝܘ̈ܡܝܢ ܢܦܼܩ ܡܢ
                    ܥܠܡܐ. ܘܐܬܝܕܥ ܚܝܠܐ ܕܨܠܘܬܗ ܕܩܕܝܫܐ ܗܼܢܐܼ. ܥܡ ܟܠܗ ܝܘܠܦܢܗܼ ܒܟܠܗܿ ܥܕܬܐ ܕܐܠܗܐܼ. ܘܒܟܠܗܿ
                    ܣܘܪܝܐ. ܟܕ ܟܠܢܫ ܬܗܿܪ <pb n="27"/> ܗܘܐ ܘܡܘܕܐ ܠܐܠܗܐ.. ܟܕ ܕܝܢ ܝܠܼܦ ܦܘܠܐ ܥܠ ܗܠܝܢ ܥܒܕ
                    ܥܠ ܕܘܟܬܗ ܠܐܢܫ ܕܫܡܗ ܗܘܐ ܡܘܫܐ. </p>
                <p>ܥܠ ܪܕܘܦܝܗ ܕܥܘܡܪܐ ܪܒܐ ܕܡ̈ܕܢܚܝܐ ܕܐܘܪܗܝܼ ܥܡ ܫܪܝܟܐ ܕܟܠܗܘܢ ܥܘܡܪ̈ܐ ܕܒܟܠܗܿ ܡܕܢܚܐ ܘܡܥܪܒܐ.
                    ܥܘܡܪܐ ܗܟܝܠ ܗܢܐ ܪܒܐ ܐܦ ܡܫܡܗܐ ܕܡ̈ܕܢܚܝܐ ܕܐܘܗܪܝܼ. ܟܕ ܡܢ ܝܘ̈ܡܬܗ ܕܦܘܠܐ: ܟܕ ܚܙܘܘܗܝ
                    ܕܟܪܝܗ ܒܫܪܪܗܼ. ܣܼܕܩܘ ܗܘܘ ܘܦܼܪܫܘ ܡܢܗܼ. ܘܦܣܩܘ ܥܝܕܐ ܗܿ، ܕܐܝܬ ܗܘܐ ܠܗܘܢ ܕܢܣܼܒܘܢ ܩܘܪܒܢܐ
                    ܡܢ ܥܕܬܐ ܕܐܘܪܗܝ. ܘܗܟܢ ܦܣܩܘ ܘܩܿܪܒܘܢ ܒܕܝܪܗܘܢܼ. ܘܠܐ ܡܟܝܠ ܫܩܠܝܢ ܗܘܘ ܩܘܪܒܢܐ ܡܢ ܥܕܬܐ.
                    ܗܕܐ ܕܐܦ ܫܪܟܐ ܕܐܘܪ̈ܗܝܐ ܘܐܡ̈ܕܝܐ ܥܒܼܕܘ. ܘܬܒܥܘ ܠܟܠܢܫ܆ ܡܢ ܪܒܐ ܘܥܕܡܐ ܠܙܥܘܪܐܼ. ܕܢܚܪܡ
                    ܘܢܟܬܘܒ ܒܟܪܬ ܐܝܕ̈ܘܗܝ ܠܣܘܢܗܕܘܣ ܕܟܠܩܕܘܢܐܼ ܘܠܛܘܡܣܗ ܕܠܐܘܢ. ܘܠܟܠ ܕܐܡܿܪ ܐܘ ܡܘܕܐ ܬܪ̈ܝܢ
                    ܟܝ̈ܢܝܢ ܒܡܫܝܚܐ ܡܢ ܒܬܪ ܚܕܝܘܬܐ.. ܘܗܟܢܐ ܟܬܒܘ ܘܬܚܡܘ ܟܠܗܘܢܼ. ܐܝܟܢܐܕܐܦ ܥܠ ܬܪ̈ܥܐ ܕܟܠܗܘܢ
                    ܥܘܡܪ̈ܐ ܡܢ ܠܒܪܼ ܗܢܼܝܢ ܟܕ ܗܢܼܝܢ ܢܬܟܬܒܢ. ܘܗܼܝ ܗܕܐܼ ܟܠܗܘܢ ܥܼܘܡܪ̈ܐ ܕܒܟܠܗܿ ܣܘܪܝܐ ܣܥܼܘ:
                    ܕܝܪ̈ܝܐ ܕܝܢ [ܕܕܝܪܐ] ܕܡ̈ܕܢܚܝܐܼ. ܡܬܛܪܕܝܢ ܗܘܘ ܒܙܒܢܐ ܩܫܝܐ ܡܢ ܦܪܙܡܢ ܐܣܛܪܛܠܛܣ ܒܝܨܝܦܘܬܗ
                    ܕܪܫܝܥܐ ܐܣܩܠܝܦ. ܘܬܒܿܥܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢܼ ܘܐܠܨܝܢ ܕܢܦܼܩܘܢ. ܗܢܼܘܢ ܕܝܢ ܐܡܪܝܢ ܗܘ،ܼ. ܕܐܝܟܢܐ
                    ܬܒܿܥܝܢ ܐܢܬܘܢ ܠܢ ܒܣܬܘܐ ܗܢܐ ܩܫܝܐܼ ܠܡܦܩ. ܗܕܐ ܕܒܪ̈ܒܪܝܐ ܕܠܐ ܪ̈ܚܡܼܐܼ ܠܐ ܥܒܿܕܝܢ ܗܘܘ. ܟܕ
                    ܐܝܬ ܒܢ ܐܢ̈ܫܐ ܣܒ̈ܐܼ ܘܟܪ̈ܝܗܐ <pb n="28"/> ܣ̈ܓܝܐܐ ܕܪܡܝܢ ܒܥܪ̈ܣܬܐ݂ܿ ܘܠܐ ܡܨܝܢ ܡܪܡܝܢ
                    ܦܪܣܬܐ ܥܠ ܐܪܥܐ. ܗܝܕܝܢ ܦܩܼܕ ܦܪܙܡ ܠܐܣܩܠܝܦܼ. ܕܢܬܠ ܠܗܘܢ ܒܥܝܪܐ ܘܓܡ̈ܠܐ ܠܫܩܘܠܬܗܘܢ. ܘܗܟܢܐ
                    ܫܩܠܘ ܘܢܦܩܘ ܬܪ̈ܝܢ ܝܘ̈ܡܝܢ ܩܕܡ ܒܝܬ ܝܠܕܐܼ. ܟܕ ܛܥܼܝܢܝܢ ܠܟܪ̈ܝܗܐܼ ܘܠܐܢ̈ܫܐ ܣܒ̈ܐ ܒܥܪ̈ܣܬܐ.
                    ܐܝܟܢܐ ܕܟܕ ܟܠܗܿ ܡܕܝܢܬܐ ܝܠܦܼܬ ܥܠ ܡܦܩܬܗܘܢܼ. ܪܗܛܘ ܡܢ ܣܟܗܿ ܓܒܪ̈ܐ ܥܡ ܢ̈ܫܐܿ. ܣܒ̈ܐ
                    ܘܛܠܝ̈ܐܿ. ܥܠܝ̈ܡܐ ܥܡ ܝܠܘ̈ܕܐ܇ ܕܢܚܙܘܢ ܐܢܘܢ ܘܢܬܒܪܟܘܢ ܡܢܗܘܢ. ܘܟܕ ܚܙܼܘ ܐܢܘܢ ܕܡܙܕܥܦܝܢ
                    ܘܡܬܛܪܕܝܢ ܘܢܦܩܝܢ܆ ܐܝܠܠܘܼ ܘܐܝܡܘ ܩܠܗܘܢ ܒܒܟܬܐ ܡܪܝܪܬܐ. ܘܝܬܝܪܐܝܬ ܟܕ ܚܿܙܝܢ ܗܘܘ ܠܐܢ̈ܫܐ
                    ܣܒ̈ܐ ܘܟܪ̈ܝܗܐܿ. ܕܡܬܛܥܢܝܢ ܗܘܘ ܒܥܪ̈ܣܬܐ. ܘܡܝܠܠܝܢ ܘܘ ܒܩܠܐ ܪܡܐܼ ܟܕ ܡܒܟܝܢ ܘܐܡܿܪܝܢ܆ ܕܘܿܝ
                    ܠܢ. ܕܒܘ̈ܡܬܢ ܐܒܕܐ ܟܪܣܛܝܢܘܬܐ. ܘܿܝ ܠܢܼ ܡܢܐ ܓܼܕܫ ܒܝ̈ܘܡܬܢ. ܘܿܝ ܠܢܼ ܡܢܐ ܚܿܙܝܢܢ
                    ܒܥ̈ܝܢܝܢܿ. ܕܗܘܐ ܒܕܪܝܢ ܕܝܠܢ ܐܒܕܢܐ ܕܗܝܡܢܘܬܐ ܕܟܪ̈ܛܣܝܢܐ. ܡܟܝܠܼ ܠܡܢܐ ܢܙܠܝܢ ܠܢ ܒܚܝ̈ܐܿ.
                    ܒܬܪ ܗܕܐ ܚܙܬܐ ܒܝܫܬܐ ܕܚܢܦܘܬܐܿ ܕܐܒܕܢܐ ܕܗܝܡܢܘܬܐܿ ܘܪܕܘܦܝܐ ܬܘܒ ܘܥܪܘܩܝܐ ܕܥܒܼܕ̈ܘܗܝ ܕܐܠܗ.
                    ܘܗܟܢܐ ܪܗܛܝܢ ܗܘܘ ܓܒܪ̈ܐ ܘܢ̈ܫܐ ܟܕ ܒܟܿܝܢ ܘܐܿܠܝܢ܆ ܘܠܿܒܟܝܢ ܗܘܘ ܪ̈ܓܠܝܗܢ ܕܛܘ̈ܒܢܐܼ.
                    ܘܡܛܦܝܢ ܠܗܝܢ ܥܠ ܥܝ̈ܢܝܗܘܢ. ܘܡܝܠܠܝܢ ܘܡܬܡܪܡܪܝܢ ܒܒܟܬܐܼ. ܘܝܿܗܒܝܢ ܘܿܝܐ ܠܢܦܫܗܘܢ. ܘܗܟܢ
                    ܢܦܩܘ ܟܠܗܘܢܼ ܟܕ ܛܥܝܢܝܢ ܨ̈ܠܝܒܝܗܘܢ. ܘܕܒܼܩ ܐܢܿܘܢ ܥܡܐ ܓܣܝܐܐ ܥܕܡܐ ܠܬܪ̈ܝܢ ܘܠܬ̈ܠܬܐ
                    ܝܘ̈ܡܝܢ. ܟܕ ܢܦ̈ܩܝܢ ܕܝܪ̈ܬܐ ܐܚܪ̈ܢܝܬܐ ܘܐܬܬܘܣܦ ܥܠܝܗܝܢ. ܕܐܝܬܝܗܝܢ ܗܠܝܢ. ܕܝܪ̈ܝܐ ܕܒܝܬ ܡܪܝ
                    ܙܟܝ. ܘܕܝܪ̈ܝܐ ܕܒܝܬ ܡܪܝ ܩܢܘܢ. ܘܕܝܪ̈ܝܐ ܕܐܟܣܕܪ̈ܐ. ܘܕܝܪ̈ܝܐ <pb n="29"/> ܕܢ̈ܦܫܬܐ.
                    ܘܕܝܪ̈ܝܐ ܕܒܝܬ ܡܪܝ ܫܡܘܐܝܠ. ܘܕܝܪ̈ܐ ܕܗܢܕܝܒܢܐ. ܘܕܝܪܐ ܕܐܘܣܒ ܕܐܒܢܐ. ܕܝܪܐ ܕܡܪܝ ܝܘܠܝܢܐ
                    ܣܒܐܼ ܕܢܗܪܐ ܡܕ̈ܝܐ. ܥܡ ܫܪܟܐ ܕܕܝܪ̈ܬܐ ܐܚܪ̈ܢܝܬܐ. ܘܗܢܐ ܟܠܗ ܟܢܫܐ ܚܒܝܒܐ ܘܪܒܐܼ. ܡܢܥܘܢ
                    ܠܕܝܪܐ ܕܡܪܝ ܫܠܝܡܘܢ ܕܡ̈ܩܠܝܬܐܼ. ܒܥܐܕܐ ܕܒܝܬ ܝܠܕܐ. ܗܝܕܝܢ ܬܪܚܘ ܗܘܘ ܛܘ̈ܒܢܐ ܒܛܢܢܐ ܚܝܪܦܐܼ
                    ܐܡܪܘ ܠܟܠܗ ܥܡܐ ܕܕܝܪ̈ܝܐ ܘܥ̈ܠܝܡܐ܇ ܕܡܛܠ ܕܠܢ ܟܠܢܫ ܒܫܡܗ ܟܬܒܐ ܥܒܝܕ ܠܗ܇ ܘܡܚܪܡ ܠܢ ܠܣܘܢܗܕܣ
                    ܕܟܠܩܕܘܢܐ ܘܠܛܘܡܣܗ ܪܫܝܥܐ ܕܠܐܘܢܼ. ܘܡܛܝܒܝܢܢ ܕܢܥܼܒܕ ܩܘܪܒܢܐܼ ܘܢܩܿܪܒ ܒܥܐܕܐ ܗܢܐܼ. ܗܘܼܘ
                    ܝܿܕܥܝܢ ܕܟܠ ܕܠܐ ܥܿܒܕ ܐܝܟ ܕܥܒܝܕ ܠܢ܆ ܘܡܚܿܪܡ ܐܝܟ ܕܡܚܪܡ ܠܢ܆ ܠܐ ܝܗܿܒܝܢ ܠܗ ܩܘܪܒܢܐ.
                    ܘܗܟܢܐ ܩܿܒܠ ܟܠܗ ܥܡܐ ܘܡܛܝܒܐܝܬ ܐܚܪܡܘ. ܘܗܟܢܐ ܐܬܩܪܒܘ ܟܕ ܡܘܕܝܢ ܠܡܪܢ. ܘܒܬܪܟܝܢ ܫܪܘ
                    ܠܥܠܡ̈ܝܐ ܘܠܥܡܐ ܟܠܗ. ܘܟܢܫܐ ܒܠܚܘܕ ܕܕܝܪ̈ܝܐ ܢܦܩܘܢܼ ܘܡܢܥܘܢ ܠܬܠܐ ܕܡܘܙܠܬ. ܘܟܕ ܟܠܗܿ
                    ܡܕܝܢܬܐ ܢܦܩܼܬ ܗܘܐ ܠܐܘܪܥܗܘܢܼ. ܩܒܼܠܬ ܐܢܘܢ ܒܒ̈ܣܡܐ ܗܝܪ̈ܐ. ܘܒܚܫܐ ܘܒܒܟܬܐ ܪܒܬܐ. ܘܗܘܼܘ
                    ܬܡܢ ܚܕ ܝܘܡܐܼ ܒܕܝܪܐ ܕܡܬܩܪܝܐ ܕܒܝܬ ܥܪ̈ܒܝܐ. ܘܡܢ ܬܡܢ ܬܪܨܘܢ ܠܬܠـ[ـܒـ]ـܫܡܝ. ܘܫܪܘ ܒܝܬ
                    ܣܗ̈ܕܐ ܕܬܡܩܪܐ ܡܪܝ ܨܪܝ. ܘܟܕ ܩܠܝܠ ܝܘ̈ܡܬܐ ܗܘܼܘ ܬܡܢ܆ ܫܕܪ ܗܘܐ ܒܪ ܟܝܠܝܼ ܗܿܘ ܕܒܝܫ ܕܘܟܪܢܗ
                    ܕܗܘܼܐ ܒܐܡܕܼ ܘܛܪܩ ܐܢܘܢ ܡܢ ܬܡܢ. ܢܚܬܘܢ ܕܝܢ ܠܐܬܪܐ ܕܬܝܡܢܐ ܠܡܪܕܐ. ܘܗܘܼܘ ܒܕܝܪܐ ܕܡܬܩܝܪܐܼ
                    ܥܝܢ ܚܝܠܦ. ܘܟܕ ܡܠܝܘ ܐܝܟ ܫ̈ܬ ܫ̈ܢܝܢ ܘܦܠܓܗܼܿ. ܒܚܦܝܛܘܬܐ ܕܬܐܕܪܐ ܡܠܟܬܐܼ ܗܘܼܐ ܦܘܩܕܢܐ ܠܘܬ
                    ܒܝܠܝܣܝܪܣܼ. ܘܐܥܠ ܐܢܘܢ ܠܕܝܪܗܘܢ. ܘܟܕ ܩܠܝܠ ܙܒܢܐܼ ܐܝܟ ܬܡ̈ܢܐ <pb n="30"/> ܫܢ̈ܝܢ ܗܘܘ
                    ܒܗܿ܆ ܡܢ ܡܥܒܕܢܘܬܐ ܕܣܛܢܐ ܗܘܼܐ ܚܪܝܢܐ ܒܝܢܬܗܘܢ. ܘܦܣܩܘ ܘܢܦܩܘ ܡܢܗܘܢ ܐܝܟ ܫܒ̈ܥܝܢ ܓܒܪ̈ܝܢ.
                    ܘܟܕ ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܒܡܨܥܬܐ ܐܫܬܡܫ̈ܝ ܗܘ̈ܝ܇ ܘܡܦܝܣܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢ ܣ̈ܓܝܐܐ ܕܢܩܒܠܘܢ ܐܢܘܢ ܘܢܫܬܝܢܘܢ
                    ܥܡܗܘܢ ܘܠܐ ܐܬܦܝܣܘܢ܆ ܘܟܕ ܗܠܝܢ ܐܬܥܪܡ ܡܢ ܣܛܝܢܐ. ܘܢܦܼܩ ܚܕ ܡܢܗܘܢ ܒܡܿܢܝܐ ܕܝܠܗ. ܕܫܡܗ
                    ܗܘܼܐ ܐܠܝܫܥܼ ܥܡ ܐܚܪ̈ܢܐ ܥܡܗܘܢ. ܘܣܠܩ ܠܘܬ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܢܟܝܟܝܐ ܐܦܪܝܡ܇ ܡܢ ܠܘܩܒܠ ܟܠܗ
                    ܥܘܡܪܐܼ ܘܫܠܼܡܘܢ ܠܗ. ܘܥܒܼܕ ܠܗܘܢ ܐܝܓܪ̈ܬܐܼ ܘܫܕܪ ܐܢܘܢ ܠܘܬ ܡܿܠܟܐ. ܘܟܕ ܫܚܠܦ ܐܣܝܡܗܘܢ
                    ܘܐܠܒܫ ܐܢܘܢ ܠܒܘ̈ܫܐ ܕܡܓܝܣܛܪ̈ܝܢܐ܇ ܡܛܐ ܕܚܠܬܐ ܕܡܠܟܬܐ܇ ܘܫܕܪ ܐܢܘܢ ܠܘܬ ܡܿܠܟܐ. ܗܠܝܢ ܟܕ
                    ܣܠܼܩܘܢ ܘܐܠܦܘܢ ܠܡܠܟܐ܇ ܘܝܗܼܒܘ ܐܝܓܪ̈ܬܐܼ ܘܫܩܠܘܢ ܦܘܩܕ̈ܢܐ ܚܪ̈ܝܦܐ. ܘܢܚܬܘ ܘܛܪܕܘ ܐܢܘܢ ܬܘܒ
                    ܙܒܢܬܐ ܕܬܪ̈ܬܝܢ. ܗܼܘ ܐܠܝܫܥ ܥܡ ܟܠܗܿ ܣܝܥܬܗ. ܘܥܠܘܢ ܘܠܒܟܘܢ ܕܝܪܐ: ܘܒܥܪܘܢ ܥܠ ܨܒ̈ܘܬܗܿ܆
                    ܘܫܩܠܘܢ ܟܠܡܕܡ ܕܝܠܗܿ. ܘܥܛܦܘܢ ܘܫܠܼܚܘܢ ܐܢܘܢ ܠܛܘ̈ܒܢܐ. ܘܐܫܬܢܕܘ ܒܗܘܢ. ܘܡܢ ܥܠܬܐ ܗܕܐ ܬܘܒ
                    ܐܬܬܥܝܪ ܪܕܘܦܝܐ ܒܟܠܗܿ ܡܕܢܚܐ. </p>
                <p>ܫܪܒܐ ܥܠ ܡܪܝܐ ܐܦܝܣܩܘܦܐ ܕܐܡܕܼ. ܥܠ ܗܘܿܝܗ ܕܪܕܘܦܝܗܿ ܘܥܠ ܫܪܟܐ ܕܥܘܡܪ̈ܐ ܐܡܕ̈ܝܐ. ܟܕ ܗܟܝܠ
                    ܛܒܘܢܐ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܣܠܘܩܝܐ ܕܣܘܪܝܐ܇ ܐܬܪܕܦ ܗܘܐ ܡܢ ܦܘܠܐ ܝܗܘܕܝܐ܇ ܘܢܦܼܩ ܡܢ ܟܘܪܣܝܗ ܡܢܗܿ
                    ܕܣܠܘܩܝܐ܇ ܒܬܪ ܡܦܩܬܗ ܕܛܘܒܢܐ ܣܐܘܕܐ܇ ܡܛܠ ܕܡܢ ܐܡܕ ܡܕܝܢܬܐ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܗܼܘ ܛܘܒܢܐ ܢܘܢܐܼ.
                        <pb n="31"/> ܢܚܬ ܕܝܢ ܐܝܬܒ ܠܗ ܒܡܕܝܢܬܗ ܒܫܠܝܐܼ. ܐܝܟܢܐ ܕܟܕ ܓܕܫܼ ܘܛܘܢܐ ܬܘܡܐ
                    ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܐܡܕܼ ܓܒܪܐ ܪܒܐ ܘܪܘܚܢܝܐ܇ ܕܝܪܝܐ ܢܙܝܪܐ ܘܩܕܝܫܐ ܘܡܪܚܡܢܐܼ. ܢܦܼܩ ܡܢ ܥܠܡܐܼ. ܡܢ
                    ܩܕܡ ܪܕܘܦܝܐ ܨܠܝ ܠܐܠܗܐ ܘܐܡܼܪ܇ ܕܡܪܝܐ ܐܠܗܐ ܚܝܠܬܢܐ ܝܿܬܒ ܥܠ ܟܪ̈ܘܒܐ܇ ܘܣܪ̈ܦܐ ܡܕܝܢܝܢ
                    ܒܡܪܟܒܬܐ ܕܐܝܩܪܗ܇ ܐܢ ܥܬܝܕ ܪܕܘܦܝܐ ܕܢܬܡܛܐ ܠܐܬܪܐ ܗܢܐ܇ ܣܒ ܢܦܫܝ ܡܢܝܼ ܘܠܐ ܢܚܿܙܝܢ ܥܝܢ̈ܝ
                    ܒܕܠܘܚܝܗܿ ܕܥܕܬܟ ܩܕܝܫܬܐܼ. ܗܿܝ ܕܙܒܼܢܬܗܿ ܘܦܪܩܼܬܗܿ ܒܕܡܐ ܝܩܝܪܐ ܕܝܚܝܕܝܟܼ ܡܪܢ ܝܫܘܥ
                    ܡܫܝܚܐ. ܘܗܟܢܐ ܒܬܪ ܨܠܘܬܗ ܕܪܒܐ ܕܐܠܗܐ ܬܘܡܐ ܗܢܐ܇ ܒܬܪ ܚܕ ܝܘܡܼ ܡܢ ܚܝ̈ܐ ܗܠܝܢ ܫܢܼܝ
                    ܘܐܬܬܢܝܚ ܘܐܬܥܦܝ ܒܫܠܡܐ. ܟܕ ܟܠܢܫ ܬܡܿܗܼ ܘܡܘܕܐ ܠܐܠܗܐ ܥܐ ܚܝܠܐ ܕܨܠܘܬܗ ܕܩܕܝܫܐ ܬܘܡܐ܀ ܡܢ
                    ܒܬܪ ܥܘܢܕܢܗ ܓܝܪ ܕܗܢܐܼ ܚܛܦܘܗܝ ܠܛܘܒܢܐ ܢܘܢܐ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܣܠܘܩܝܐ܇ ܕܝܬܿܒ ܗܘܐ ܒܫܠܝܐ ܒܗܿ
                    ܒܡܕܝܢܬܐ. ܘܐܬܘܬܒܘܗܝ ܥܠ ܟܘܪܣܝܐ ܕܥܕܬܐ ܕܐܡܕܼ ܡܢ ܩܛܝܪܐ ܟܕ ܠܐ ܒܥܿܐ. ܘܟܕ ܗܟܝܠ ܬܠ̈ܬܐ
                    ܝܪ̈ܚܝܢ ܠܐ ܡܿܠܼܝ ܒܐܦܝܣܩܦܘܬܐ ܕܐܡܕ܆ ܢܦܡ ܡܢ ܥܠܡܐ܀ ܘܗܘܼܐ ܡܢ ܒܬܪܗܼ ܛܘܒܢܐ ܡܪܐ ܡܢ ܪܘܪ̈ܒܐ
                    ܘܝܕ̈ܝܥܐ. ܕܡܬܩܪܐ ܕܒܝܬ ܩܘܣܛܢܛܢܐ. ܗܢܐ ܕܟܕ ܪܘܪܒܐܝܬ ܒܪܝܫܘܬ ܟܗܢܘܬܐ ܐܬܢܨܚ ܗܘܐ. ܘܟܕ
                    ܡ̈ܠܼܝ ܠܗ ܫܢ̈ܝܐ ܙܦܠܢ܆ ܐܕܪܟ ܪܕܘܦܝܐ ܠܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܒܝܬ ܢܗܪ̈ܝܢ. ܘܐܬܠܒܟ ܐܦ ܗܼܘ ܛܘܒܢܐ ܡܪܐ.
                    ܘܐܬܬܒܥ ܗܘܐ ܕܐܘ ܢܫܠܡ ܘܢܩܒܠ ܘܢܟܪܙ ܠܣܘܢܗܕܘܣ ܕܟܠܩܕܘܢܐܼ. ܐܘ ܢܫܬܕܐ ܘܢܦܘܩ ܡܢ ܟܘܪܣܗ. ܗܼܘ
                    ܕܝܢ ܛܘܒܢܐ ܡܪܐ ܓܒܼܐ ܠܗܼ ܕܥܡ ܫܪ̈ܝܪܐ ܢܬܪܕܦ ܘܢܦܘܩ ܡܢ ܟܘܪܣܝܗ. ܘܠܐ ܕܟܕ ܟܘܪܣܝܐ ܢܪܚܡܼ ܡܢ
                    ܫܪܪܐ ܕܗܝܡܢܘܬܐ ܬܪܝܨܬ ܫܘܒܚܐ ܘܕܠܐ ܡܘܡܐ ܢܦܠ. ܘܗܟܢܐ ܩܒܠ ܥܠܘܗܝ ܐܟܣܘܪܝܐ ܕܚܠܦ ܫܪܪܗ <pb
                        n="32"/> ܕܡܫܝܚܐ. ܘܐܫܬܕܝ ܠܦܛܪܐ ܡܕܝܢܬܐ. ܕܒܡܕܒܪܐ ܗܿܘ ܕܥܪܒܝܐ ܕܦܠܣܛܝܢܐ. ܥܡ ܐܚ̈ܘܬܗ
                    ܬܪ̈ܬܝܢ ܒܬܘ̈ܠܬܗ ܕܡܫܝܚܐ. ܘܡ̈ܫܡܫܢܝܬܐ. ܕܫܡܗ̈ܝܗܝܢ ܐܝܬܝܗܘܢ ܗܘܘ ܫܡܘܢܝ ܘܢܘܢܐ. ܥܡ ܛܘܒܢܐ
                    ܐܝܣܕܘܪܐ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܩܢܫܪܝܢ. ܗܠܝܢ ܕܟܕ ܗܘܼܘ ܒܗܿ ܒܐܟܣܘܪܝܐ ܐܝܟ ܫܢ̈ܝܐ ܫܒ̈ܥ܇ ܘܡܝܬ ܙܟܝܐ
                    ܝܘܣܛܢܝܢܐ܇ ܒܝܕ ܚܦܝܛܘܬܗܿ ܕܡܗܝܡܢܐ ܬܐܘܕܘܪܐ ܐܢܬܬܗ܇ ܐܬܬܦܝܣ ܘܦܼܩܕ ܗܘܐ ܕܢܩܘܢ ܗܘܘ ܛܘܒ̈ܢܐ
                    ܐܝܣܘܕܘܪܐ ܘܡܪܐ ܡܢ ܐܟܣܘܪܝܐ ܗܿܝ ܩܫܝܬܐ ܘܡܪܝܪܬܐ ܕܦܛܪܐ ܡܕܝܢܬܐܼ. ܘܢܥܠܘܢ ܗܘܘ ܠܐܠܟܣܢܕܪܝܐ
                    ܪܒܬܐ. ܗܕܐ ܕܗܘܼܬܼ. ܘܥܠܘܢ ܠܬܡܢ. ܘܗܘܐ ܠܗܘܢ ܢܦܐܫܐ ܩܠܝܠ ܡܢ ܐܘܠܨܢܐ ܕܐܟܣܘܪܝܐ ܩܕܡܝܬܐ܀
                    ܒܬܪܟܝܢ ܫܠܡܘ ܚܝܝ̈ܗܘܢ ܒܗܿ ܒܐܠܟܣܢܕܪܝܐ. ܘܒܠܚܘܕ ܓܪ̈ܡܘܗܝ ܕܩܕܝܫܐ ܡܪܐܼ. ܒܝܕ ܛܘܒ̈ܢܝܬܐ
                    ܐܚܘ̈ܬܗ ܢܚܼܬܘ ܠܐܡܕ. ܘܐܬܬܣܡܘ ܒܗܟܝܠܐ ܕܒܝܬ ܫܪܠܐܼ. ܗܿܘ ܕܗܼܘ ܒܢܝܗܝ܀</p>
                <p>ܥܠ ܐܒܪܗܡ ܒܪ ܟܝܠܝܼ. ܘܥܠ ܙܩ̈ܝܦܐ ܘܫܪܟܐ ܕܩ̈ܛܠܐ ܘܒܝ̈ܫܬܐ ܕܥܒܼܕ. ܘܥܠ ܩܕܝܫܐ ܘܣܗܕܐ ܩܘܪܝܣ
                    ܩܫܝܫܐ ܕܠܝܓܝܢ ܩܪܝܬܐ. ܗܘܼܐܕܝܢ ܒܗܿ ܒܐܡܕ ܐܦܣܩܦܐ ܐܢܫ ܕܫܡܗ ܗܘܐ ܐܒܪܗܡ. ܩܠܝܪܝܩܐ ܡܢܗܿ
                    ܕܥܕܬܐ. ܕܒܓܢܣܗ ܐܝܬܘܗܝ ܬܠܝܐܼ. ܕܡܬܩܪܐ ܗܘܐ ܒܪ ܟܝܠܝ. ܗܢܐ ܕܟܕ ܗܘܼܐ ܘܢܚܼܬ ܠܬܡܢܼ ܡܢ
                    ܐܢܛܝܟܼ. ܐܬܠܒܫ ܒܗ ܣܛܢܐ ܡܠܝܐܝܬ ܘܐܬܪܡܝ ܠܪܕܘܦܝܐ ܩܫܝܐ ܕܠܐ ܪ̈ܚܡܝܢ. ܘܠܒܙܬܐ ܘܐܒܕܢܐ <pb
                        n="33"/> ܕܢܦܫ̈ܬܐ ܕܒܢܝ̈ܢܫܐ ܝܬܝܪ ܡܢ ܩܕ̈ܡܝܐ ܘܐܚܪ̈ܝܐ ܕܗܘܘ ܩܕܡܘܗܝ. ܥܕܡܐ ܕܒܩ̈ܛܠܐ
                    ܘܒܙܩܝ̈ܦܐ ܘܝܩܕ̈ܢܐ ܕܡܗ̈ܝܡܢܐ܇ ܒܪܒܪܐܝܬ ܘܚܪܡܐܝܬ ܘܕܠܐ ܪ̈ܚܡܐ ܢܬܚܫܚ ܗܢܐ ܕܘܝܐ܇ ܟܕ ܒܟܠܡܕܡ
                    ܘܡܪܚܐܝܬ ܫܟܝܪܘܬܐ ܕܐܒܕܢܐ ܥܠ ܒܢܝ̈ܢܫܐ ܚܫܿܠ ܗܘܐ܇ ܘܫܢ̈ܕܐ ܘܢܓܕ̈ܐ ܡܪܝܪ̈ܐܼ. ܘܚܒ̈ܘܫܝܐ
                    ܕܐܒܕܢܐ ܕܒܒܝܬ ܐܣܝܪ̈ܐ. ܘܒܒܝܬ ܕܝܢ̈ܐܼ. ܘܒܓܘܒܐ ܬܚܬܝܐ ܕܐܝܬ ܗܘܐ ܒܝܬ ܐܣܝܪ̈ܐ ܕܩ̈ܛܘܠܐܿ.
                    ܘܫܪܟܐ ܕܚܝ̈ܒܝ ܡܘܬܐܼ ܡܬܬܪܡܝܢ ܗܘܘ ܒܗ: ܘܩܛܠܝܢ ܡܢ ܚܝ̈ܐ ܒܓܘܗ: ܘܢܦܩܢ ܘܡܫܬܕ̈ܝܢ ܫ̈ܠܝܕܝܗܘܢ
                    ܒܛܘܫܝܐܼ. ܒܩܒܪ̈ܐ ܚܪ̈ܒܐ: ܐܝܟ ܕܚܗܝܘܬܐ ܚܪ̈ܫܬܐ. ܟܕ ܓܝܪ ܗܢܐ ܕܢܿܛܥܐ ܒܛܢܢܗܘܢ ܚܪܝܦܐ
                    ܕܐܡ̈ܕܝܐܼ ܕܚܠܦ ܗܝܡܢܘܬܐ ܫܪܝܪܬܐܼ. ܡܚܿܘܐ ܗܘܐ ܠܗܘܢ ܕܠܐ ܡܟܪܙ ܠܣܘܢܗܕܘܣ. ܒܙܒܢ ܕܝܢ ܟܕ
                    ܠܬܘܡܐ ܕܘܟܣ: ܐܢܫ ܓܘܬܝܐ ܕܐܝܬܘܗܝ ܕܘܟܣ ܒܗܿܘ ܙܒܢܐ܇ ܫܕܪ ܐܝܬܝ ܘܙܩܦ ܐܪ̈ܒܥܐ ܙܩܝܦܝܢ ܥܠ ܟܠ
                    ܬܪܥܐ ܚܕ. ܘܗܘܼܘ ܬܠܝܼܢ ܒܙܩ̈ܝܦܝܗܘܢ ܥܕܡܐ ܠܪܡܫܐ. ܐܝܟܐ ܕܟܕ ܕܘܟܪܢܐ ܢܓܗ ܗܘܐ ܕܛܘܒܢܝܬܐ
                    ܝܠܕܬ ܐܠܗܐ܇ ܕܐܝܬ ܒܪ ܡܢ ܬܪܥܐ ܓܪܒܝܝܐ ܕܐܡܕܼ ܪܟܼܒ ܗܘܐ ܐܦܝܣܩܘܦܐ ܕܪܘܫܥܐ܇ ܘܢܦܩ ܕܢܿܫܡܫ
                    ܕܘܟܪܢܐ. ܘܟܕ ܚܼܙܐ ܠܫܠܪ̈ܝܗܘܢ [ܕܬܠܝܢ] ܒܙܩ̈ܝܦܐ. ܦܩܼܕ ܕܠܐ ܢܚܬܘܢ ܐܢ̈ܝܢ ܥܕܡܐ ܕܐܬܠܨܘ ܡܢ
                    [ܪܝܚ ܣܪܝܘ]ܬܐ. ܘܗܟܢܐ ܫܒܼܩ ܕܢܚܬܘܢ ܘܢܬܩܒܪܘܢ. ܟܕ ܐܦ ܝܠܼܩ ܕܩܝܼܡܿܬܐ [ܐܝܬܝܗܿ] ܗܘܬ
                    ܕܩܿܥܝܢ ܗܘܘ ܩܕܡܝܗܘܢ ܘܐܡܿܪܝܢ܇ ܕܗܐ ܠܡ ܣܗ̈ܕܐ ܚ̈ܕܬܐ ܕܡܢ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܗܘܘ. ܠܡܢܐ ܡܟܝܠ
                    ܡܬܥܕܠܝܢ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܒܕܗܝܢܐ ܚܢ̈ܦܐ ܕܥܒܕܘ ܗܕܐ܇ ܕܗܐ ܘܐܦ ܗܼܢܘܢ ܒܕܡܘܬܗܘܢ <pb n="34"/>
                    ܥܒܕܘ.. ܐܫܬܢܕ ܕܝܢ ܒܓܒܪ̈ܐ ܘܒܢ̈ܫܐ ܡܛܠ ܕܩܡܘܢ ܠܩܘܒܠܗ. ܟܕ ܬܒܼܥ ܗܘܐ ܐܢܘܢ ܕܢܩܿܒܠܘܢ
                    ܠܣܘܢܗܕܘܣ ܕܟܠܩܕܘܢܐ. ܘܗܠܝܢ ܟܠܗܝܢ ܒܩܪܝܒܘܬܢܼ ܟܕ ܚܿܙܝܢ ܒܥܝ̈ܢܝܢ ܗ̈ܘܼܝ. ܗܼܘ ܕܝܢ ܗܢܐ
                    ܠܘܩܕܡ ܬܪܕ ܘܐܦܩ ܠܟܘܠܗܘܢ ܥܘܡܪ̈ܐ ܩ̈ܕܝܫܐ ܕܒܚܕܪ̈ܝ ܡܕܝܢܬܐ. ܘܗܝܕܝܢ ܘܐܠ ܠܟܠܗ ܟܘܪܐ
                    ܕܝܠܗܿ.. ܟܕ ܐܦ ܟܬܼܒ ܫܒܒ̈ܘܬܐ ܘܕܪ̈ܬܐ ܘܒ̈ܬܐ ܕܡܕܝܢܬܐܼ. ܠܓܒܪ̈ܐ ܘܠܢ̈ܫܐ ܘܠܟܢܫ ܒܫܡܗ.
                    ܘܬܒܿܥ ܗܐܘ ܠܗܘܢ ܕܒܡܛܪܩܝܢ ܢܥܠܘܢ ܘܢܣܒܘܢ ܩܘܪܒܢܐܼ. ܘܥܕܡܐ ܠܝ̈ܘܠܕܐ. ܠܐ ܗܘܐ ܒܠܚܘܕ ܠܐܝܠܝܢ
                    ܕܝܠܝܕܝܢ ܗܘܘܼ. ܐܠܐ ܘܐܦ ܠܐܝܠܝܢ ܕܠܐ ܥܕܟܝܠ ܝܠܝܕܝܢ ܗܘܘ. ܘܬܒܿܥ ܗܘܐ ܠܢ̈ܫܐ ܕܢܬܟ̈ܬܒܢܼ ܕܡܐ
                    ܕܝܠܕ̈ܝ ܢܝܬܝܢ ܐܢܘܢ ܠܥܡܿܕܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܢ ܓܕܫ ܘܡܐܬ ܗܘܐ ܥܘܠܐ. ܐܘ ܡܬܝܚܛ ܗܘܐ ܐܠܐ ܠܐܼ
                    ܐܬܿܝܢ ܗܘܘ ܩܠܝܪ̈ܝܩܐ ܘܚܿܙܝܢ ܗܘܘ ܠܗܼ ܒܩܢܕܘܢܣ ܩܐܿܡ ܗܘܐ ܒܝܬܗܿ ܕܗܿܝ ܕܡܝܬ ܥܘܠܗܿ ܘܠܐ
                    ܡܝܬܝܐ ܗܘܬ ܠܗ ܠܥܡܿܕܐ. ܗܠܝܢ ܒܝ̈ܫܬܐ ܟܝܬ ܘܒ̈ܙܬܐ ܘܐܒܕܢܐܼ. ܠܘ ܒܠܚܘܕ ܒܗܿ ܒܡܕܝܢܬܐ
                    ܡܣܬܥܪ̈ܢܼ ܗܘ̈ܝ܇ ܐܠܐ ܘܒܟܠܗܿ ܟܘܪܐ ܘܫܘܠܛܢܐ ܕܒܝܬ ܐܡܕ̈ܝܐ. </p>
                <p>ܕܥܠ ܣܗܕܐ ܩܫܝܫܐ ܩܘܪܝܣ. ܘܬܘܒ ܕܡܢ ܟܠܗܝܢ ܓܢܝܚܐ ܘܩܫܝܐ ܘܡܪܝܪܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܩܫܝܫܐ ܚܕ ܕܫܡܗ ܗܘܐ
                    ܩܘܪܝܣ ܡܢ ܠܝܓܝܢ ܩܪܝܬܐ ܐܬܼܠܒܟ ܗܘܐ ܘܡܬܬܒܥ ܗܘܐ ܕܢܿܣܒ ܩܘܪܒܢܐ. ܘܟܕ ܠܐ ܐܬܦܝܣܼ ܐܠܥܘܝܗ
                    ܠܡܝܕܢܬܐ ܠܘܬ ܐܦܝܣ. ܘܟܕ ܩܫܝܐܝܬ ܒܙܥܦܘܬܐ ܩܥܿܐ ܗܘܐ ܠܩܘܒܠܗܼ ܟܕ ܐܡܿܪ܇ ܕܠܡܢܐ ܠܐ ܫܩܿܠ ܐܢܬ
                    ܠܩܘܪܒܢܐ. ܘܗܼܘ ܐܡܼܪ܇ ܕܐܢܬܘܢ ܡܠܦܝܢ ܐܢܬܘܢ ܠܝ ܕܐܬܟܿܫܠ ܒܩܘܪܒܢܟܘܢ ܘܕܠܐ ܐܣܒ ܡܢܗ. ܩܘܪܒܢܐ
                    ܓܝܪ ܗܿܘ ܕܡܬܝܗܒ ܒܩܛܝܪܐܼ <pb n="35"/> ܗܢܐ ܠܘ ܩܘܪܒܢܐ ܗܼܘ. ܘܗܝܕܝܢ ܝܡܼܐ܇ ܕܠܐ ܡܪܚܩ ܐܢܬ
                    ܡܢ ܗܪܟܐܼ ܘܫܿܩܠ ܐܢܬ ܩܘܪܒܢܐ. ܗܼܘ ܕܝܢ ܝܡܼܐ ܗܘܐܼ. ܕܠܓܡܪ ܠܐ ܫܩܿܠ ܐܢܐ ܡܢܟܘܢ ܩܘܪܒܢܐ
                    ܕܩܛܝܪܐ.. ܘܟܕ ܦܩܼܕ ܐܦܝܣܩܦܐ ܘܐܬܑܼ ܩܘܪܒܢܐܼ ܦܩܼܕ ܕܢܠܒܟܘܢܝܗܝ ܠܩܫܝܫܐ ܗܿܘ. ܘܢܡܠܘܢ ܬܪܘܕܐ
                    ܘܢܣܝܡܘܢ ܠܗ ܒܦܘܡܗ. ܘܟܕ ܗܼܘ ܥܡܼܨ ܦܘܡܗܼ. ܠܐ ܐܫܟܚܘܢ ܕܢܣܝܡܘܢ ܬܪܘܕܐ ܒܦܘܡܗ܇ ܘܦܩܼܕ ܕܢܐܬܐ
                    ܦܪܓܠܐܼ. ܘܢܠܥܘܢ ܐܣܛܩܗ ܒܦܘܡܗ. ܘܗܟܢܐ ܢܪܡܘܢ ܬܪܘܕܐ ܒܦܘܡܗ. ܐܝܟܢܐ ܕܟܕ ܡܿܟܠܝܢ ܠܗ̈ܝܢ
                    ܠܫ̈ܢܘܗܝ ܥܕܡܐ ܕܩܪ̈ܝܒܢ ܗܘܼ̈ܝ ܕܢܬܥܩܪ̈ܢ. ܘܟܕ ܐܥܠܘ ܐܣܛܩܐ ܠܦܘܡܗܼ. ܠܓܠܓ ܠܗܘܢ ܟܕ ܠܐ ܐܫܟܚ
                    ܕܢܗܿܦܟ ܠܫܢܗ ܘܢܡܠܠ ܬܪܝܨܐܝܬ. ܟܕ ܝܡܿܐ ܘܐܡܿܪ: ܫܪܪܗ ܕܡܫܝܚܐ. ܕܐܢ ܡܥܠܝܬܘܢ ܩܘܪܒܢܐ ܠܦܘܡܝܼ
                    ܒܐܦ̈ܝܟܘܢ ܪܐܿܩ ܐܢܐ ܠܗ ܘܗܟܢܐ ܒܟܒܕܐ ܡܪܝܪܝܬܐ ܘܒܘܚܡܐ ܕܡܘܬܐܼ ܐܥܠܘܢ ܬܪܘܕܐ ܠܚܕ ܣܛܪܐ
                    ܕܦܪܓܠܐ ܘܐܪܡܝܘܗܝ ܒܦܘܡܗ. ܗܼܘ ܕܝܢ ܢܦܼܫ ܘܫܕܝܗܝ ܠܒܪ ܡܢ ܦܘܡܗ ܠܩܘܪܒܢܐ. ܗܿܘ ܕܗܝܿ ܕܙܿܕܩ
                    ܗܘܐ ܕܢܟܢܝܘܗܝ ܐܝܟ ܕܐܝܬܘܗܝܼ ܫܚܠܐ. ܘܟܕ ܚܼܙܐ ܒܪ ܟܝܠܝ ܡܕܡ ܕܥܒܼܕ ܩܫܝܫܐ ܗܿܘ. ܫܼܩܠ ܥܠܬܐ
                    ܥܠ ܡܘܬܗ. ܗܿܝ ܕܐܦ ܨܝܪܐ ܗܘܬ ܒܨܒܝܢܗ. ܐܝܟ ܕܫܪ̈ܟܐ ܕܐܒܕܘ ܒܐܝܕ̈ܘܗܝ ܢܘܒܕܗ ܘܐܦ ܠܗ. ܘܦܩܼܕ
                    ܡܣܪܗܒܐܝܬ ܟܕ ܪܘܐ ܡܢ ܚܪܡܘܬܗ ܘܡܪܝܪܘܬܗ ܕܣܛܝܢܐܼ ܗܿܘ ܕܡܢ ܒܪܫܝܬ ܩܿܛܠ ܐܢܫܐ ܗܘܼ. ܕܢܘܒܠܘܢ
                    ܩܝ̈ܣܐ ܘܢܘܪܐ ܠܛܛܪܦܝܠܘܢ ܕܡܝܕܢܬܐܼ. ܘܢܘܩܕܘܢ ܠܩܫܝܫܐ ܗܿܘ. ܝܘܡܐ ܕܝܢ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܼܐ ܕܐܪ̈ܒܥܐ
                    ܒܫܒܐ ܕܫܒܬܐ ܪܒܬܐ ܕܨܘܡܐ. <pb n="36"/> ܘܗܟܢܐ ܐܩܝܡܗ ܠܩܫܝܫܐ ܗܿܘ ܒܛܛܪܦܠܘܢ: ܘܟܫܘ ܩܝ̈ܣܐ
                    [ܠܛܛܪܦܠܘܢ] ܡܢ ܟܠܗܘܢ ܚܕܪ̈ܘܗܝܼ. ܘܐܪܡܝܘ ܢܘܪܐ ܘܐܘܩܕܘܗܝܼ. ܟܕ ܚܿܙܝܐ ܘܡܝܠܐ ܘܡܿܪܩܕܐ
                    ܡܕܝܢܬܐ ܒܚܙܬܐ ܗܿܝ ܕܓܘܢܚܐ ܘܕܬܒܪ ܠܒܐ܆ ܟܕ ܚܿܙܝܢ ܗܘܘ ܕܝܩܿܕ ܒܪ ܐܢـ[ـܫ] ܘܣܠܼܩ ܝܚܒܘܪܗ
                    ܐܝܟ ܕܚܝ̈ܘܬܐ ܚܪ̈ܫܬܐ ܕܠܐ ܡܠܬܐ. ܗܕܐ ܕܫܟܝܪܐ ܗܘ[ܬ] ܘܢܘܟܪܝܐ ܠܒ̈ܢܝܫܢܐܿ. ܕܠܘܬ ܚܝ̈ܘܬܐ
                    ܚܪ̈ܫܬܐ ܒܟܠܗܿ ܗܕܐ ܚܪܡܘܬܐ ܘܥܛܠܘܬܐ ܘܩܫܝܘܬ ܠܒܐ ܢܬܚܫܚܘܢ. ܘܟܕ ܡܕܝܢܬܐ ܟܠܗܿ ܐܬܕܠܚܬ
                    ܘܐܫܬܓܫܬ ܥܠ ܒܝܫܬܐ ܗܕܐܼ ܕܝܩܕܢܗ ܕܒܪܐ ܟܗܢܐ. ܕܒܥܘܠܐ ܘܪܘܫܥܐܼ. ܐܬܚܫܒܘ ܕܗܟܢܐܼ ܒܗܿ ܒܕܡܘܬܐ
                    ܕܚܘܝܼ ܢܣܥܪܘܢ ܠܗܼ ܘܢܘܩܕܘܢܝܗܝܼ܇ ܘܐܦ ܠܗ ܠܒܪ ܟܝܠܝ: ܐܝܟ ܕܐܘܩܕܗ ܠܩܫܝܫܐ ܗܘܿ. ܐܫܬܟܚܘ
                    ܐܢ̈ܫܐ ܡܢ ܪܘܪ̈ܒܐ ܕܡܕܝܢܬܐ: ܘܡܢ ܕܚܠܬܗ ܕܡܠܟܐ ܟܠܘ ܐܢܘܢ ܡܢ ܕܠܡܣܥܪ ܗܝ ܗܕܐ. ܦܪܫܘܢ ܕܝܢ
                    ܡܢܗ ܣ̈ܓܝܐܐܼ. ܘܐܝܟ ܕܒܩܛܘܠܐ ܘܝܗܘܕܝܐ ܚܝܪܝܢ ܗܘܘ ܒܗ. ܘܦܣܩܘ ܡܢ ܩܘܪܒܢܗ. ܟܕ ܕܝܢ ܕܚܠܘ ܕܕܡ
                    ܗܕܐ ܠܡܿܠܟܐ ܬܬܝܕܥ. ܘܢܓܙܘܪ ܥܠܘܝܗ ܕܗܟܢܐ ܢܐܩܕ ܐܝܟ ܕܐܘܩܕ܇ ܩܼܿܕܡ ܟܬܼܒ ܓܠܘܬܐ ܟܕ ܡܿܠܦܐ܇
                    ܕܓܒܪܐ ܚܕ ܠܡ ܩܫܝܫܐ ܕܫܼ ܩܘܪܒܢܐ ܒܪ̈ܓܠܘܗܝ. ܘܡܛܠܗܕܐ ܝܩܼܕ.ܘܗܟܐ ܐܫܟܚ ܕܢܛܿܥܐ ܘܥܪܒܗ
                    ܠܩܛܠܐ. ܘܕܒܗܠܝܢ ܕܪܫܡܢ ܠܐ ܐܣܛܝܢ ܡܢ ܫܪܪܐ ܐܘ ܥܫܼܩܢ܇ ܡܪܝܐ ܣܗܿܕ ܠܢ. ܘܟܠܗܘܢ ܒܢܗܝ ܙܒܢܐܼ
                    ܕܣܘܥܪܢܐ ܗܢܐ ܗܿܘ ܕܪܘܫܥ ܘܕܚܪܡܘܬܐ. ܘܐܦ ܒܟܠܗܿ ܡܕܢܚܐ ܘܡܥܪܒܐ ܒܝܫܬܐ ܗܕܐ ܐܬܝܕܥܬܼ. ܟܕ
                    ܟܠܢܫ ܡܬܓܢܚ ܗܘܼܐ ܕܐܝܠܝܢ ܐܣܬܥܪ̈ܝ ܗܘܼ̈ܝ ܡܢ ܐܝܠܝܢ ܕܐܣܟܡܐ ܕܟܗܢܘܬܐ ܠܒܝܫܝܢ܇ ܡܢ <pb
                        n="37"/> ܚܝܠܗܿ ܕܝܢ ܪܚܝܩܝܢ. ܫܪܝܟܐ ܕܝܢ ܕܒܝ̈ܫܬܐ ܕܗܢܐ: ܐܝܠܝܢ ܕܒܥܝ̈ܢܝܢ ܚܼܙܝܢ
                    ܘܒܐܝܕ̈ܝܢ ܓܫܼܢ: ܘܐܦ ܫܡܥܢ ܒܐܕ̈ܢܝܢ: ܐܢܗܘܼ ܕܡܬܪܡܝܢܢ ܕܢܪܫܘܡܼ. ܥܠ ܟܬܒ̈ܐ ܣ̈ܓܝܐܐ ܣܢܝܩܝܢ
                    ܗܘܝܢ܇ ܕܐܝܟܢܐ ܗܢܐ ܓܒܿܠ ܗܘܐ ܚܘܫܒ̈ܐ ܢܘܟܪ̈ܝܐ܇ ܘܡܬܚܫܒ ܗܘܐ ܬܘܒ ܡܚ̈ܫܒܬܐܼ ܐܝܟ ܕܟܬܝܒ܇
                    ܘܡܿܦܩ ܗܘܐ ܓܙܪ ܕܝ̈ܢܼܐ ܡܫܚ̈ܠܦܐ ܕܒܝ̈ܫܬܐ ܟܠܝܘܡ: ܥܠ ܐܝܠܝܢ ܕܠܐ ܡܬܪܡܝܢ ܗܘܘ ܠܗܪܣܝܣ
                    ܕܬܪ̈ܝܝ ܟܝ̈ܢܐ. ܟܕ ܐܦܠܐ ܗܘܼ ܨܒܝܢܐܝܬ ܐܚܝܕ ܗܘܐ ܒܗܿ. ܐܠܐ ܫܘܦܪܢܐܝܬ. ܘܐܝܬ ܐܡܬܝ ܕܓܪ̈ܝܥܐ
                    ܗܠܝܢ ܕܬܡܢ ܡܬܩܪܝܢ ܛܘ̈ܠܩܝܐܼ. ܡܫܕܪ ܗܘܼܐ ܘܡܫܪܐ ܒܒ̈ܬܐ ܕܡܗ̈ܝܡܢܐ ܕܠܐ ܫܠܡܝܢ ܗܘܘ ܠܗ.
                    ܘܣܥܪܝܢ ܗܘܘ ܐܝܠܝܢ ܕܒܪ̈ܒܪܝܐ ܠܐ ܡܫܬܘܕܥܝܢ ܗܘܘ ܣܟ ܠܓܡܪ. ܘܒܙܒܢ ܬܘܒ ܚܝ̈ܠܘܬܐ ܕܝܠܗܘܢ
                    ܕܒܪ̈ܒܪܗܝܐ: ܗܠܝܢ ܕܒܐܪܝܬܡܘܣ ܒܗܿ ܒܡܕܝܢܬܐ ܣܝܡܝܢ ܗܘܼܘ. ܒܙܒܢ ܬܘܒ ܐܝܟܐ ܕܡܬܠـ[ـܚܡ] ܗܘܐ
                    ܘܐܒܕܢ ܓܡܝܪܐ ܦܩܿܕ ܗܘܐ ܥܠ ܡܿܢ ܕܗܼܘ ܕܡܬܚܪܐ ܗܘܐ ܠܩܘܒܠܗ. ܕܒܼܪ ܗܘܐ ܣܥܝܬܐ ܡܢ ܕܝܪܐ
                    ܕܐܪ̈ܝܢܐ ܕܐܝܬ ܠܒܪ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐ: ܕܡܬܩܪܝܐ ܕܡܪܝ ܪܘܡܢܘܣ: ܟܠ ܟܡܐ ܕܡܫܬܟܚܝܢ ܗܘܘ ܬܡܢ܆ ܘܡܫܕܪ
                    ܗܘܐ ܘܡܫܪܐ ܒܒܝܬ ܕܓܒܪܐ ܡܗܝܡܢܐ. ܗܼܘ ܕܐܢܢܩܐ ܗܘܬ ܠܗܼ. ܕܢܫܒܘܩ ܒܝܬܗ ܘܢܥܪܘܩ ܡܢ ܚܙܬܗܘܢ
                    ܡܫܟܪܬܐ ܘܡܠܝܬ ܣܘܪܕܐ. ܟܕ ܚܿܙܐ ܐܦ̈ܝܗܘܢ ܕܡܚܒ̈ܠܢ܆ ܘܐܦ ܓܘܫܡܗܘܢ ܟܠܗ ܕܡܣܐ ܘܡܿܪܗܠܿ. ܘܡܪܕܐ
                    ܣܪܝܘܬܐ ܢܕܝܕܬܐܼ. ܟܕ ܐܝܕ̈ܝܢ ܡܣܝ̈ܢ ܘܡܪ̈ܕܝܢ ܕܡܐ ܘܡܘܓܠܐ: ܕܫܟܝܪ ܡܢ ܕܡ̈ܝܬܐ ܗܠܝܢ ܕܣܝܡܝܢ
                    ܒܩܒܪ̈ܐ ܘܥܡ ܗܠܝܢ ܐܦ ܢܦ̈ܫܬܗܘܢ ܕܡܪ̈ܝܪܢ ܘܡܥܪ̈ܡܢ: ܘܚܘ̈ܫܒܝܗܘܢ ܠܚܡܝܢ ܥܠ ܐܒܕܢܗܘܢ <pb
                        n="38"/> ܕܟܪ̈ܝܣܛܝܢܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܡܥܪܡܘܬܗܘܢ ܘܡܣܝܘܬܗܘܢ ܘܣܪܝܘܬܗܘܢܼ. ܥܠ ܡܐܢ̈ܝܗܘܢ
                    ܫܦܝܪ̈ܐ ܘܢ̈ܩܕܐ ܢܫܕܘܢ. ܘܢܬܥܪܓܠܘܢ [ܒܥܪ̈ܣܬ]ܗܘܢ ܘܪܗܠܐ ܣܪܝܐ ܢܡܠܘܢ ܐܢ̈ܝܢܼ ܘܢܢܿܕܕܘܢ ܗܘܘ
                    ܐܢ̈ܝܢ. ܐܦ [ܠܒ̈ܘܫܐ܆ ܫܦܝܪ̈ܐ ܢܠܒܫܘܢ. ܘܟܠܡܕܡ ܕܫܦܝܪ ܠܗܘܢ ܢܒܙܘܢ ܘܢܫܩܠܘܢ. ܘܠܝܬ
                    [ܕܟܿܠـ]ـܐ ܘܡܒܛܠ ܠܗܘܢ. ܘܡܐܕܐܟܼܠܘ ܘܐܢܕܘܢ ܟܠܡܕܡ ܕܐܝܬ ܗܘܐ ܒܗ ܒܒܝܬܐ ܗܿܘ ܕܡܫܬܕܪܝܢ ܗܘܘ
                    ܠܗ: ܐܢ ܓܕܫ ܘܡܪܓܫܝܢ ܗܘܘ ܕܐܬܦܩܕ ܕܢܦܩܘܢ ܡܢܗܼ. ܥܿܐܠܝܢ ܗܘܘ ܘܦܿܬܚܝܢ ܐܢ ܠܓܝܢܐ ܕܚܡܪܐܼ
                    ܘܐܢ ܩܘܠܬܐ ܕܡܫܝܚܐܼ ܘܐܢ ܕܕܒܫܐ ܘܕܫܪܟܐ. ܡܬܟܢܫܝܢ ܗܘܘ ܘܛܡܿܫܝܢ ܐܝ̈ܕܝܗܝܘܢ ܟܠܗܘܢ ܟܕ
                    ܡܪ̈ܗܠܢܼ ܒܟܠܗܘܢ ܡ̈ܐܢܐ ܗܠܝܢ. ܘܡܢܿܕܕܝܢ ܠܗܘܢ ܘܡܨܥܠܝܢ ܠܗܘܢܼ. ܥܕܡܐ ܕܠܐ ܬܘܒ ܢܫܟܚܘܢ
                    ܒܢܝ̈ܢܫܐ ܕܢܛܥܡܘܢ . ܐܠܐ ܕܡܢ ܒܬܪܟܝܢ ܢܫܕܘܢ ܐܢܘܢܼ. ܘܢܘܒܕܘܢ ܐܢܘܢ.ܐܝܟܐܢ ܕܡܟܝܠ
                    ܐܒܕܢܐܓܡܝܪܐ ܢܗܘܐ ܠܒܝܬܐ ܗܿܘ ܕܐܝܪ̈ܝܢܐ ܡܫܬܕܪܝܢ ܗܘܘ ܠܗ. ܟܕ ܓܒܿܝܢ ܗܘܘ ܕܥܡܐ ܕܠܐ ܝܿܕܥ
                    ܠܐܠܗܐ ܢܫܬܕܪܘܢ ܗܘܘ ܥܠܝܗܘܢܼ. ܘܠܐ ܐܪ̈ܝܢܐ. ܗܼܘ ܕܝܢ ܒܪ ܟܝܠܝܼ ܟܕ ܠܚܝܡ ܥܠ ܒ̈ܝܫܬܐ ܘܐܒܕܢܐ
                    ܕܒܢܝ̈ܢܫܐܼ ܠܗܠܝܢ ܝܬܝܪܐܝܬ ܡܫܕܪ ܗܘܐ ܥܠܝܗܘܢ. ܥܡ ܫܪܟܐ ܕܐܚܪ̈ܢܝܬܐ ܕܠܐ ܡܬܬܢ̈ܝܢ ܘܠܐ
                    ܡܬܟ̈ܬܒܢ܀ </p>
                <p>ܥܠ ܡܚܬܗ ܕܐܦܪܝܡ ܠܡܕܢܚܐܼ ܘܥܠ ܪܕܘܦܝܐ ܪܒܐ ܕܥܼܒܕ. ܘܥܠ ܟܢܫܘܝܐ ܕܥܘܡܪ̈ܐ ܕܐܡ̈ܕܝܐ. ܟܕ ܓܝܪ
                    ܗܼܘ ܐܦܪܝܡ ܒܪ ܐܦܝܢܐ ܐܡܕܝܐ: ܕܥܒܝܕ ܗܘܐ ܦܛܪܝܪܟܐ ܒܐܢܛܝܟܝܐܼ ܠܡܕܢܚܐ ܢܚܼܬ: ܘܪܕܼܦ ܘܕܠܼܚ
                    ܘܫܓܼܫ ܠܟܠܗܿ ܡܕܢܚܐܼ. ܘܠܥܕܬܐܕܐܠܗܼ ܘܠܟܠܗܿ ܣܘܪܝܐ: ܟܕ ܒܟܠ ܐܬܪܐ ܘܡܕܝܢܐ ܡܬܟܪܟ ܗܘܐ ܘܛܿܪܕ
                    ܥܘܡܪ̈ܐ ܪ̈ܘܪܒܐ ܘܙܥܘܪ̈ܐ: ܘܡܿܚܬ ܡܢ <pb n="39"/> ܐܣ̈ܛܘܢܐܼ ܘܡܿܗܓܡ ܐܦ ܠܗܘܢ: ܘܡܿܦܩ ܡܢ
                    ܒܝܬ ܚܒܘ̈ܫܝܐܼ. ܘܡܿܫܩܠ ܩܘܪܒܢܐ ܒܣܝܦܐ ܘܒܚܘܛܪܐ ܘܒܚܝܠܐ ܕܒܪ̈ܒܪܝܐ: ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ ܠܥܘܡܪ̈ܐ
                    ܕܐܡ̈ܕܝܐܼ. ܠܘ ܒܠܚܘܕ ܠܗܠܝܢ ܕܒܕܪ̈ܝ ܡܕܝܢܬܐܿ. ܐܠܐ ܕܒܟܠܗ ܟܘܪܐܼ ܡܫܕܪ ܗܘܐ ܘܛܪܕ ܠܗܘܢ: ܒܝܕ
                    ܐܒܪܗܡ ܒܪ ܟܝܠܝ: ܗܿܘ ܕܒܬܫܥܝܬܐ ܕܩܕܡ ܗܕܐ ܐܬܥܗܕܢܢ܆ ܥܒܕ ܗܘܐ ܠܢ: ܘܟܕ ܐܬܪܕܦܘ ܘܢܦܩܘ
                    ܘܐܬܟܢܫܘ ܥܡܐ ܣܓܝܐܐܼ. ܘܫܩܠܘ ܨܠܝ̈ܒܝܗܘܢ ܘܪܕܘ: ܘܡܢܥܘܢ ܠܥܘܡܪܐ ܚܕ ܥܬܝܩܐ ܕܒܙܒܢ ܪܒܐ ܗܘܐ
                    ܘܥܫܝܢܐܼ. ܘܡܬܩܪܐ ܗܘܐ ܕܬܠܐ ܕܬܘ̈ܬܐ. ܗܢܐ ܕܟܕ ܩܠܝܠ ܝܘ̈ܡܬܐ ܫܟܬܘܢ ܒܗ: ܘܫܪܝܘܢ ܝܿܨܦܝܢ
                    ܘܡܬܩܿܢܝܢ ܒܗܼ. ܐܫܬܕܪܘ ܗܘܘ ܚܝ̈ܠܘܬܐ ܕܐܪ̈ܬܝܡܐ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐ: ܘܟܘܪܐܦܝܣܩܦܐ ܘܦܪܗܕܘܛܐ ܕܢܛܪܕܘܢ
                    ܐܢܘܢ ܡܢ ܬܡܢ. ܘܟܕ ܥܼܠ ܚܝܠܐ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐ: ܘܚܼܙܘ ܣܕܪ̈ܐ ܡ̈ܬܝܚܐ ܟܕ ܩܝܡܝܢ ܗܘܘ ܚܕ ܒܬܪ ܚܕ
                    ܒܬܫܡܫܬܐܼ. ܐܪܡܝ ܐܠܗܐ ܥܠܝܗܘܢ ܕܚܠܬܐ. ܘܐܬܚܙܝܘ ܒܥܝ̈ܢܝܗܘܢܼ ܐܝܟ ܓܢܒܪ̈ܐ. ܘܦܪܩܘ ܘܫܪܝܘ
                    ܕܢܐܡܪܘܢ ܥܡ ܚ̈ܕܕܐܼ. ܕܢܪܚܩ ܠܢ ܡܢ ܬܟܬܘܫܐ ܕܥܡ ܗܠܝܢ. ܕܐܢ ܫܿܩܠ ܚܕ ܡܢܗܘܢ ܚܘܛܪܐܼ.
                    ܠܥܣܪ̈ܝܢ ܡܢܢ ܡܬܿܒܪ. ܘܗܟܢܐ ܐܪܚܩܘ ܘܫܒܩܘ ܐܢܘܢ ܠܕܝܪ̈ܝܐܼ. ܘܐܙܠܘ ܫܼܪܘ ܒܩܘܪ̈ܝܣ
                    ܕܚܕܪ̈ܝܗܘܢ. ܘܫܪܝܘ ܐܠܨܿܝܢ ܠܗܘܢ. ܘܒܿܙܝܢ ܘܩܿܛܠܝܢ ܗܘܘ ܚ̈ܝܘܬܗܘܢܼ ܘܐܿܟܠܝܢܼ ܟܕ ܐܡܿܪܝܢܼ
                    ܕܥܕܡܐ ܕܐܿܙܠܝܢ ܐܢܬܘܢ ܘܡܝܠܠܝܢ ܐܢܬܘܢܼ. ܓܒܪ̈ܐ ܥܡ ܢ̈ܫܐ܇ ܥܠ ܟܢܘܫܝܐ ܗܿܘ ܕܕܝܪ̈ܝܐ ܘܢܦܩܝܢ܇
                    ܒܒ̈ܬܝܟܘܢ ܝܿܬܒܝܢܢ. ܘܟܠ ܡܕܡ ܕܐܝܬ ܠܟܘܢ ܐܟܿܠܝܢܢ ܘܒܿܙܝܢܢ. ܘܗܟܢܐ ܐܬܟܿܢܫܝܢ ܟܠܗܝܢ ܩܘܪ̈ܝܐ
                    ܗܠܝܢ. ܟܕ ܒܟ̈ܝܢ ܘܐ̈ܠܝܢ܆ ܘܡܬܟܫܦܝܢ ܠܗܘܢ ܕܢܬܪܚܡܘܢ <pb n="40"/> ܥܠܝܗܘܢ ܘܢܦܼܩܘܢ. ܘܗܟܐ
                    ܐܪܟܢܘ ܘܢܦܩܘ ܘܐܝܢ ܕܝܢ ܠܐܼ ܡܛܝܒܝܢ ܗܘܘ ܠܬܟܬܘܫܐ ܕܥܡܗܘܢ. ܟܕ ܐܿܡܪܝܢ܆ ܐܢ ܡܢ ܥܘܡܪ̈ܝܢܼ
                    ܐܝܟ ܕܐܡܿܪܝܬܘܢ ܦܩܼܕ ܠܟܘܢ ܡܿܠܟܐ ܕܬܦܩܘܢ ܠܢ܆ ܗܐ ܢܦܩܼܢܢ. ܡܢ ܕܘܟܬܐ ܡܕܝܢ ܐܚܪܬܐ ܠܐ
                    ܦܩܝܕܝܢ ܐܢܬܘܢ ܕܬܿܦܩܘܢ ܠܢ܆ ܘܐܢ ܦܘܩܕܢܐ ܠܐ ܡܿܝܬܝܢ ܐܢܬܘܢܼ. ܚܡܫܐ ܐ̈ܠܦܝܢ ܐܢ ܗܘܿܝܢ
                    ܐܢܬܘܢܼ. ܐܘ ܕܠܐ ܙܟܼܝܢ܇ ܐܘ ܕܠܐ ܐܙܕܟܝܢܢ܆ ܠܐ ܡܿܦܩܝܢ ܐܢܬܘܢܼ ܠܢ. ܟܕ ܕܝܢ ܚܼܙܘ ܐܠܘܨܢܐ
                    ܘܓܥܬܐ ܕܟܠܗ ܐܬܪܐܼ. ܢܦܩܘܢ ܡܢ ܨܒܝܢܗܘܢܼ. ܘܪܕܘ ܠܐܬܪܐ ܕܡܬܩܪܐ ܡܕܒـ[ـܚـ]ـܐ ܘܫܪܘ ܒܕܝܪܐ
                    ܕܡܬܩܪܝܐ ܕܚܘܪ̈ܝܢܬܐ: ܐܠܦܐ ܕܓܒܪ̈ܐ ܐܘ ܝܬܝܪܐ. ܟܕ ܡ̈ܛܠܠܐ ܒܡܕܒܪܐ ܢܩܫܘܢ ܣܕܪ̈ܝܢ ܣܕܪ̈ܝܢ.
                    ܐܝܟܢܐ ܕܡܟܝܠܼ ܐܝܟ ܡܕܝܢܬܐ ܬܬܚܙܐ ܡܫܪܝܬܗܘܢ ܗܿܝ ܕܪܕܝܦܐ ܡܛܠ ܡܫܝܚܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܢܪ̈ܗܛܢ ܟܠܗܝܢ
                    ܩܘܪ̈ܝܐ ܕܚܕܝܪ̈ܢܼ. ܠܘ ܒܠܚܘܕ ܕܢܬܒܟܘܢ ܗܘܘܼ. ܐܠܐܼ ܘܠܚܙܬܗ ܕܬܗܼܪܐ. ܝܬܝܪܐܝܬ ܡܐ ܕܩܝܿܡܝܢ
                    ܗܘܘ ܣܕܪ̈ܝܢ ܣܕܪ̈ܝܢ ܒܬܫܡܫܬܐܼ. ܐܘ ܝܬܒܝܢ ܗܘܘ ܥܠ ܦܬܘܪ̈ܐ. ܐܝܬܝܗܿ ܕܝܢ ܕܝܪܐ ܗܕܐ ܒܡܨܥܬܐ
                    ܕܬܠܬܐ ܫܘ̈ܠܛܢܝܢ: ܕܐܘܪ̈ܗܝܐ ܘܕܐܡ̈ܕܝܐ ܘܕܫܡ̈ܫܛܝܐ. ܟܕ ܕܝܢ ܐܦܪܡ ܦܛܪܝܪܟܐ ܠܐܘܪܗܝ ܡܿܢܥ
                    ܗܘܐܼ. ܫܕܪ ܠܘܬܗܘܢ ܠܐܚܘܗܝ ܝܘܚܢܢ. ܗܿܘ ܕܐܦ ܗܼܘ ܡܢ ܣܛܪ̈ܘܦܐ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐܿ. ܥܡ ܟܘܪ
                    ܐܦܝܣܩ̈ܦܐ ܘܩܠܝܪ̈ܩܐ ܣ̈ܓܝܐܐ. ܐܝܟ ܠܦܝܣܐ ܦܝܣܝܢ. ܟܕ ܫܿܠܚ ܠܗܘܢܼ. ܕܠܐ ܠܡ <pb n="41"/>
                    ܝܿܕܥܝܬܘܢ ܠܝܼ. ܕܐܢܐ ܒܪܟܘܢ ܘܒܪ ܡܕܝܢܬܟܘܢ ܐܝܬܿܝܼ. ܘܒܝܬ ܐܝܕ̈ܝܟܘܢ ܐܬܪܒܿܝܬ:
                    ܘܒܥܘܡܪ̈ܝܟܘܢ. ܘܐܢܐ ܠܢܝܿܚܟܘܢ ܘܠܐܝܩܪܟܘܢ ܝܿܨܦ ܐܢܐ. ܘܡܛܠ ܟܫܠܐ ܗܢܐ ܕܟܫܝܠܝܢ ܐܢܬܘܢ
                    ܒܗܝܡܢܘܬܐܼ݂ ܢܐܬܘܢ ܡܢ ܟܠ ܥܘܡܪܐ ܬܪ̈ܝܢ ܐܘ ܬܠܬܐ ܓܒܪ̈ܝܢ ܠܘܬܝ. ܘܐܢܐ ܥܒܿܕ ܐܢܐ ܠܟܘܢ ܡܦܩ
                    ܒܪܘܚܐ. ܐܘ ܕܐܢܐ ܐܿܬܐ ܠܘܬܟܘܢ. ܘܩܿܒܠܘܢܝ ܒܨܒܝܢܐ ܛܒܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܟܕ ܗܠܝܢ ܘܐܚܪ̈ܢܝܬܐ
                    ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܒܐܕܢ̈ܝܢ ܘܕܟܠܗ ܟܢܫܐ ܗܿܘ ܐܬܡ̈ܠܠܝܢ܆ ܦܢܼܝܘ ܣ̈ܒܐ ܪ̈ܝܫܘܗܝ ܕܟܢܫܐ ܗܿܘ ܦܬܓܡܐܼ ܟܕ
                    ܐܿܡܪܝܢܼ ܕܐܢ ܐܝܟ ܕܐܡܿܪ ܕܒܪܢ ܘܒܪ ܡܕܝܢܬܢ ܐܝܬܘܗܝܼ ܢܫܪܠܐ ܡܢ ܩܪܒܐ ܕܠܘܬܢ. ܡܛܠ ܕܐܝܟ
                    ܕܫܼܦܪ ܠܗ ܘܠܗܿܘ ܕܐܝܬ ܒܐܡܕܼ ܗܐ ܐܦܩܘܢܝ ܡܢ ܕܝܪ̈ܬܢ. ܘܗܐ ܒܛܘܪ̈ܐ ܗܠܝܢ ܥܣ̈ܩܐ ܘܩܗܫܝܐ
                    ܝܿܬܒܝܢܢ. ܡܢܐ ܐܝܬ ܠܗ ܥܡܢ. ܢܗܘܐ ܕܝܢ ܿܕܥ ܘܫܪܝܪܐ ܠܗܼ. ܕܠܐ ܡܢܢ ܐܿܙܠܝܢ ܠܘܬܗܼ. ܘܐܦ ܠܐ
                    ܐܢ ܐܬܿܐ ܠܗܪܟܐ ܡܿܩܒܠܝܢܢ ܠܗܼ. ܐܠܐ ܐܝܟ ܪܕܘܦܐ ܘܒܥܠܕܒܒܐ. ܗܟܢܐ ܟܠܡܕܡ ܕܥܒܿܕ ܠܘܬܢ܇
                    ܡܛܝܒܝܢܢ ܕܢܣܝܒܕ. ܘܟܕ ܗܠܝܢ ܒܦܣܝ̈ܩܬܐ ܚܠܝܡܐܝܬ ܠܘܬܝ ܐܚܘܗܝ ܝܘܚܢܢ ܐܬܡ̈ܠܠܝܼ. ܐܡܼܪ ܕܐܢܐ
                    ܠܡ ܣܓܝ ܡܥܩ ܐܢܐ ܥܠܝܟܘܢ܇ ܘܥ ܡܕܡ ܕܥܬܕܝܕܝܢ ܐܢܬܘܢ ܕܬܣܒܠܘܢ. ܘܗܟܢܐ ܐܙܠܼܘ ܟܕ ܫܢܝܘ.
                    ܘܐܘܕܥܘܢ ܠܗ ܟܠܗܝܢ ܐܝܠܝܢ ܕܐܬܡ̈ܠܠܝ. ܘܟܕ ܗܠܝܢ ܫܼܡܥܼ. ܒܪܐ ܐܝܟ ܐܡܼܪ ܘܒܪ ܡܕܝܢܬܐܼ.
                    ܐܬܓܘܙܠ ܗܘܐ ܒܪܘܓܙܐܼ ܒܕܡܘܬܐ ܕܐܬܘܢܐ ܕܒ̈ܒܠܝܐ. ܘܟܬܼܒ ܠܐܡܕ. ܕܢܦܩܘܢ ܥܠܝܗܘܢ ܟܠܗܘܢ
                    ܐܪ̈ܝܬܡܐ ܕܫܟܝܚܝܢ ܬܡܢ. ܟܕ ܡܙܝܢܝܢ ܐܝܟ ܕܠܩܪܒܐܼ݂ ܘܢܠܒܟܘܢ ܘܢܦܼܟܪܘܢ <pb n="42"/> ܐܢܘܢ.
                    ܘܗܟܢܐ ܢܐܝܿܬܘܢ ܐܢܘܢ ܟܠܗܠܘܢ ܠܘܬܗ. ܐܝܟܢܐ ܕܟܕ ܦܘܩܕܢܐ ܗܢܐ ܩܒܠ ܒܪ ܟܝܠܝܼ. ܫܼܕܪ ܚܝܠܐ
                    ܬܩܝܦܐ ܥܠ ܟܢܘܫܝܐ ܗܿܘ܆ ܟܕ ܡܙܝܢܝܢ ܗܘܘܼ ܥܡ ܩܠܝܪ̈ܝܩܘ ܣܓܝ̈ܐܐ. ܗܠܝܢ ܕܟܕ ܐܬܟܢܫܘܢ ܘܢܦܩܘܢ
                    ܠܡܐܬܐܼ. ܐܬܟܬܒ ܠܗܘܢ ܠܪ̈ܝܫܝ ܥܘܡܪ̈ܐ: ܕܗܐ ܚܝܠܐ ܕܦܪ̈ܫܐ ܡܙ̈ܝܢܐ ܐܿܬܝܢ ܥܠܝܟܘܢܼ. ܚܙܘ ܡܢܐ
                    ܥܒܿܕܝܬܘܢ. ܙܒܢܐ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܕܣܬܘܐ. ܗܿܝ ܕܝܢ ܐܬܟܢܫܘ ܟܠܗܘܢ ܪ̈ܝܫܝ ܥܘܡܪ̈ܐܼ ܘܐܬܡܿܠܟܘܢ.
                    ܕܠܐ ܟܬܝܒ ܠܢ ܠܡܬܟܬܫܘ. ܘܗܘܼܬ ܡܠܬܐ ܒܝܢܬܗܘܢܼ. ܕܟܠ ܪܝܫܕܝܪܐ ܢܦܿܠܓ ܐ̈ܚܐ ܕܥܘܡܗ ܠܟ̈ܗܢܘܗܝ.
                    ܘܢܣܼܒ ܟܠ ܟܗܢܐ: ܘܐܢ ܩܫܝܫܐ ܗܘ ܘܐܢ ܫܡܫܐܼ. ܢܕܒܪ ܠܣܥܬܗܼ ܘܢܐܙܠ ܠܦܢܝܬܐ ܐܝܕܐ ܕܨܿܒܐ ܘܐܝܬ
                    ܠܗ ܡܘܕܬܐ. ܘܗܿܢܘܢ ܣ̈ܒܐ ܐܟܚܕܐ ܢܬܟܢܫܘܢ ܗܘܘܼ. ܘܢܒܥܒܪܘܢ ܦܪܬ. ܘܢܟܬܪܘܢ ܟܠܗܘܢ ܥܕܡܐ
                    ܕܚܿܙܝܢ ܚܪܬܗ ܕܣܘܥܪܢܗ. ܗܕܐ ܕܐܦ ܣܥܼܪܘ. ܘܫܩܼܠ ܟܠ ܟܗܢܐ ܣܥܝܬܗ ܘܢܦܼܩ. ܐܦ ܓܝܪ ܠܒܨܝܪܘܬܢ
                    ܕܝܠܢ܇ ܘܟܕ ܒܡܫܘܚܬܐ ܗܿܝ ܕܥܠܝܡܘܬܐ ܣܝܡ ܐܝܕܐ ܕܟܗܝܢܘܬܐ ܐܝܬ ܗܘܐ ܠܢ. ܘܗܟܢܐ ܦܫܬ ܕܝܪܐ ܟܕ
                    ܡܠܝܐ ܟܠܡܕܡ. ܐܢܠܘ̈ܡܐ ܕܟܠ ܥܡܐ ܗܿܘ ܣܛܪ ܡܢ ܡܐ̈ܢܝ ܬܫܡܫܬܐ ܘܟ̈ܬܒܐܼ. ܘܢܚܫܐ ܘܡܐܢ̈ܐ܇ ܘܫܪܟܐ
                    ܕܨܒܘ̈ܬܐ ܕܐܝܟ ܗܿܠܝܢ܇ ܕܟܠܢܫ ܿܨܦ ܗܘܐ ܕܥܘܡܪܗ܇ ܘܐܪܚܼܩ ܐܢܝܢ ܡܢ ܩܕܡܝܗܘܢ. ܦܫ ܕܝܢ ܐܦ ܒܝܬܐ
                    ܪܒܐ ܕܒܝܬ ܟܪ̈ܝܗܐܼ. ܕܐܝܬܝܗܘܢ ܗܘܘ ܒܟܘܪ̈ܗܢܐ ܡܫܚ̈ܠܦܐ. ܘܡܢܗܼܘܢ ܕܐܠܝܨܝܢ ܠܡܘܬܐ. ܟܕ ܐܫܠܡ
                    ܗܘܘ ܢܦܫܗܘܢ ܠܐܠܗܐ. ܘܡܛܠ ܩܫܝܘܬܐ ܕܣܬܘܐܼ <pb n="43"/> ܘܥܣܩܘܬܐ ܕܟܘܪ̈ܗܢܐܼ. ܠܐ ܐܫܟܚܘܢ
                    ܕܢܥܪܩܘܢ ܡܢ ܩܕܡ ܪܕܘܦܐ. ܗܠܝܢ ܕܝܢ ܕܫܪܟܐ ܐܬܐܠܨܘ ܕܢܥܒܪܘܢ ܗܘܘ ܒܢܗܪ̈ܘܬܐ ܥܣܩ̈ܐ ܕܡܠܼܝܢ
                    ܗܘܘ: ܘܐܾܿܬܝܢ ܥܕܡܐ ܠܩ̈ܕܠܝܗܘܢ. ܟܕ ܢܚܿܬ ܬܠܓܐ ܘܪ̈ܘܚܐ ܘܓܠܝܕܐ ܩܫܝܐ. ܘܟܕ ܩܼܿܕܡ ܐܬܼܟܬܒ
                    ܟܠܗܘܢ ܫܘ̈ܠܛܢܐ: ܕܟܠ ܡܿܢ ܕܗܼܘ ܒܐܝܿܕܐ ܕܗܼܝ ܩܪܝܬܐ: ܕܢܩܿܒܠ ܠܚܕ ܡܢܗܘܢ ܐܘ ܢܥܘܠ ܠܒܝܬܗܼ.
                    ܢܗܘܐ ܒܝܬܗ ܠܛܝܡܝܘܢܼ ܘܢܫܬܠܡ ܗܼܘ ܠܩܢܕܘܢܣ ܕܡܘܬܐ. ܘܗܟܢܐ ܣ̈ܓܝܐܐ ܐܬܠܨܘܢ ܗܘܘܼ. ܕܒܫܩ̈ܝܦܐ
                    ܡܪ̈ܝܕܐܼ ܘܒܡܥܪ̈ܐ ܕܥܠ ܦܪܬ ܢܗܪܐ ܪܒܐܼ. ܢܥܠܘܢ ܘܢܣܬܬܪܘܢ ܐܝܟ ܚܝ̈ܘܬܐܼ. ܥܡܐ ܣܓܝܐܐ ܡܢܗܘܢ:
                    ܟܕ ܐܦ ܒܨܝܪܘܬܢ ܕܝܢ ܕܝܠܢܼ ܒܝܢܬܗܘܢ ܗܘܬ. ܘܟܕ ܗܠܝܢ ܒܩܘܪ̈ܝܐ ܕܚܕܝܪ̈ܢ ܐܫܬܡܥܼ. ܟܠ ܕܐܬܩܪܒ
                    ܐܠܗܐ ܒܠܒܗܘܢܼ. ܪܐܙܐ ܥܡ ܚ̈ܕܕܐ ܥܒܿܕܝܢ ܗܘܘ: ܡܛܠ ܕܚܠܬܐ ܕܪ̈ܕܘܦܐܼ. ܘܒܦܠܓܗ ܕܠܠܝܐ ܡܛܥܢܝܢ
                    ܗܘܘ ܠܚܡܐ ܘܚܡܪܐ ܘܕܩܐܼ. ܘܫܪܟܐ ܕܚܿܫܚ ܠܬܪܣܝܬܗܘܢܼ. ܘܡܘܒܠܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢ ܒܛܘܫܝܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܟܕ
                    ܚܿܙܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢ ܕܒܐܝܿܕܐ ܐܢܢܩܐ: ܘܒܐܝܢܐ ܡܥܡܪܐ ܐܠܝܨܐ ܐܝܬܝܗܘܢ ܗܘܘ: ܐܝܟ ܚܝ̈ܘܬܐ
                    ܒܓܕ̈ܢܦܐܼ. ܒܟܝܢ ܗܘܘ ܘܐܿܠܝܢ܆ ܘܝܿܗܒܝܢ ܘܿܝܐ ܠܢܦ̈ܫܬܗܘܢ܇ ܘܠܟܪܣܛܝܢܘܬܐ ܕܡܢܐ ܓܕܫܗܿ.
                    ܘܡܘܫܛܝܢ ܗܘܘܼ ܘܗܦܟܝܢ ܒܐܒܠܐ ܪܒܐ. ܐܚܪ̈ܢܐ ܕܝܢܼ ܠܩܪ̈ܚܐ ܕܐܝܬܝܗܘܢ ܛܘܪ̈ܐ ܡܪ̈ܕܝܐ ܕܡܠܼܝܢ
                    ܬܠܓܐ ܣܠܿܩܝܢ ܗܘܘ. ܘܒܕܪ̈ܬܐ ܕܥ̈ܙܐ ܘܕܥܢܐ. ܡܢ ܐܢܢܩܐ ܡܣܬܬܪܝܢ ܗܘܘ. ܘܗܟܢܐ ܟܠܢܫ ܒܟܠ ܕܘܟܿ.
                    ܡܢ ܩܫܝܘܬܗ ܕܥܪܝܐ ܘܕܓܠܝܕܐ: ܘܐܠܝܨܘܬܐ ܕܕܘܟܬܐܼ ܡܬܐܠܨܝܢ ܗܘܘ. ܘܫܪܟܐ ܕܣܘܢܩܢܗܘܢܼ. ܐܠܗܐ
                    ܗܿܘ ܛܒܐ ܘܕܥܬܝܪ ܒܪ̈ܚܡܘܗܝ ܠܟܠ ܕܩܿܪܐ ܠܗ: ܕܚܼܙܐ ܪܕܝܦܘܬܗܘܢ ܡܛܠ ܫܡܗܼ. ܠܐ ܫܿܒܩ ܗܘܐ ܠܗܘܢ
                    ܕܢܬܐܠܨܘܢ. ܘܡܛܠ ܕܐܝܟ ܕܡܢ ܩܕܝܼܡ ܐܝܟ <pb n="44"/> ܕܐܘܕܥܢܢ ܡܢ ܠܥܠ: ܒܗ ܒܙܒܢܐ ܕܐܣܬܥܪ
                    ܗܠܝܢ ܒܙܒܢ ܥܠܝܡܘܬܢ ܚܕܐ ܒܬܪ ܚܕܐ. ܒܝܕ ܢܝܫ̈ܐ ܡܕܡ ܡܕܡ ܡܢܗܘܢ ܪܫܝܡ ܗܘܐ ܠܢ. ܟܕ ܡܢ ܣܟܗܝܢ
                    ܐܡܝܢܢ: ܐܝܠܝܢ ܕܥܠ ܟܬ̈ܒܐ ܣܓܝ̈ܐܐ ܣܢ̈ܝܩܢ ܗܘ̈ܝ ܕܢܬܪ̈ܫܡܢ܆ ܟܠܗܝܢ ܐܝܠܝܢ ܕܣܒܿܠܬ ܥܕܬܐ
                    ܕܐܠܗܐ ܒܙܒ̈ܢܐ ܗܠܝܢ܆ ܐܗܡܝܢܢ ܡܢ ܕܢܫܬܥܐ ܥܠܝܗܝܢ ܬܢܝܢܘܬܿ. ܐܝܠܝܢ ܕܫ̈ܢܝܐ ܣ̈ܓܝܐܬܐ ܥܡ ܟܢܫܐ
                    ܗܿܘ ܪܘܚܢܝܐ ܣܒܼܠܢ.. ܘܡܛܠ ܕܠܐ ܢܬܦܠܗܕ ܡܢ ܬܫܥܝܬܐ ܕܐܪܡܐ ܠܢܼ ܥܿܛܦܝܢܢ ܠܗܿ. ܫܢܬ ܬܡܢܡܐܐ
                    ܘܬܠܬܝܢ ܘܬܠܬܼ. ܡܝܬ ܩܕܝܫܐ ܡܪܝ ܝܥܩܘܒ ܡܠܦܢܐ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܒܛܢܢ ܕܣܪܘܓ. ܘܗܘܼܐ ܚܠܦܘܗܝ ܡܘܫܐ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢ̈ܡܐܐ ܘܬܠ̈ܬܝܢ ܘܫ̈ܬܼ. ܥܼܠ ܡܝ̈ܐ ܠܐܘܪܗܝ. ܕܙܕܩܐ ܐܬܚܙܝܬ ܠܢܼ ܕܠܐ ܢܚܦܐ ܒܫܬܩܐ ܡܛܠ
                    ܓܘܢܚܐ ܘܬܒܪܐ ܪܒܐ: ܕܒܝ̈ܘܡܬܢ ܐܕܪܟܗܿ ܗܘܼܬ ܠܐܘܪܗܝ ܡܝܛܪܘܦܠܝܣ ܕܐܙܪܝܢܐ. ܗܢܘ ܕܝܢ ܒܫܢܬ
                    ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܬܠ̈ܬܝܢ ܘܫ̈ܬ: ܟܕ ܡܟܝܠ ܐܝܟ ܕܟܬܝܒ ܓܙܝܪܬ ܡܪܝܡܐ ܡܛܝܬ ܥܠ ܣ̈ܓܝܐܐ: ܟܕ ܗܘܐ ܛܘܦܢܐ
                    ܕܡܝ̈ܐ ܒܕ̈ܘܟܝܬܐ. ܐܝܟ ܒܬܠ̈ܬ ܫ̈ܥܝܢ ܕܠܠܝܐ: ܟܕ ܣ̈ܓܝܐܐ ܕܡܟܘ ܗܘܘ: ܣܓܝ̈ܐܐ ܒܕܡܘܣܝܘܢ ܣܚܿܝܢ
                    ܗܘܘ: ܘܥܕܟܝܠ ܐܚܪ̈ܢܐ ܒܚܫ̈ܡܝܬܐ ܐܝܬܝܗܘܢ ܗܘܘ: ܡܢ ܫܠܝܐ ܫܦ̈ܥܐ ܬܩܝ̈ܦܐ ܒܗ ܒܢܗܪܐ ܕܝܨܢ
                    ܗܘܼܘ: ܘܥܠܘ ܗܘܼܘ . . . . . . . . . ܡܿܢ ܕܒܡܨܥܬܐ ܕܡܕܝܢܬܐ ܥܒܪ ܗܘܐ ܗܼܘ ܗܢܐ ܢܗܪܐ ܕܝܨܢ:
                    ܡܢ ܫܠܝܐ ܒܚܫܘܟܐ ܕܠܠܝܐ ܐܬܬܪܥ ܫܘܪܐ ܡܢ ܠܥܠ: ܘܣܟܼ ܘܬܟܣ <pb n="45"/> ܠܒܬܪܗ ܗܿܘ ܡܠܠܐ
                    ܕܡܝ̈ܐ. ܘܫܦܼܥ ܡܠܝܐܝܬ. ܘܣܠܩ ܟܠܗܘܢ ܫܘ̈ܩܐ. ܘܟܠܗܝܢ ܕܪ̈ܬܐ ܕܡܕܝܢܬܐܿ. ܕܚܕܝܪ̈ܢ ܥܠܘܗܝ
                    ܕܢܗܪܐ. ܘܒܚܕܐ ܫܥܐ ܐܘ ܛܒ ܬܪ̈ܬܝܢ: ܡܠܬ ܡܕܝܢܬܐ ܡܝ̈ܐ ܘܛܦܬ. ܐܝܟܢܐ ܕܡܢ ܫܠܝܐ ܢܥܠܘܢ ܡܝ̈ܐ
                    ܡܢ ܟܠܗܘܢ ܬܪ̈ܥܝܗܿ ܕܕܘܡܣܝܘܢ. ܘܢܬܚܢܩܘܢ ܒܓܘܗܿ ܟܠܗܘܢ ܐܝܠܝܢ ܕܐܫܬܟܚܘ ܒܗܿ. ܐܝܟܢܐ ܕܟܕ
                    ܚܪܘܢ ܠܬܪ̈ܥܐ ܕܢܦܩܘܢ ܘܢܥܪܩܘܢ: ܐܫܬܟܚ ܛܦܢܐ ܥܐܠ ܡܢ ܬܪ̈ܥܐ. ܘܡܚܦܐ ܠܟܠܗܘܢ ܕܐܫܬܟܚܘ
                    ܒܬܚ̈ܬܝܐ. ܘܐܝܟ ܚܕܐ ܐܬܚܢܩܘ ܘܐܒܕܘ. ܘܐܝܠܝܢ ܕܒܥܠ̈ܝܬܐܼ. ܐܢ ܡܿܢ ܐܫܬܟܚܘ ܘܐܪܓܫ: ܘܪܗܛܘ ܐܝܟ
                    ܡܿܢ ܕܢܿܚܬܘܢ ܘܢܥܪܩܘܢ: ܩܒܠ ܐܢܘܢ ܛܘܦܢܐܼ. ܘܛܒܥܘ ܘܐܘܬܚܢܩܘ. ܘܐܝܬ ܬܘܒ ܕܟܕ ܕܟܝܢ ܘܛܒܥܝܢ
                    ܗܘܼܘ ܒܫܢܬܐ ܘܠܐ ܪܓܫܝܢ ܗܘܼܘ܆ ܐܬܬܪܝܡ ܒ̈ܬܐ ܕܠܐ ܫܡܪܪܝܢ ܗܘܘܼ. ܘܢܚܬܘ ܐܦ ܛܒܼܥܘ ܒܗ
                    ܒܛܘܦܢܐ. ܘܒܠܚܘܕ ܐܝܠܝܢ ܕܨܒܐ ܐܠܗܐ ܡܪܚܡܢܐ ܒܚܝܗܘܢ ܐܫܬܒܘܙܒܘ. ܟܕ ܒܬܝ̈ܗܘܢ ܐܫܬܪܪܘ ܘܠܐ
                    ܢܦܠܘ܆ ܝܬܝܪܐܝܬ ܕܝܢ ܐܝܠܝܢ ܕܒܟ̈ܐܦܐ ܘܒܟܠܫܐ ܒܢܼܝܢ ܗܘܼܘܿ. ܒܟܠܗ ܐܬܪܐ ܕܪܟܝܢ ܗܘܐ ܠܬܚܬ
                    ܠܘܩܒܠ ܢܗܪܐ. ܟܕ ܕܘܟܝ̈ܬܐܐܝܠܝܢ ܕܪ̈ܡܢ ܗܘ̈ܝ ܘܣܝ̈ܡܢ ܒܫܦܘܠ̈ܝ ܛܘܪܐ ܐܫܬܘܙܒܘ ܘܐܦ ܗܢܼܝܢ. </p>
                <p>ܥܠ ܕܐܝܟܢܐ ܐܬܪܥܘ ܫܘܪܐ ܘܢܦܼܩ ܡܝ̈ܐ ܘܐܣܬܦܩܬ ܡܝܕܢܬܐ. ܘܥܠ ܒܝܫ̈ܬܐ ܕܥܒܕ ܒܟܠܗܿ ܦܩܥܬܐ
                    ܕܐܘܪܗܝ ܘܕܚܪܢ. ܟܕ ܕܝܢ [ܡܠܬ ܗܘܬ] ܐܝܟ ܕܒܣܘܓܐܐ ܘܛܦܬ ܡܕܝܢܬܐ: ܣܛܪ ܡܢ ܕܘܟܝ̈ܬܐ ܗܠܝܢ
                    ܕܐܬܥܗܕܘ. ܘܬܟܣܘ ܡܝ̈ܐ ܠܒܬܪܗܘܢܼ. ܘܗܘܬ ܡܕܝܢܬܐ ܐܝܟ ܝܡܬܐܼ: ܗܝܕܝܢ ܫܘܪܐ ܕܡܕܝܢܬܐ ܡܢ ܠܥܠ
                    ܠܘܩܕܡ ܐܬܬܪܥ ܘܡܢ ܠܬܚܬ. ܟܕ ܠܐ ܣܝܒܪ ܚܝܠܐ ܕܡܡܘܠܐ. ܐܬܬܪܥ ܡܢ ܫܠܝܐ ܬܠ̈ܬ ܬܘܪ̈ܥܬܐ.
                    ܘܐܬܗܼܦܟܘ ܗܘܘ ܘܐܫܬܩܘ ܦܘܪ̈ܩܣܐ. <pb n="46"/> ܘܐܣܬܚܦܘ ܡܢ ܬܘܩܦܗ ܕܡܘܡܘܠܐ ܕܡܝ̈ܐ. ܟܕ ܓܪܦ
                    ܘܫܩܼܠ ܫܠ̈ܕܐ ܕܛܝ̈ܦܢ ܐܝܟ ܩܘܦܝܐ. ܘܠܘ ܗܕܐ ܒܠܚܘܕ: ܐܠܐ ܘܓܪܦ ܒ̈ܬܐ ܘܕܪ̈ܬܐ ܘܦܛܠܝܢ
                    ܘܕܡܘܣܝܘܢ܇ ܘܫܪܟܐ ܕܨܒܘ̈ܬܐ ܕܟܠ ܫܘܚܠ̈ܦܝܢܼ ܕܩܢܝܢܗܘܢ ܕܒܢܝ̈ܢܫܐܼ. ܘܥܕܡܐ ܠܟ̈ܐܦܐ ܘܩܝ̈ܣܐ
                    ܕܣܚܪ̈ܬܐ ܣܓܝ̈ܐܬܐ. ܘܛܦܬ ܐܪܥܐ ܕܠܒܪ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐ. ܟܕ ܐܦ ܠܒܪ ܠܘ ܣܿܓܝ ܒܨܝܪ ܣܘܪܚܢܐ ܘܐܒܕܢܐ
                    ܕܗܘܼܐ ܡܢ ܗܿܘ ܕܗܘܼܐ ܡܢ ܠܓܘ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ ܥܕܡܐ ܠܦܪܬ: ܟܕ ܥܒܿܪ ܗܘܐ ܢܗܪܐ ܕܝܨܢ ܒܢܗܪ̈ܘܬܐ
                    ܐܚܪ̈ܢܝܬܐܼ. ܢܓܪܘܦ ܘܢܛܝܦ ܚܦܗ ܕܛܘܦܢܐܼ. ܘܫ̈ܠܕܐ ܕܒܢܝ̈ܢܫܐ ܘܕܒܥܝܪܐ ܘܨܒܘ̈ܬܐ ܘܚܝܘ̈ܬܐ.
                    ܐܝܟܢܐ ܕܟܕ ܐܕܢܚ ܐܠܗܐ ܪ̈ܚܡܘܗܝ ܘܢܼܚ ܛܘܦܢܐ܇ ܘܐܣܬܦܩܬ ܡܕܝܢܬܐ ܘܐܦ ܐܬܪܐ ܕܠܒܪ ܡܢܗܿ܆ ܥܕܡܐ
                    ܠܝܘ̈ܡܬܐ ܣܓܝ̈ܐܐܼ. ܐܝܠܝܢ ܕܚܝܘ ܡܢܗܿ ܟܕ ܚܿܦܪܝܢ ܘܡܿܛܠܝܢ ܘܡܿܦܩܝܢ ܫ̈ܠܕܐܼ. ܘܫܪܟܐ
                    ܕܨܒܘ̈ܬܐ: ܒܚܫܐ ܪܒܐ ܘܟܐܒܐ ܡܪܝܪܐ ܕܪܘܚܐ. ܥܠ ܛܘܒ̈ܢܐ ܕܠܒܟ ܪܫܝܥܐ ܐܣܩܠܝܦ ܩܕܡ ܝܘܡܐ ܚܕ
                    ܕܛܘܦܢܐ. ܒܝܘܡܐ ܕܝܢ ܕܩܡܘܗܝ ܕܪܘܓܙܐ ܗܿܘ ܕܛܘܦܢܐܿ. ܐܣܩܠܝܦ ܪܫܝܥܐܼ ܗܿܘ ܕܐܝܬܘܗܝ ܐܦܝܣܩܘܦܐ
                    ܕܡܕܝܢܬܐܼ. ܠܒܟ ܗܘܐ ܐܢ̈ܫܐ ܕܝܪ̈ܝܐܡܢ ܟܠ ܓܒ̈ܝܢܼ ܐܝܟ ܥܣܪ̈ܐ ܓܒܪ̈ܝܢ ܛܘܒ̈ܢܐ ܘܐܒ̈ܝܠܐ
                    ܘܢܟ̈ܦܐܼ ܘܐܫܬܢܕ ܒܗܘܢܼ. ܕܢܬܪܡܘܢ ܠܫܘܬܦܘܬܗ. ܘܟܕ ܠܐ ܐܬܛܦܝܣܘ ܠܗܼ. ܚܒܼܫ ܐܢܘܢ. ܟܕ ܓܙܡ
                    ܠܗܘܢ ܕܠܝܘܡܐ ܕܡܚܪ ܢܫܬܢܕ ܒܗܘܢ ܘܢܫܥܒܕ ܐܢܘܢ. ܘܒܗ ܒܠܠܝܐܼ ܗܘܼܐ ܛܘܦܢܐ: ܐܝܟܢܐ ܕܠܟܠܢܫ
                    ܡܣܬܒܪܐ ܗܘܬܼ ܕܡܛܠ ܐܘܠܨܢܗܘܢ ܕܛܘ̈ܒܢܐ ܗܠܝܢܼ ܪܓܙ ܐܠܗܐ ܥܠ ܐܦܝܣܦܐ ܘܥܠ ܡܕܝܢܬܐ. ܘܡܢ ܒܼܬܪ
                    ܕܐܣܬܦܩܬ ܡܕܝܢܬܐ ܡܢ ܡܝ̈ܐܼ. ܟܠܗܘܢ ܗܠܝܢ ܕܐܫܬܘܙܒܘ ܫܩܠܘ ܟ̈ܐܦܐ ܘܪܗܛܘ ܠܒܝܬ ܐܦܝܣܩܦܐ
                    ܕܢܪܓܡܘܢܝܗܝ <pb n="47"/> ܠܐܣܩܠܝܦ. ܘܐܫܟܚ ܕܢܬܛܫܐ ܘܢܬܦܠܛ ܡܢܗܘܢܼ ܘܢܥܪܘܩ ܠܐܢܛܝܟܝܐܼ.
                    ܠܘܬ ܐܘܦܪܘܣ ܒܪ ܬܪܥܝܬܗ. ܐܝܟܐܢ ܕܟܕ ܩܒܠܗ ܐܘܦܪܘܣܼ ܐܣܩܗ ܥܡܗ ܠܒܐܡܐ: ܟܕ ܡܬܪܓܡ ܠܡܕܝܢܬܐ
                    ܥܠܘܗܝ ܘܐܡܿܪ. ܕܬܘ ܠܡ ܚܙܘ ܠܢܘܚ ܕܬܪ̈ܝܢܿ. ܕܐܝܟ ܕܒܩܒܘܬܐܿ. ܘܐܦ ܗܼܘ ܐܫܬܘܙܒ ܡܢ ܛܘܦܢܐ
                    ܕܬܪ̈ܝܢ. ܡܝܬ ܕܝܢ ܬܡܢ ܗܼܘ ܐܣܩܠܝܦܼ ܘܠܐ ܬܘܒ ܗܦܼܟ ܠܐܘܪܗܝ. ܘܗܘܼܐ ܢܘܚܐܼ ܠܟܠܗܘܢ ܡ̈ܗܝܡܢܐ.
                    ܘܐܦ ܗܠܝܢ ܕܚܒܝܫܝܢ ܗܘܘ ܠܗ: ܒܬܪ ܥܪܘܩܝܗܿ ܢܦܩܘ ܗܘܼܘ ܘܐܼܙܠܘ ܟܠܢܫ ܠܥܘܡܪܗ.</p>
                <p>ܒܗܢܐ ܕܝܢ ܙܒܢܐ ܡܬܝܕܥܝܢ܆ ܐܒܪܗܡ ܐܦܝܣܩܘܦܐ ܕܗܢܙܝܛ.. ܘܡܪܝ ܡܪܘܢ ܐܣܛܘܢܝܐ ܕܕܝܪܐ ܕܚܣܝܟܐ..
                    ܘܡܪܝ ܫܡܥܘܢ ܚܒܝܫܝܐ. ܘܡܪܝ ܣܪܓܝܣ ܬܠܡܝܕܗ ܕܒܩܠܫ܀ ܡܬܝܕܥܼ. ܐܦ ܡܪܝ ܡܪܐ ܕܪܝܫܕܝܪܐ ܕܨܘܪܬܐ
                    ܕܥܠ ܕܩܠܬ. ܘܡܪ ܐܕܝ ܣܥܘܪܐܼ ܡܢ ܕܝܪܐ ܕܦܪܕܝܣܐ. ܘܡܪܝ ܝܘܚܢܢ ܘܙܩܢܝܐ܀.. ܦܛܪܝܪ̈ܟܐ ܪ̈ܕܝܦܐ:
                    ܬܐܕܣܘܝܘ ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐ.. ܣܐܘܪܐ ܕܐܢܛܝܘܟܝܐ.. ܐܢܬܝܡܘܣ ܕܩܘܣܛܢܛܝܢܦܘܠܣ܀ ܗܪ̈ܛܝܩܐ ܗܠܝܢ:
                    ܕܐܢܛܝܟܝܐܼ ܐܘܦܝܪܣ.. ܕܩܘܣܛܢܛܝܢܦܘܠܝܣܼ ܐܦܝܦܢܝܘܣ܀ ܕܪܗܘܡܐܼ ܗܘܪܡܙܕܐ.. ܕܐܘܪܫܠܡܼ ܦܛܪܣ..
                    ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ ܛܝܡܬܐܘܣ.</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܬܠ̈ܬܝܢ ܘܫ̈ܒܥܼ. ܐܬܗܦܼܟܬ ܐܢܛܝܟܝܐ. ܒܫܢܬܐ ܕܝܢ ܕܫܒ̈ܥ ܕܡܠܟܘܬܗܕ ܝܠܗ
                    ܕܝܘܣܛܝܢܐ: ܕܐܝܬܝܗܿ ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܬܠ̈ܬܝܢ ܘܫܒ̈ܥܼ. ܐܬܗܦܼܟܬ ܐܦ ܐܢܝܟܝܐ ܪܒܬܐ: ܗܦܘܟܝܐ
                    ܕܚ̈ܡܫܐ ܕܝܠܗܿ. ܒܫܒ̈ܥ ܫ̈ܥܝܢ ܕܝܘܡܐ. ܗܦܘܟܝܐ ܕܚܝܠܐ ܘܡܪܝܪܐܼ. ܕܐܢܫ ܢܫܥܝܘܗܝ ܠܐ ܡܨܐ.
                    ܕܗܟܢܐ ܪܘܓܙܐ ܩܫܝܐ ܘܡܪܝܪܐ ܕܡܢ ܫܡܝܐ ܗܼܘܐܼ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܝܠܝܢ ܕܐܬܦܠܛܘ <pb n="48"/> ܗܘܘ ܡܢ
                    ܚܐܦܐ ܕܚܝܠܐ ܕܪܘܓܙܐ ܕܙܘܥ ܘܕܗܦܘܟܝܐܼ. ܢܘܪܐ ܒܗܘܢ ܣܿܦܬ ܗܘܬܼ ܘܡܘܩܕܐ ܗܘܬ ܠܗܘܢ.
                    ܘܦܪܚܪ̈ܘܚܝܬܐ ܦܪ̈ܚܢ ܗܘ̈ܝܼ ܘܡܘ̈ܩܕܢ ܠܟܠܡܕܡ ܕܫܟ̈ܢܢ ܥܠܘܗܝ: ܘܗܼܝ ܐܪܥܐ ܡܢ ܠܬܚܬ ܡܢ ܓܘ
                    ܥܦܪܐ ܡܛܪܛܥܐ ܗܘܬܼ. ܘܪܬܚܿܐ ܘܡܘܩܕܐ ܠܟܠ ܕܡܫܬܟܚ ܗܘܐ. ܘܗܟܢܐ ܘܐܦ ܫ̈ܬܐܣܐ ܥܡ ܟܠܗܘܢ ܡܕܝܪ̈ܐ
                    ܕܥܠܝܗܝܢ܆ ܡܬܠܝܢ ܗܼܘܘ ܘܡܫܘܪܝܢ ܘܣܠܩܝܢ ܘܢܚܬܝܢ ܘܡܬܦܩܥܝܢ ܗܘܘ ܘܡܣܬܿܚܦܝܢ ܘܢܦܿܠܝܢ ܘܝܕܩܝܢ
                    ܒܢܘܪܐ. ܘܠܗܠܝܢ ܕܡܬܦܠܛܝܢ ܗܘܘ ܘܒܥܿܝܢ ܕܢܥܪܩܘܢܼ. ܦܓܥܐ ܗܘܬ ܒܗܘܢ ܢܘܪܐ. ܘܣܦܿܐ ܒܗܘܢܼ
                    ܘܡܘܩܕܐ ܠܗܘܢ. ܟܕ ܐܝܟ ܩܝ̈ܣܐ ܝܩܿܕܝܢ ܗܘܘ. ܘܠܫ̈ܢܐ ܕܫܠܗܒܝܬܐܼ. ܕܚܠܐܝܬ ܘܡܪܝܪܐܝܬ ܡܫܬܠܗܒܝܢ
                    ܗܘܘܿ. ܒܝܕ ܪܘܓܙܐ ܥܙܝܙܐ. ܘܬܘܒ ܡܢ ܫܡܝܐ ܐܝܟ ܡܛܪܐܼ. ܫܠܗܒܝܬܐ ܡܡܼܛܪܐ ܗܘܬ. ܘܐܝܟ ܐܬܘܢܐ
                    ܫܓܝܪܐ ܡܟܝܠ ܟܠܗܿ ܡܕܝܢܬܐܼ. ܡܫܬܠܗܒܐ ܗܘܬ. ܟܕ ܣܟ ܐܣܬܚܦܬ ܘܢܦܠܬܼ. ܘܐܬܗܼܦܟܬ ܘܝܩܕܬ ܒܢܘܪܐ.
                    ܘܣܛܪ ܡܢ ܒ̈ܬܐ ܩܠܝܠ ܕܒܫ̈ܦܘܠܘܗܝ ܒܠܚܘܕ ܕܛܘܪܐ: ܗܿܘ ܕܠܥܠ ܡܢܗܿ ܐܫܬܚܪܘ. ܟܕ ܐܦ ܗܼܢܘܢ
                    ܡܨܪܝܢ ܘܡܿܝܝܛܝܢ ܠܘܬ ܡܦܘܠܬܐ. ܘܒܟܠܝܘܡ ܡܣܬܚܦܝܢ ܗܘܘ ܐܦ ܗܼܢܘܢܼ. ܘܡܘܩܕܝܢ ܗܘܘ ܠܐܝܠܝܢ
                    ܕܐܫܬܚܪܘ. ܠܐ ܓܝܪ ܦܼܫ ܒܝܬܐ ܐܘ ܥܕܬܐܼ. ܐܘ ܒܢܝܢܐ ܐܝܢܐ ܕܗܼܘܿ. ܥܕܡܐ ܠܣܝ̈ܓܐ ܕܓܢ̈ܐ ܕܠܐ
                    ܐܨܛܪܝܘ ܘܐܬܬܪܥܘ ܘܐܣܬܚܦܘ ܘܢܦܠ. ܘܫܪܟܐ ܝܩܼܕܘ ܘܪܒܚܘ ܘܗܼܘܘܼ ܐܝܟ ܪܘܚܐ ܐܫܝܕܐ. ܡܢ ܓܝܪ
                    ܬܚ̈ܬܝܬܗܿ ܕܐܪܥ ܡܛܪܛܥ ܗܘܐ ܘܣܿܠܩ ܚܼܠܐ ܪܛܝܒܐ. ܟܕ ܘܐܦ ܪܝܚ ܙܗܡܘܬܗ ܕܝܡܐܼ. ܘܐܝܟ ܪܛܝܒܘܬܐ
                    ܕܡ̈ܝܐ ܒܗܿ ܡܬܚܙܝܐ ܗܼܘܬ. ܐܝܟܐ ܕܐܦ ܙ̈ܠܦܐ ܕܝܡܐ ܒܪܬܚܐ ܕܚܼܠܐ ܢܣ̈ܩܢ. <pb n="49"/> ܥܠ
                    ܝܩܕܢܐ ܕܥܕܬܐ ܪܒܬܐ ܕܐܢܛܝܟܝܐ ܫܒܥ ܝܘ̈ܡܝܢ. ܥܕܬܐܗܟܝܠ ܪܒܬܐ ܕܒܿܢܝܐ ܠܩܘܣܛܝܢܛܝܢܣ ܙܟܝܐ: ܗܿܝ
                    ܕܡܬܐܡܪܐ ܗܘܬܼ.ܕܠܝܬ ܗܘܬ ܐܟܘܬܗܿ ܒܟܠܗ ܒܝܬ ܪ̈ܗܘܡܝܐ: ܦܫܼܬ ܗܘܬ ܟܪ ܡܿܨܪܝܐ ܘܩܿܝܡܐ. ܘܒܝܘܡܐ
                    ܕܫܒ̈ܥܐ ܡܢ ܫܠܝܐ ܣܦܼܬ ܘܐܦ ܒܗܿ ܢܘܪܐܼ ܡܢ ܠܥܠ ܥܕܠܡܐ ܠܬܚܬ. ܘܢܦܠܬܼ ܘܪܒܚܬ ܥܠ ܐܪܥܐ. ܗܟܢܐ
                    ܘܐܦ ܫܪܟܐ ܕܥܕ̈ܬܐ ܐܚܪ̈ܢܝܬܐܼ. ܕܐܝܟܢ ܕܗܼܘ ܐܬܦܿܠܛ ܡܢ ܡܦܘܠܬܐ ܕܙܘܥܐܼ. ܒܚܪܬܐ ܒܢܘܪܐ ܕܡܢ
                    ܫܠܝܐܼ. ܒܪܘܓܙܐ ܪܒܐ ܝܩ̈ܝܕ ܗܘ̈ܝ ܘܡܣ̈ܬܚܦܝܢ ܗܘ̈ܝܼ ܥܕܡܐ ܠܫܬܐ̈ܣܐ. ܐܒ̈ܕܝܢ ܕܝܢ ܢܦ̈ܫܬܐ
                    ܘܐܬܚܒ̈ܠܝܢ ܒܗܿ ܒܡܝܕܢܬܐ ܐܢܟܝܟܐܼ. ܟܕ ܗܼܘܬ ܐܝܟ ܡܥܨܪܬܐ ܕܪܘܓܙܐ ܠܟܠܗܘܢ ܥܡܘܪ̈ܝܗܿ. ܐܝܟ
                    ܕܟܬܼܒ ܝܘܚܢܢ ܐܢܛܝܟܝܐ: ܗܿܘ ܕܗܠܝܢ ܐܟܬܒ ܥܝܠܗܿ: ܐܝܟ ܕܐܫܟܚܘ ܗܠܝܢ ܕܚܝ̈ܝܢ ܗܘܘ ܢܚܫܼܒܘܢ
                    ܠܗܠܝܢ ܕܡܝܬܘ ܘܕܡܬܓܠܝܢ ܗܘܘ ܘܡܫܬܟܚܝܢ܆ ܐܬܚܫܒܘ ܐܠܦ̈ܐ ܡ̈ܬܝܢ ܘܚ̈ܡܫܝܢ. ܥܐܕܐ ܓܝܪ ܐܝܬܘܗܝ
                    ܗܘܐ. ܘܡܢ ܥܠܼܬܐܗܕܐܼ ܣ̈ܓܝܐܐ ܟܢܝܫܝܢ ܗܘܘ ܒܡܕܝܢܬܐ ܪܒܬܐ ܘܫܒܝܚܬ ܒܒܢܝ̈ܢܐ ܘܒܨܒܘ̈ܬܗܿ.
                    ܘܐܝܬܝܗܿ ܗܘܬܼ ܪܚܡܬܐܟ̈ܣܢܝܐ. ܩܒܪܐ ܡܢ ܫܠܝ ܠܐܟ̈ܣܢܝܐ ܥܡ ܥܡܘܪ̈ܝܗܿ ܗܘܼܬ. ܟܕ ܥܠ ܣܟܐ
                    ܕܗܿܢܘܢ ܕܐܒܕܘ: ܠܐ ܣܦܼܩܢ ܠܡܟܬܒܼ. ܐܠܐ ܐܢ ܩܠܝܠ ܡܢ ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܪܫܡܼܢ܆ ܥܠ ܪܘܓܢܐ ܕܚܝܠܠܐ ܕܡܢ
                    ܫܠܝܐ ܐܕܪܟܗܿ ܠܡܕܝܢܬܐ ܪܒܬܐ ܐܢܛܝܟܝܐ. ܥܠ ܨܠܝܒܐ ܕܐܬܚܙܝ ܒܫܡܝܐ ܡܢ ܒܬܪ ܡܦܘܠܬܗܿ ܕܝܠܗܿ
                    ܕܐܢܛܝܟܝܐ. ܒܝܘܡܐ ܕܝܢ ܕܡܦܘܠܬܗܿ ܕܬܠܬܐܼ. <pb n="50"/> ܕܐܝܬܘܗܝ ܝܘܡ ܚܕܒܫܒܐܼ ܐܬܚܙܝ
                    ܨܠܝܒܐ ܕܢܘܗܪܐ ܒܫܡܝܐ ܒܦܢܝܬܐ ܡܥܪܒܝܬܐ. ܘܟܠܗܘܢ ܐܝܠܝܢ ܕܐܫܬܚܪܘ ܕܚܝ̈ܝܢ ܚܙܘ ܘܐܬܬܙܝܥܘ.
                    ܘܗܘܼܘ ܩܥܿܝܢ ܩܘܠܝܠܣܘܢ. ܟܕ ܚܝܪܝܢ ܒܗܼ ܐܝܟ ܫܥܐ ܚܕܐ. ܘܗܢܟܐ ܐܬܚܿܦܝ ܒܥܢ̈ܢܐܼ. ܟܕ ܟܠܢܫ
                    ܬܗܝܪ ܗܘܐ. ܒܬܪ ܗܟܢܐ ܬܚܙܝܬ ܡܪܚܡܢܘܬܗ ܘܛܝܒܘܬܗ ܕܐܠܗܐ. ܟܕ ܡܫܬܟܚܝܢ ܗܘܘ ܒܢ̈ܝܢܫܐ ܒܬܪ
                    ܬܠ̈ܬܝܢ ܘܐܪ̈ܒܥܝܢ ܝܘ̈ܡܝܢܼ ܕܚܝܿܝܢ܆ ܓܒܪ̈ܐ ܘܢܫ̈ܐ ܘܛܠܝ̈ܐ ܘܝܠܘ̈ܕܐ ܒܓܘ ܟܠܗ ܗܿܘ ܝܩܕܢܐ
                    ܫܓܝܪܐ ܕܫܠܗܒܝܬܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܢܬܡܗܘܢ ܟܠܗܘܢ ܒܢ̈ܝܢܫܐ ܘܢܿܘܕܘܢ ܠܪ̈ܚܡܐ ܫ̈ܦܝܥܐ ܕܐܠܗܐܼ. ܕܠܐ
                    ܟܿܠܐ ܛܝܒܘܬܗ ܡܢ ܓܒܝܠܬܗ. ܙܘܥܐ ܕܝܢ ܗܘܼܐ ܒܟܠܗܘܢ ܝܘ̈ܡܬܐ ܘܠܝ̈ܠܘܬܐ ܗܠܝܢܼ ܥܕܡܐ ܠܫܢܬܐ
                    ܘܦܓܠܗܿ ܘܐܡܝܢܐܝܬ ܒܟܠ ܙܒܢ.</p>
                <p>ܥܠ ܡܘܬܗ ܫܟܝܪܐ ܕܐܘܣܦܪܘܣ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܢܛܝܟܝܐ. ܟܪ ܡܿܓܠܝܢ ܓܝܪ ܐܝܠܝܢ ܕܚܝܘ ܘܐܫܬܘܙܝܘ ܡܢ
                    ܪܘܓܙܐ: ܘܡܢ ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܐܚܪܗܢܐ ܘܡܢ ܡܕ̈ܝܢܬܐ ܕܚܕܝܪ̈ܢ ܕܐܬܟܢܫܘ ܠܗܿ ܠܐܢܛܝܟܝܐ ܡܕܝܢܬܐ
                    ܘܡܿܣܩܝܢ ܗܘܘ ܫ̈ܠܕܐ ܕܛܡܝܪ̈ܢ ܒܪܘܓܙܐ. ܐܫܬܟܚܼܬܿ ܫܠܕܗ ܕܐܘܦܪܘܣ [ܒܩܕ]ܪܐ ܕܙܒܢܬܐ ܕܙܩ̈ܩܐ܆
                    ܕܐܝܬܝܗܘܢ ܗܘܘ ܬܚܝܬ ܐܦܣܩܦܝܢ ܕܝܠܗ. ܘܟܕ ܐܬܗܦܟ ܘܢܦܼܠ ܒܝܬ ܐܦܣܩܦܝܘܢܼ. ܐܣܬܩܒܠ ܗܢܐ ܘܢܦܼܠ
                    ܒܗ ܒܩܕܣܐ. ܘܛܒܼܥ ܟܠܗ ܓܘܫܡܐ ܒܩܕܣܐ. ܘܐܫܬܠܩ ܒܗܿ ܒܙܦܬܐ. ܘܪܝܫܗ ܐܫܬܟܚ ܥܝܝܦܼ ܥܠ ܣܦܬܗ
                    ܕܩܕܣܐ ܡܢ ܠܒܪ. ܘܗܟܢܐ ܐܬܝܕܥ ܡܢ ܦܪܨܘܦܗ ܕܗܘܝܘ.. ܟܕ ܓܪ̈ܡܘܗܝ ܐܫܬܟܚܼܘ ܫܠܘܚܝܢ ܡܢ ܙܦܬܐ.
                    ܘܐܢ̈ܫܐ <pb n="51"/> ܕܝܢ ܗܪ̈ܝܛܩܘ ܒܢ̈ܝ ܬܪܥܝܬܗ ܗܠܝܢ ܕܒܐܢܛܝܟܝܐ ܗܘܘܼ. ܡܛܥܝܢ ܗܘܘ
                    ܒܒܢܝ̈ܢܫܐ ܘܐܡܿܪܝܢ܆ ܕܠܫܡܝܐ ܐܬܚܛܦ. ܐܠܗܐ ܕܝܢ܆ ܡܛܠ ܕܢܦܪܣܐ ܛܥܝܘܬܗܘܢܼ. ܢܛܪܗ ܗܘܐ ܠܦܪܨܘܦܗ
                    ܟܕ ܠܐ ܡܚܒܠܼ ܐܝܟ ܗܿܘ ܕܚܿܝܐ ܗܘܐ. ܘܕܚܠܬܐ ܘܙܘܥܬܐ ܐܚܕܬ ܟܠܗܘܢ ܐܝܠܝܢ ܕܚܼܙܘ: ܘܕܘܡܪܐ ܪܒܐ
                    ܗܘܼܐ ܠܡܗ̈ܝܡܐ ܟܕ ܕܝܢ ܥܗܕܝܢ ܠܚܘܨܦܐ ܕܒܝܫܬܗ ܘܠܨܢ̈ܥܬܗ ܡܪ̈ܝܪܬܐ. ܘܠܪܕܘܦܝܐ ܘܒܙܬܐ ܕܥܒܼܕ
                    ܘܐܘ̈ܠܨܢܐ ܕܐܣܒܼܠ ܠܒܢܝ̈ܢܫܐܼ. ܗܿܝ ܕܠܐܿ ܗܼܘ ܒܠܚܘܕ ܣܥܿܪ ܗܘܐܼ. ܐܠܐ ܘܐܦ ܡܚܿܦܛ ܗܘܐ
                    ܠܟܠܗܘܢ ܐܦܝܣ̈ܩܦܐ ܕܬܚܝܬ ܫܘܠܛܢܗ: ܠܡܣܥܪ ܘܡܪܕܦܘ ܘܠܡܒܙܘ ܘܠܡܫܬܢܕܘ ܒܒܢ̈ܝܢܫܐ. ܗܕܐ ܕܟܕ
                    ܥܠܼܬܐ ܘܚܝܠܐ ܫܩܠܘ ܡܢܗ ܟܠܗܘܢ ܐܬܪܡܝܘ ܠܒܝ̈ܫܬܐ ܗܠܝܢ. ܟܕ ܛܿܢܝܢ ܒܚܕ̈ܕܐܼ ܘܡܬܚܦܛܝܢ ܕܐܝܢܐ
                    ܡܢܗܘܢ ܢܥܒܪ ܠܚܒܪܗܼ ܒܪܕܘܦܝܐ ܘܒܝ̈ܫܬܐ ܕܒܟܠ ܐܬܪ ܘܡܕܝܢܐ. ܗܠܝܢ ܕܠܐ ܣܦܿܩܝܢ ܠܗܝܢ ܟ̈ܬܒܐ
                    ܣܓܝ̈ܐܐ ܕܢܣܝܟܘܢ܇ ܐܘ̈ܠܨܢܐ ܘܪ̈ܕܘܦܝܐ ܘܒܝ̈ܫܬܐ ܕܒܟܠ ܐܬܪ ܘܡܕܝܢܐ. ܗܠܝܢ ܕܠܐ ܣܦܿܩܝܢ ܠܗܝܢ
                    ܟ̈ܬܒܐ ܣܓܝ̈ܐܐ ܕܢܣܝܟܘܢ܇ ܐܘ̈ܠܨܢܐ ܘܪ̈ܕܘܦܝܐ: ܘܫ̈ܢܕܐ ܬܘܒ ܘܐܣܘܪ̈ܐ ܘܚܒ̈ܘܫܝܐܿ. ܕܒܟܠܗܘܢ
                    ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܘܡܕܝ̈ܢܬܐ ܡܣܬܥܪܝܢ ܗܘܘ ܡܢ ܐܦܝ̈ܣܩܦܐ ܘܩܠܝܪ̈ܝܩܘ ܘܦܪ̈ܗܝܕܘܛܐܿ. ܘܡܢ ܟܘܪܐܦܝ̈ܣܩܦܐ
                    ܘܕܪܫܟܐ: ܒܦܘܩܕܢܐ ܘܒܝܨܦܘܬܐ ܕܐܘܦܪܘܣܿ. ܘܕܗܿܘ ܕܩܕܡܘܗܝ ܒܟܠܗܘܢ ܝܘܡ̈ܝ ܚܝ̈ܝܗܘܢ. </p>
                <p>ܥܠ ܗܦܘܟܝܐ ܕܣܠܘܩܝܐ ܘܕܕܦܢܐ ܕܚܕܪܝܗܿ܆ ܕܒܙܘ̈ܐ ܬܚ̈ܝܠܐ. ܣܠܘܩܝܐ ܕܝܢ ܕܣܘܪܝܐ ܘܕܦܢܐ ܗܿܝ ܕܠܥܠ
                    ܡܢ ܐܢܛܝܘܟ: ܠܥܣܪ̈ܝܢ ܡܝ̈ܠܝܢܼ ܐܘܪܟܐ ܘܦܬܝܐ: ܐܬܗ̈ܦܼܟܝܢ ܘܐܬܚܒ̈ܠܝܢ ܘܗܘܼ̈ܝ ܙܘܥܬܐ
                    ܠܚ̈ܙܝܝܗܝܢ ܐܦ ܗܼܢܝܢ܆ ܕܠܐ ܝܩܕܢܐܼ ܐܠܐ ܒܙܘܥܐ ܒܠܚܘܕ܀ ܐܝܟܢܐ ܕܡܠܟܐ ܝܘܣܛܢܘܣ ܟܕ ܥܠ ܗܢܐ
                    ܟܠܗ ܚܒܿܠܐ ܘܐܒܕܢ ܓܡܝܪܐ ܕܐܢܛܝܟ ܘܕܣܠܘܩܝܐ ܘܕܕܦܢܐ ܝܠܦܼ. ܫܩܼܠ <pb n="52"/> ܬܓܗ ܡܢ ܒܫܚܐ
                    ܡܪܝܪܐܼ. ܘܫܠܼܚ ܐܪ̈ܓܘܢܘܗܝܼ ܘܝܬܼܒ ܒܐܒܠܐ. ܟܕ ܣܟ ܡܕܡ ܠܐ ܡܩܒܠ ܗܘܐ ܕܢܫܡܼܥ ܐܘ ܕܢܣܼܥܘܪ:
                    ܐܠܐ ܟܕ ܒܿܟܐ ܝܿܬܒ ܗܘܐܚܢܝܓܐܝܬܼ. ܥܠ ܣܘܠܩܝܐ ܘܕܦܢܐ ܘܐܢܛܝܟ. ܝܿܕܥ ܗܘܐ ܠܗܝܢ ܓܝܪ ܘܡܚܒ ܗܘܐ
                    ܠܗܝܢ ܣܿܓܝܼ. ܘܡܿܫܒܚ ܗܘܐ ܠܗܝܢ. ܟܕ ܓܝܪ ܥܐܕܐ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܕܦܢܛܩܘܣܛܐܼ. ܢܦܼܩ ܗܘܐ ܗܼܘ
                    ܡܿܠܟܐ ܠܥܕܬܐ ܗܟܢܐ. ܟܕ ܐܒܝܼܠ ܗܘܐ ܘܒܿܟܐܼ. ܕܠܐ ܬܓܐ ܕܡܠܟܘܬܐ. ܟܕ ܠܒܝܫ ܡ̈ܐܢܐ ܕܐܒܠܐܼ.
                    ܘܕܟܪܝܘܬܐ ܥܠ ܚܘܒܿܠܗܝܢ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ ܟܠܗܿ ܣܘܩܠܝܛܣ ܕܝܠܗ: ܟܕ ܚܙܘܘܗܝ ܕܗܟܢܐ ܐܒܝܠܼ. ܢܬܟܣܘܢ
                    ܡ̈ܐܢܝ ܐܒܠܐ ܐܟܘܬܗ. ܫܕܪ ܕܝܢ ܩܢܛܝܢܪ̈ܐ ܚܡ̈ܫܐܼ. ܕܗܘ̈ܝܢ ܚܡ̈ܫܡܐ ܠܝܛܪ̈ܐ. ܕܬܬܓܠܐ ܐܢܛܝܟܝܐ
                    ܡܕܝܢܬܐ ܘܕܬܬܒܢܐ: ܥܡ ܣܠܘܩܝܐ ܘܕܦܢܐ. ܘܕܢܦܿܩܘܢ ܫ̈ܠܕܐ ܕܐܬܛܡܪ̈ܝܢ ܒܗ̈ܝܢ܇ ܐܠܦ̈ܐ ܣ̈ܓܝܐܐ
                    ܕܢܦ̈ܫܬܐ ܕܠܐ ܐܬܡ̈ܢܝܝܢ ܕܐܒܕܝܢ ܒܪܘܓܙܐ ܕܚܝܠܐ. ܘܗܘܬܼ ܗܟܢܐ. ܘܐܬܒܢܝܬ ܐܢܛܝܘܟܝܐ ܘܣܠܘܩܝܐ
                    ܘܕܦܢܐ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܐܪ̈ܒܥܝܢ܆ ܗܘܼܐ ܙܘܥܐ ܪܒܐܼ ܘܐܬܗܼܦܟܬ ܒܗ ܕܘܪܟܝܢ.. ܥܠ ܡܪ̈ܕܘܬܐ ܕܝܢ
                    ܕܚܝ̈ܠܬܐܿ. ܗܠܝܢ ܕܡܿܝܬܝܢ ܒܗ ܕܘܪܟܝܢ.. ܥܠ ܡܪ̈ܕܘܬܐ ܕܝܢ ܕܚܝ̈ܠܬܐܿ. ܗܠܝܢ ܕܡܿܝܬܝܢ ܚܛܗ̈ܐ
                    ܕܒܢ̈ܝܢܫܐ ܒܟܠܙܒܢ܆ ܘܗܦܘܟܝܐ ܕܡܕܝ̈ܢܬܐܼ ܡܢܘܼ ܣܦܿܩ ܕܢܫܬܥܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܓܕܫܬܼ ܘܐܦ ܠܡܕܝܢܬܐ
                    ܗܕܐ ܕܘܪܟܝܢ ܡܛܪܘܦܘܠܝܣ ܕܗܘܦܪܟܝܐ ܚܕܬܐ ܕܡܬܩܪܝܐ ܗܘܦܪܟܝܣ. ܕܡܢܗܿ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܼܐ ܐܢܣܛܘܣ
                    ܡܿܠܟܐ. ܕܐܝܟܢܐ ܡܢ ܫܠܝܐ ܙܥܬ ܘܡܛܬ ܘܢܦܠܼܬ ܒܙܘܥܐ ܪܒܐ. ܒܗ ܗܟܝܠ ܒܙܒܢ ܗܢܐ ܢܦܠܼܬ ܘܟܒܼܫܬ
                    ܠܥܡܘܪ̈ܝܗܿ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܐܪ̈ܒܥܝܢ ܘܚܕܐܼ. ܗܘܼܐ ܙܘܥܐ ܪܒܐܼ. ܘܢܦܠܼܬ ܒܗ ܐܦ ܩܘܪܢܬܘܣ ܡܕܝܢܬܐܼ.
                    ܡܝܛܪܘܦܘܠܝܣ ܕܐܠܐܕܐ. <pb n="53"/> ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܐܪ̈ܒܥܝܢ ܘܬܪ̈ܬܝܢ܆ ܐܬܗܦܼܟܬ ܐܦ ܐܢܐܙܪܒܐ
                    ܡܝܛܪܘܦܘܠܝܣ ܕܩܠܩܝܐ. ܗܦܘܟܝܐ ܕܐܪ̈ܒܥܐ ܕܝܠܗܿ. </p>
                <p>ܒܬܪ ܐܘܦܪܘܣܼ ܗܘܼܐ ܦܛܪܝܪܟܐ ܒܐܢܛܝܟܝܐܼ ܐܦܪܝܡ ܐܡܕܝܐܼ ܗܿܘ ܕܚܼܿܦܝ ܒܒܝ̈ܫܬܗ ܠܟܠܗܘܢ
                    ܕܩܕܡܘܗܝ. ܘܐܦ . . . . . . . . . ܐܝܟܢܐ ܕܒܝܬ ܛܪܝܢܘܣ ܘܕܘܩܠܛܝܢܣ. ܬܠܡ̈ܝܕܐ ܙܕܩ
                    ܕܢܿܗܿܘܿܘܿܢ܀ . . . </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܐܪ̈ܒܥܝܢ ܘܬܪ̈ܬܝܢ܆ ܐܡܠܟܼ ܝܘܣܛܢܝܢܐ ܣܒܐ ܠܝܘܣܛܢܝܢܐ ܒܪ ܚܬܗܼ ܥܡܗ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܐܪ̈ܒܥܝܢ ܘܬܠ̈ܬܼ. ܢܚܼܬ ܪܘܦܝܢܐܼ ܘܥܒܼܕ ܫܢܐ ܒܝܬ ܪ̈ܗܘܡܝܐ ܘܠܦܪ̈ܣܝܐ.. ܘܒܗ
                    ܒܝܘܡܐܼ ܐܬܚܙܝܘ ܟܘ̈ܟܒܐܕܒܫܡܝܐ ܟܕ ܡܕܝܨܝܢ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܐܪ̈ܒܥܝܢ ܘܐܪ̈ܒܥܼ. ܐܬܼܐ ܐܓܪܝܦܣ ܡܠܟܐ ܕܗܘܪ̈ܦܘܠܝܐ ܥܡ ܟܠܗ ܚܝܠܗܼ. ܘܟܠܗܘܢ
                    ܪ̈ܘܪܒܢܘܗܝ ܘܬܪ̈ܥܣܪ̈ ܒܢܗܝ ܓܢܣܗ ܠܘܬ ܝܘܣܛܢܝܢܐ. ܘܫܠܼܡ ܠܗ ܘܐܦܝܣܢܗ ܕܢܗܘܐ ܟܪܣܛܝܢܐ. ܗܕܐ
                    ܕܟܕ ܫܡܼܥ ܗܘܼ ܡܠܟܐ ܝܘܣܛܢܝܢܐ ܚܕܝܼ. ܡܛܠ ܕܣܓܝ ܝܨܦܘܬܐ ܘܚܦܝܛܘܬܐ ܣܓܝܐܬܐ ܐܝܬ ܗܘܐ ܠܗ:
                    ܕܢܦܢܐ ܥܡܡ̈ܐ ܛܥܝ̈ܐ ܠܗܝܡܢܘܬܐܿ. ܦܩܼܕ ܕܝܢ ܘܥܡܼܕ ܒܥܐܕܐ ܩܕܝܫܐ ܕܒܝܬ ܕܢܚܐ. ܗܼܘ ܘܒܢ̈ܝ
                    ܓܢܣܗ ܘܪܘܪ̈ܒܢܘܗܝ ܘܚܝܗ. ܟܕ ܐܦ ܩܒܿܠܗ ܡܢ ܡܥܡܘܕܝܬܐ ܡܿܠܟܐ ܙܟܝܐ. ܘܟܕ ܡܘ̈ܒܬܐ ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܝܗܻ
                    ܠܗ ܘܫܕܪܗ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢ̈ܡܐܐ ܘܐܪ̈ܒܥܝܢ ܘܚܡܫܼ̈. ܐܬܼܐ ܓܘܪܕܝܘܣ ܡܠܟܐ ܕܗܘ̈ܢܝܐ ܥܡ ܚܝܠܐ ܣܓܝܐܐ ܠܡܕܝܢܬ
                    ܡܠܟܘܬܐܼ. ܘܫܼܐܠ ܕܢܗܘܐ ܟܪܣܛܝܢܐ. ܘܐܬܬܠܡܕܘ ܘܥܡܕܘ. ܘܩܒܠܗ ܡܢ ܡܥܡܘܕܝܬܐܼ ܗܼܘ ܝܘܣܛܢܝܢܐ.
                    ܟܕ ܝܩܪܗ ܘܝܗܼܒ ܠܗ ܡܘ̈ܗܒܬܐ ܣܓܝ̈ܐܬܐܼ ܘܫܪܝܗܝ <pb n="54"/> ܕܢܐܙܠ ܠܐܬܪܗ. ܗܢܐ ܕܟܕ ܐܼܙܠ
                    ܠܐܬܪܗ: ܘܐܫܟܚ ܠܐܚܘܗܝ ܗܿܘ ܕܡܩܡ ܗܘܼܐ ܠܗ ܥܠ ܚܝܠ̈ܘܬܗ: ܘܐܘܕܥܗ ܥܠ ܟܪܣܛܝܢܘܬܗ: ܘܚܘܝ ܠܗ ܐܦ
                    ܥܘܬܪܐ ܘܡܘ̈ܗܒܬܐ ܕܝܠܗ ܕܡܿܠܟܐ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐܼ ܘܬܡܗ.. ܫܩܠ ܕܝܢ ܦܬܟܪ̈ܐ ܕܣܐܡܐ ܘܕܕܗܒܐ ܕܣܓܕܝܢ
                    ܗܘܘ ܠܗܘܢ. ܟܕ ܗܝܡܢ ܕܚܕ ܗܼܘ ܐܠܗܐ ܫܪܝܪܐ ܒܠܚܘܕܘܗܝ: ܘܗܠܝܢ ܦܬܟܪ̈ܐ ܚܪ̈ܫܐ ܐܢܘܢܼ ܘܠܐ ܗܘܘ
                    ܐܠܗ̈ܐܼ. ܘܬܒܪ ܐܢܘܢܼ. ܘܫܕܪ ܐܢܘܢ ܠܒܙܒܪܘܣ ܡܝܕܢܬܐ: ܕܢܚܠܦ ܐܢܘܢ ܒܙܘ̈ܙܐ. ܘܟܕ ܗܠܝܢ ܚܼܙܐ
                    ܐܚܘܗܝ ܘܟܠܗܘܢ ܚܝܠ̈ܘܬܗܼ. ܐܬܡܠܼܝܘ ܥܠܘܗܝ ܪܘܓܙܐ ܥܡ ܟܘܡܪ̈ܝܗܘܢ ܕܝܠܗܘܢ ܕܦܬܟܪ̈ܐ. ܘܚܫܠܘ
                    ܥܠܘܗܝ ܢܟܝܠܐ ܘܩܛܠܘܗܝ. ܘܟܕ ܕܚܠܘ ܡܢ ܡܠܟܐ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐ ܥܼܪܩܘ ܠܗܘܢ ܠܐܬܪܐ ܐܚܪܢܐ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܐܪ̈ܒܥܝܢ ܘܫ̈ܬܼ. ܡܝܬ ܝܘܣܛܢܝܢܐ ܣܒܐ. ܘܐܡܠܼܟ ܒܪ ܚܬܗܼ ܝܘܣܛܢܝܢܐ. ܥܠ ܡܠܟܘܬܐ
                    ܕܗ̈ܢܕܘܝܐܼ ܘܕܐܝܟܢܐ ܡܢ ܥܠܼܬ ܩܪܒܐ ܗܘܼܘ ܟܪ̈ܛܣܝܢܐ. ܒܗ ܗܟܝܠ ܒܙܒܢܐ ܗܢܐ ܓܕܫܼ. ܕܢܗܘܐ ܩܪܒܐ
                    ܠܡ̈ܠܟܐ ܕܗ̈ܢܕܘܝܐ ܥܡ ܚܕ̈ܕܐ. ܗܢܘ ܕܝܢ ܠܡܿܠܟܐ ܕܗ̈ܢܕܘܝܐ ܕܫܡܗ ܗܘܐ ܐܟܣܘܢܕܢ܆ ܠܘܬ ܡܿܠܟܐ
                    ܐܚܪܢܐ ܕܗܢܕܘ ܓܘܝܬܐ. ܕܫܡܗ ܗܘܐ ܐܢܕܘܓܼ ܕܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܚܢܦܐ. ܗܢܐ ܕܐܦ ܠܗ ܬܘܒ ܟܕ ܫܠܝܘ ܡܢ
                    ܩܪ̈ܒܐ ܕܠܘܬ ܚܕ̈ܕܐ: ܗܘܬܼ ܠܗ ܩܪܒܐ ܠܘܬ ܡܿܠܟܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐܿ. ܕܐܦ ܗܢܘܢܼ ܗ̈ܢܕܘܝܐ ܐܝܬܝܗܘܢ
                    ܗܘܘ. ܕܫܡܗ ܗܘܐ ܕܝܡܢܘܢ. ܥܠܼܬܐ ܕܝܢ ܕܥܒܼܕܬ ܩܪܒܐ ܒܝܢܬܗܘܢ ܐܝܬܝܗܿ ܗܕܐ. ܕܟܕ ܡܠܟܘܬܐ
                    ܕܟܘ̈ܫܝܐ ܡܓܘܝܐ ܣܓܝ ܡܢ ܗܿܝ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐ ܕܠܒܪ ܡܢ ܗܢܕܘ: ܬܓܪ̈ܐ ܕܝܢ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐ ܒܐܬܪ̈ܘܬܐ
                    ܕܚܡܝܪ̈ܝܐ ܥܿܒܪܝܢ ܗܘܘܼ ܘܥܐܠܝܢ ܠܐܬܪ̈ܘܬܐ ܓܘ̈ܝܐ ܕܗܢܕ̈ܘܝܐ ܕܡܬܩܪܝܢ <pb n="55"/> ܐܘܙܠܝܣ
                    ܕܗܢܕܘ. ܘܬܘܒ ܠܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܓܘ̈ܝܝܢ ܡܢܗܘܢ ܕܗܢ̈ܕܘܝܐ ܘܕܟܘ̈ܫܝܐ. ܐܝܬܝܗ̈ܝܢ ܕܝܢ ܡܠܟܘ̈ܬܐ
                    ܕܗܢܕ̈ܘܝܐ ܘܕܟܘ̈ܫܝܐ ܫܒ̈ܥ. ܬܠܬ ܕܝܢ ܕܗ̈ܢܕܘܝܐ ܘܐܪ̈ܒܥ ܕܟܘ̈ܫܝܐ. ܗܠܝܢ ܕܝܢ ܡܒܥܕ̈ܢ ܘܡܓܘ̈ܝܢ
                    ܒܐܬܪ̈ܘܬܐ ܬܝ̈ܡܢܝܐ ܕܒܣܦܪܗܝ ܝܡܐ ܪܒܐ. ܬܓܪ̈ܐ ܕܝܢ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐܼ. ܗܠܝܢ ܕܐܬܐܡܪܘ ܡܢ ܠܥܠ܇ ܟܕ
                    ܥܒܿܪܝܢ ܒܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐܼ. ܘܠܒܼܟ ܐܢܘܢ ܘܩܼܛܠ ܐܢܘܢ. ܘܒܙ ܟܠܗܿ ܬܓܘܪܬܗܘܢ. ܟܕ ܐܡܿܪ:
                    ܕܡܛܠ ܠܡ ܕܒܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܒܝܫܐܝܬ ܫܚܿܩܝܢ ܠܝܗܘܕ̈ܝܐ ܕܐܝܬ ܒܐܬܪ̈ܘܬܗܘܢܼ
                    ܘܩܿܛܠܝܢ ܠܣ̈ܓܝܐܐ ܡܢܗܘܢ: ܡܛܠ ܗܕܐ ܠܡ ܠܗܠܝܢ ܩܿܛܠ ܐܢܐ. ܘܗܟܢܐ ܠܣ̈ܓܝܐܐ ܡܿܩܛܠ ܗܘܐ. ܥܕܡܐ
                    ܕܗܘܼܬ ܙܘܥܬܐ ܠܣ̈ܓܝܐܐܼ ܘܐܬܟܠܝܘ ܕܢܥܠܘܢ ܘܒܛܠܬ ܬܓܘܪܬܐ ܕܡܠܟ̈ܘܬܐ ܓܘ̈ܝܬܐ ܕܗܢܕ̈ܘܝܐ
                    ܘܕܟܘ̈ܫܝܐ.</p>
                <p>ܥܠ ܐܝܠܝܢ ܕܫܠܼܚ ܡܿܠܟܐ ܕܟܘܫ̈ܝܐ ܠܡܿܠܟܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐ. ܘܥܠ ܩܪܒܐ ܕܡܒܝܢܬܗܘܢ. ܗܝܕܝܢ ܫܠܼܚ ܡܠܟܐ
                    ܕܟܘ̈ܫܝܐ ܠܡܿܠܟܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐ: ܕܒܝܫܐܝܬ ܥܒܼܕܬ ܕܩܛܠܼܬ ܠܬܓܪ̈ܐ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐ ܘܒܿܛܠܼܬ
                    ܬܐܓܪܬܐ ܘܟܠܝܼܬ ܦܘܪ̈ܢܣܐ ܕܡܠܟܘܬܝ܇ ܘܕܐܚܪ̈ܢܝܬܐ ܡܠܟܘ̈ܬܐ. ܘܝܬܝܪܐܝܬ ܠܡܠܟܘܬܝ ܕܝܠܝ
                    ܐܚܼܣܪܬ.. ܘܡܢ ܥܠܬܐ ܗܕܐ ܠܒܥܠܕܒܒܘܬܐ ܪܒܬܐ ܐܬܘ. ܘܠܩܪܒܐ ܕܥܡ ܚܕ̈ܕܐ ܐܬܘܥܕܘ. ܘܟܕ ܐܬܩܪܒܘ
                    ܠܡܬܟܬܫܘ ܥܡ ܚܕ̈ܕܐܼ. ܐܢܕܘܓ ܡܿܠܟܐ ܕܟܘ̈ܫܝܐ ܐܡܼܪ: ܐܢ ܓܝܪ ܢܬܝܗܒ ܠܝ ܕܐܙܟܝܘܗܝ ܠܗܢܐ
                    ܩܣܛܘܢܪܐ ܡܿܠܟܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐܼ. ܟܪܣܛܝܢܐ ܗܘܿܐ ܐܢܐ. ܕܡܐ ܓܝܪ ܕܟܪ̈ܣܛܝܢܐܼ ܒܥܿܐ ܐܢܐ ܐܬܿܒܥ
                    ܡܢܗ.. ܗܝܕܝܢ ܐܩܪܒ ܥܡ ܚܕ̈ܕܐ. <pb n="56"/> ܘܙܟܝܗܝ ܡܿܠܟܐ ܕܟܘ̈ܫܝܐ ܠܡܿܠܟܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐܼ.
                    ܘܫܒܼܝܗܝ ܘܩܼܛܠܗ ܘܒܙ ܡܠܟܘܬܗ. ܘܟܒܼܫ ܐܬܪ̈ܘܬܗܼ ܘܚܪܒ ܠܟܠܗܘܢ ܚܝ̈ܠܘܬܗ.. ܘܗܝܕܝܢ ܡܢ ܒܬܪ
                    ܙܟܘܬܗ ܠܐ ܫܘܚܪ ܠܡܫܿܠܡܘ ܢܕܪܗ. ܐܠܐ ܫܕܪ ܬܪ̈ܝܢ ܡܢ ܪܘܪ̈ܒܢܘܗܝ ܨܝܕ ܡܿܠܟܐ ܝܘܛܢܝܢܐܼ. ܕܢܫܕܪ
                    ܠܗ ܐܦܝܣܩܦܐ ܘܩܠܝܪ̈ܩܘ. ܗܼܘ ܕܝܢ ܚܕܝ ܚܕܘܬܐ ܪܒܬܐܼ. ܘܦܩܼܕ ܕܢܬܝܗܒ ܠܗܘܢ ܐܦܝܣܩܦܐ ܡܿܢ
                    ܕܫܐܠܝܢ.. ܘܟܕ ܥܩܒܘ ܗܿܢܘܢ ܐܝܙ̈ܓܕܐܼ. ܐܫܟܚܘ ܐܢܫ ܦܠܘܡܢܪܐ ܕܒܝܬ ܡܪܝ ܝܘܚܢܢ: ܕܫܡܗ ܝܘܚܢܢ..
                    ܕܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܓܒܪܐ ܒܬܘܠܐ ܘܢܟܦܐ ܘܛܢܢܐ. ܠܗܢܐ ܫܐܠܘܼ ܘܗܘܼܐ ܠܗܘܢ. ܘܕܒܪܘܗܝ ܘܐܙܠܘ ܥܡ
                    ܩܠܝܪ̈ܝܩܘ ܣ̈ܓܝܐܐ. ܘܗܦܟܘ ܠܐܬܪܗܘܢ. ܟܕ ܚܼܕܝܢ. ܘܟܕ ܡܢܥܘ ܠܘܬ ܐܢܕܘܓ ܡܠܟܗܘܢ. ܗܢܐ ܕܐܦ ܗܼܘ
                    ܒܚܕܘܬܐ ܪܒܬܐ ܩܒܠ ܐܢܢ ܘܠܐܦܣܩܦܐ ܘܠܟ̈ܗܢܐ ܕܐܬܼܘ ܥܡܗܘܢ. ܘܐܬܬܠܡܕ. ܘܥܡܕ ܘܗܘܼܐ ܟܪܣܛܝܢܐ.
                    ܗܼܘ ܘܟܠܗܘܢ ܪܘܪ̈ܒܢܘܗܝ. ܟܕ ܡܬܚܦ̈ܛܝܢ ܕܟܠܗܘܢܐܬܪ̈ܘܬܐ ܢܗܘܘܢ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܘܢܬܩ̈ܝܡܢ ܒܗ̈ܘܢ
                    ܥܕ̈ܬܐܼ. ܠܬܫܒܘܚܬܐ ܗܿܝ ܕܐܠܗܐ ܫܪܝܪܐ ܕܟܪ̈ܣܛܝܢܐ. ܘܡܢ ܥܠ̈ܠܬܐ ܕܐܝܟ ܗܠܝܢ ܝܗܼܒ ܐܠܗܐ
                    ܦܘܪܩܢܐ ܠܥܡ̈ܡܐ ܗܠܝܢ ܛܥ̈ܝܐ. </p>
                <p>ܬܘܒܼ ܥܠܝܗܿ ܟܕ ܥܠܝܗܿ ܕܡܠܟܬܘܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐܼ. ܘܥܠ ܒܝ̈ܫܬܐ ܘܩ̈ܛܠܐ ܕܥܒܼܕܘ ܒܗܿ ܝܗܘܕ̈ܝܐ. ܒܬܪ
                    ܙܒܢܐ ܕܝܢ ܐܬܥܫܢܘ ܝܗܘ̈ܕܝܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐ. ܟܕ ܡܝܬ ܡܠܟܐ ܟܪܣܛܝܢܐ: ܗܿܘ ܕܐܩܝܡ ܬܡܢ ܡܿܠܟܐ
                    ܕܟܘ̈ܫܐ. ܘܥܒܼܕ ܡܢܗܘܢ ܡܿܠܟܐ ܥܠ ܥܡܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐ. ܘܒܟܒܕܐ ܡܪܝܪܬܐܼ. ܩܛܠܘ ܘܐܘܒܕܘ ܠܟܠܗ ܥܡܐ
                    ܕܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܕܬܡܢ: ܠܓܒܪ̈ܐ ܘܠܢ̈ܫܐ ܘܠܛܠܝ̈ܐ ܘܠܝ̈ܠܘܕܐ܆ ܙܥܘܪ̈ܐ ܥܐ ܪܘܪ̈ܒܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ
                    ܣܗܕܘܬܐ ܕܣܗ̈ܕܐ ܣ̈ܓܝܐܐ ܕܬܡܢ܆ ܒܛܢܢܗ ܕܛܘܒܢܐ ܫܡܥܘܢ ܕܪܘܫܐ <pb n="57"/> ܐܬܟܬܒܬܼ. ܗܿܝ
                    ܕܡܠܼܝܐ ܚܫܐ ܨܝܕ ܟܠܗܘܢ ܫܡ̈ܘܥܝܗܿ. ܗܿܝ ܕܐܦ ܠܗܿ ܣܝܡܝܢܢ ܠܗܿ ܒܣܕܪܐ ܗܢܐ. ܕܐܝܬܝܗܿ ܗܟܢܐ: </p>
                <p>ܐܝܓܪܬܐ ܕܫܕܪ ܩܕܝܫܐ ܫܡܥܘܢ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܒܝܬ ܐܪܫܡ܆ ܘܪܝܫܐ ܕܡܗ̈ܝܡܢܐ ܕܐܪܥܐ ܕܦܪ̈ܣܝܐܼ. ܠܡܪܝ
                    ܫܡܥܘܢ ܪܝܫܕܝܪܐ ܕܓܒܘܠܐ. ܟܕ ܐܦ ܣܗܕܘܬܐ ܕܥܠ ܚܡܝܪ̈ܝܐ ܐܝܬܝܗܿ. ܡܘܕܥܝܢܢ ܠܚܘܒܟܘܢ܆ ܕܒܥܣܪ̈ܝܢ
                    ܒܟܢܘܢ ܐܚܪܝ܇ ܕܗܕܐ ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܬܠ̈ܬܝܢ ܘܚ̈ܡܫܼ. ܢܦܩܢܢ ܡܢ ܚܐܪܬܐ ܕܢܥܡܢ܆ ܥܡ ܐܒܪܗܡ
                    ܩܫܝܫܐ ܒܪ ܐܘܦܪܘܣ. ܗܢܐ ܕܐܫܬܕܪ ܡܢ ܝܘܛܢܝܢܐ ܡܠܟܐܿ. ܠܘܬ ܡܢܕܪ ܡܠܟܐ ܕܛܝ̈ܝܐ ܕܢܥܒܕ ܫܝܢܐ:
                    ܕܐ ܦܟܬܒܢܢ ܡܛܠܬܗ ܒܐܓܝܪܬܢ ܗܿܝ ܩܕܡܝܬܐ. ܘܡܩܒܠܝܢܢ ܛܝܒܘܬܗ ܬܢܢ ܘܟܠܗܘܢ ܡܗ̈ܝܡܢܐ. ܕܡܥܕܪ
                    ܠܓܒܐ ܕܝܠܢ. ܘܗܼܘ ܡܦܼܣ ܒܗܠܝܢ ܩܕ̈ܡܝܬܐ ܕܟܬܼܒܢܢ܆ ܘܒܗܠܝܢ ܕܗܫܐ ܟܬܿܒܝܢܢ.. ܪܕܝܢܢ ܓܝܪ
                    ܒܡܕܒܪܐ ܠܬܝܡܢܐ ܘܠܡܕܢܚܐ. ܡܪܕܐ ܥܣܪ̈ܐ ܝܘܡ̈ܝܢ. ܘܐܕܪܟܢܝܗܝ ܠܡܢܕܪ: <pb n="58"/> ܠܘܩܒܠ
                    ܛܘܪ̈ܐ ܕܡܬܩܪܒܝܢ ܕܚܿܠܐ. ܘܒܠܫܢܐ ܛܝܝܐ ܪܡܠܗܿ ܘܟܕ ܥܐܠܝܢ ܗܿܘܝܢ ܠܡܫܪܝܬܐ ܕܡܢܕܪ. ܦܿܓܥܝܢ
                    ܗܘܘ ܒܢ ܛܝ̈ܝܐ ܚܢ̈ܦܐ ܘܡ݁ܥܕܝܐܼ. ܘܐܡܿܪܝܢ ܗܘܘ ܠܢ܆ ܕܡܢܐܐܝܬ ܠܟܘܢ ܕܬܥܒܕܘܢ. ܕܗܐ ܡܫܝܚܐ
                    ܕܝܠܟܗܘܢ ܐܬܛܪܕ ܠܗ ܡܢ ܪ̈ܗܘܡܝܐ ܘܦܘܪ̈ܣܝܐ ܘܚܡܝܪ̈ܝܐ. ܘܟܕ ܡܬܚܿܣܕܝܢ ܗܘܝܼܢ ܡܢ ܛܝ̈ܝܐܼ.
                    ܥܩܼܬ ܠܢ. ܘܚܫܐ ܥܡ ܥܩܬܐ ܐܕܪܟܬܢ. ܡܛܠ ܕܐܬܼܐ ܩܪܝܒܘܬܢ ܕܝܠܢ ܐܝܙܓܕܐ ܕܐܫܬܕܪ ܡܢ ܡܠܟܐ
                    ܕܚܡܝܪ̈ܝܐ ܠܘܬ ܡܢܕܪ ܡܠܟܐܼ. ܘܝܗܼܒ ܠܗ ܐܝܓܪܬܐ ܕܡܠܼܝܐ ܫܘܒܗܪܐ. ܘܟܬܝܒ ܒܗܿ ܗܟܢܐ. ܕܬܗܘܐ
                    ܝܿܕܥܼ ܐܚܝ ܡܢܕܪ ܡܠܟܐܼ. ܕܡܠܟ ܗܿܘ ܕܐܩܝܡ ܟܘ̈ܫܝܐ ܒܐܬܪܢܼ ܡܝܬܼ. ܘܐܕܪܟ ܙܒܢܐ ܕܣܬܘܐ܆ ܘܠܐ
                    ܐܫܟܚܘ ܟܘ̈ܫܝܐ ܕܢܦܩܘܢ ܠܐܬܪܢ. ܘܢܥܒܕܘܢ ܡܿܠܟܐ ܟܪܣܛܝܢܐ ܐܝܟ ܕܡܿܥܕܝܢ. ܡܕܝܢ ܐܢܐ ܐܡܠܟܿܬ ܥܠ
                    ܟܠܗ ܐܬܪܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐ. ܘܠܘܩܕܡ ܐܚܕܬ ܠܟܠܗܘܢ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܕܡܘܕܝܢ ܒܡܫܝܚܐ. ܐܠܐ ܗܘܿܝܢ
                    ܝܗ̈ܘܕܝܐܐܟܘܬܢ. ܘܩܛܿܠܬ ܠܡܬܝܢ ܘܬܡ̈ܢܝܢ ܟܗ̈ܢܐ ܕܐܫܬܟܚ ܗܘܘܼ. ܘܠܟܘ̈ܫܝܐ ܥܡܗܘܢ. ܕܢܛܿܪܝܢ
                    ܗܘܘ ܥܕܬܐ. ܘܥܒܿܕܬܗܿ ܒܝܬ ܟܢܘܫܬܐ ܕܝܠܢ ܠܥܕܬܗܘܢ. ܘܗܝܕܝܢ ܥܡ ܡܐܐ ܘܥܣܪܝܢ ܐ̈ܠܦܝܐ ܚܝܠܐܼ.
                    ܐܙܿܠܬ ܠܢܓܪܢ ܡܕܝܢܬ ܡܠܟܬܘܗܘܢ: ܘܟܕ ܝܬܒܿܬ ܥܠܝܗܿ ܝܘܡ̈ܬܐ ܘܠܐ ܟܿܒܫܬܗܼܿ. ܐܫܬܘܿܕܝܬ ܠܗܘܢ
                    ܡܘ̈ܡܬܐ. ܕܢܿܬ ܕܝܢ ܕܠܐ ܐܫܪ ܡܠܬܝ ܠܘܬ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܒܥ̈ܠܕܒܒܝ. ܘܠܒܟܿܬ ܐܢܘܢ ܕܢܝܬܘܢ ܕܗܒܗܘܢ
                    ܘܣܐܡܗܘܢ ܘܩܢܝܢܗܘܢ. ܘܐܝܬܝܘ ܠܝ. <pb n="59"/> ܘܫܩܿܠܬ. ܘܒܥܿܝܬ ܠܦܘܠܐ ܐܦܝܣܩܦܗܘܢ. ܕܐܡܪܘ
                    ܠܝܼ ܕܡܝܼܬ ܠܗܼ ܠܐ ܗܝܡܿܢܬ ܐܢܘܢ. ܥܕܡܐ ܕܚܘܝܘ ܠܝ ܩܒܪܗ. ܘܐܣܿܩܬ ܓܪ̈ܡܘܗܝ ܘܐܘܿܩܕܬ ܐܢܘܢ.
                    ܘܥܕܬܗܘܢ ܘܠܟܗ̈ܢܝܗܘܢ ܘܠܟܠ ܕܐܫܿܟܚܬ ܕܡܬܓܘܣ ܒܗܿ. ܘܠܫܪܟܐ ܐܠܿܨܬ ܐܢܘܢܼ ܕܢܟܦܪܘܢ ܒܡܫܝܚܐ
                    ܘܒܨܠܝܒܐ. ܘܠܐ ܨܒܘ. ܐܠܐ ܡܿܘܕܝܢ ܕܐܠܗܐ ܐܝܬܘܗܝܼ ܘܒܪܗ ܕܡܒܪܟܐ. ܘܓܒܼܘ ܠܗܘܢ ܕܢܡܘܬܘܢ
                    ܚܠܦܘܗܝ. ܘܪܝܫܗܘܢܼ ܣܓ̈ܝܐܬܐ ܡܠܠ ܠܩܘܒܠܝ ܘܨܥܪܢܝ. ܘܦܩܿܕܬ ܕܢܬܩܛܠܘܢ ܟܠܗܘܢ ܪ̈ܘܪܒܢܝܗܘܢ.
                    ܘܐܝܬܝܢܢ ܠܢܫ̈ܝܗܘܢ. ܘܐܡܪܢ ܚܢܢ ܠܗ̈ܝܢ ܕܢܟܦܪ̈ܢ. ܟܕ ܚܙ̈ܝܢ ܩܛܠܐ ܕܓܒܪ̈ܝܗܝܢ ܨܒ̈ܝ. ܐܠܐ
                    ܚ̈ܒܨܢ ܗܘ̈ܝ ܒ̈ܢܬ ܩܝܿܡܐܼ. ܕܗܼܢ̈ܝܢ ܢܬܩ̈ܛܠܢ ܩܕܡܐܝܬ. ܘܢ̈ܫܝ ܪ̈ܘܪܒܢܐ ܡ̈ܙܥܦܢ ܗܘ̈ܝ ܠܗܝܢ
                    ܘܐܡܪ̈ܢ. ܕܠܢ ܙܕܩ ܕܢܿܡܘܬ ܒܬܪ ܓܒܪ̈ܝܢ. ܘܐܬܩ̈ܛܠܝܢ ܟܠܗܝܢ ܒܦܘܩܕܢܢ. ܣܛܪ ܡܢ ܪܘܡܝ ܐܢܬܬ ܗܿܘ
                    ܡܠܟܐ ܕܥܬܝܕ ܗܘܐ ܕܢܗܘܐ ܬܡܢ܇ ܕܠܐ ܫܒܩܢܗܿ ܕܬܡܘܬ. ܐܠܐ ܬܒܥܿܝܢ ܗܘܝܢ ܠܗܿ: ܕܬܟܦܘܪ ܒܡܫܝܚܐ
                    ܘܬܚܿܐܼ. ܟܕ ܚܝܿܣܐ ܥܠ ܒ̈ܢܬܗܿ. ܘܡܩܕܝܐ ܟܠܕ ܐܝܬ ܠܗܿ ܟܕ ܬܗܘܐ ܝܗܘܕܝܬܐ. ܘܦܩܕܢ ܠܗܿ ܕܬܐܙܠ
                    ܘܬܬܡܿܠܟ. ܟܕ ܢܩܝܦܝܢ ܗܘܘ ܠܗܿ ܢܛܘܪ̈ܐ ܡܢ ܚܝܠܢ. ܘܢܦܼܩܬܿ ܠܗܿ ܟܕ ܡܬܟܪܟܐ ܗܘܬ ܒܫ̈ܘܩܐ
                    ܘܒ̈ܦܠܛܘܬܐ ܕܡܕܝܢܬܐ ܘܓܠܼܐ ܪܝܫܗܿ. ܐܢܬܬܐ ܕܡܢ ܕܐܬܥܠܡܬܼ. ܠܐ ܚܙܼܐ ܐܢܫ ܩܢܘܡܗܿ ܒܫܘܩܐ.
                    ܘܩܥܝܐ ܗܘܬܼ ܘܐܡܿܪܐ. ܢܫ̈ܐ ܪ̈ܢܝܬܐ ܚܒܪ̈ܬܝܼ. ܟܪ̈ܛܝܢܝܬܐ ܘܝܗ̈ܘܕܝܬܐ ܘܚܢ̈ܦܬܐܼ ܫܡ̈ܥܝܢ.
                    ܠܓܢܣܝ ܘܠܫܪܒܬܝ ܘܕܒܪܬ ܡܿܢ ܐܢܐ ܟܪܣܛܝܢܝܬܐ <pb n="60"/> ܝܕܥܿܬܝܢ. ܘܕܐܝܬ ܠܝ ܕܗܒܐ ܘܣܐܡܐ
                    ܘܥܼܒ̈ܕܐ ܘܐܡ̈ܗܬܐ ܘܩܘܪ̈ܝܐ ܣܿܓܝ ܘܥ̈ܠܠܬܐ. ܘܗܫܐܕܐܬܩܛܠ ܓܒܪܝ ܚܠܦ ܡܫܝܚܐ. ܐܢ ܨܒܿܝܐ ܐܢܐ
                    ܕܐܗܘܐ ܠܓܒܪܐܼ. ܐܝܬ ܠܝ ܐܪ̈ܒܥܝܢ ܐ̈ܦܝܢ ܕܝܢܪ̈ܐ. ܘܚܫ̈ܠܬܐ ܕܕܗܒܐ ܘܣܐܡܐ ܣܓܝܐܐ. ܐܦ
                    ܡܪ̈ܓܢܝܬܐ ܘܠܒܘ̈ܫܐ ܐܪ̈ܓܝܓܐ ܘܡܦܪ̈ܓܐ. ܣܛܪ ܡܢ ܓ̈ܙܐ ܕܓܒܪܝ. ܘܗܠܝܢ ܕܕܠܐ ܒܕܓܠܘܬܐ ܐܬܐܡܪܘ
                    ܡܢܝܼ ܘܡܢ̈ܟܝܢ ܝܕ̈ܥܢ ܐܢܬܝܢ. ܘܕܠܝܬ ܠܗܿ ܠܐܢܬܬܐ ܝܘܡ̈ܬܐ ܕܚܕܘܬܐ ܐܝܟ ܝܘܡ̈ܬܐ ܕܚܕܘܬܐ ܐܝܟ
                    ܝܘܡ̈ܬܐ ܕܡܫܬܘܬܐ. ܡܢ ܬܡܢ ܓܝܪ ܘܠܗܠ ܥܩ̈ܬܐ ܘܬ̈ܢܚܬܐ ܒܝܠܕܐ ܕܒ̈ܢܝܐ. ܘܟܕ ܬܘܒ ܡܬܓܙܝܐ
                    ܡܢܗܘܢ. ܘܟܕ ܩܒܪܐ ܠܗܘܢ. ܐܢܐ ܕܝܢ ܡܢ ܝܘܡܢܐ ܘܠܗܠܼ. ܚܣܝܟܐ ܐܢܐ ܡܢ ܟܠܗܝܢ. ܘܒܝܘܡܐ ܩܕܡܝܐ
                    ܕܡܫܬܘܬܝܼ ܒܚܕܘܬܐ ܗܘܼܝܬ. ܘܗܫܐ ܒܦܨܝܘܬܐ ܕܪܥܝܢܝ ܠܚ̈ܡܫ ܒ̈ܢܬܝ ܒܬ̈ܘܠܬܐܼ. ܗܐ ܨܒܬܿܬ
                    ܠܡܫܝܚܐ. ܚܘܪ̈ܝܢ ܒܝ ܚܒܪ̈ܬܝܼ. ܕܗܐ ܬܪ̈ܬܝܢ ܙܒ̈ܢܝܢ ܚܙ̈ܝܢ ܐܢܬܝܢ ܠܝ. ܒܡܫܬܘܬܝ ܩܕܡܝܬܐ
                    ܘܒܗܕܐ ܕܬܪ̈ܬܝܢ ܙܒ̈ܢܝܢ ܚܙ̈ܝܢ ܐܢܬܝܢ ܠܝ. ܒܡܫܬܘܬܝ ܩܕܡܝܬܐ ܘܒܗܕܐ ܕܬܪ̈ܬܝܢ. ܕܟܕ ܓܠ̈ܝܢ
                    ܗ̈ܘܝ ܐ̈ܦܝ ܩܕܡ ܟܠܟ̈ܝܢܼ ܥܿܠܬ ܠܘܬ ܡܟܝܪܝ ܩܕܡܝܐ. ܘܗܫܐ ܟܕ ܓ̈ܠܝܢ ܐ̈ܦܝܼ ܐܙܿܠܐ ܐܢܐ ܠܘܬ
                    ܡܫܝܚܐ ܡܪܝ ܘܐܠܗܝ ܘܕܒ̈ܢܬܝ. ܐܝܟ ܕܐܬܪܟܢ ܗܼܘ ܒܚܘܒܗ ܘܐܬܼܐ ܠܘܬܢܼ ܘܚܼܫ ܡܠܛܬܢ. ܐܬܕ̈ܡܝܝܢ
                    ܒܝ ܕܠܐ ܒܨܝܪܐ ܐܢܐ ܡܢܟܝܢ ܒܫܘܦܪܐ. ܘܗܐ ܟܕ ܡܦܪܓܐ ܐܢܐ ܒܗ ܒܫܘܦܪܐ ܐܙܿܠܐ ܐܢܐ ܠܬ ܡܫܝܚܐܼ.
                    ܟܕ ܠܐ ܡܚܼܒܠ ܒܟܦܪܘܬܐ ܗܿܝ ܕܝܗ̈ܘܕܝܐ. ܕܢܗܘܐ ܠܝ ܫܘܦܪܐ ܕܝܠܝ ܣܗܕܐ ܩܕܡ ܡܪܝܼ. ܕܠܐ ܐܫܟܚ
                    ܕܢܛܥܝܢܝ ܒܚܛܝܬܐ ܕܟܦܘܪܝܐ. <pb n="61"/> ܘܕܗܒܝ ܘܣܐܡܝ ܘܟܠ ܕܐܝܬ ܠܝܼ ܠܐ ܪܚܡܿܬܐܢܘܢܐܝܟ
                    ܕܠܐܠܗܝ. ܘܐܦܣ ܠܝ ܗܢܐ ܡܠܟܐ ܡܪܘܕܐܼ ܕܐܟܦܘܪ ܘܐܿܚܐ. ܚܣ ܠܝ ܚܒܪ̈ܬܝ. ܚܣ ܠܝ ܟܦܘܪ ܒܡܫܝܚܐ
                    ܐܠܗܐܿ ܗܿܘ ܕܒܗ ܗܝܡܿܢܬ ܐܢܐ ܘܒ̈ܢܬܝ. ܒܫܡܐ ܕܬܠܝܬܝܘܬܐ ܥܡܿܕܬܼ. ܘܠܨܠܝܒܗ ܣܓܿܕܐ ܐܢܐ.
                    ܘܚܠܦܘܝ ܒܚܕܘܬܐ ܡܝܬܐ ܐܢܐܼ. ܐܢܐ ܘܒ̈ܢܬܝ. ܐܝܟ ܕܚܼܫ ܗܼܘ ܒܒܣܪ ܚܠܦܝܢ. ܗܐ ܫܒܝܩ ܟܠ ܕܪܓܝܓ
                    ܠܥܝ̈ܢܐ ܘܠܦܓܪܐ ܒܐܪܥܐ ܘܥܒܿܪ. ܘܐܙܿܠܼ. ܐܣܿܒ ܡܢ ܡܪܝܼ. ܡܕܡ ܕܠܐ ܥܒܿܪ. ܛܘܒ̈ܝܟܝܢ ܚܒܪ̈ܬܝ
                    ܐܢ ܬܫ̈ܡܥܢܢܝ ܘܬܨ̈ܘܬܢ ܫܪܪܐ ܘܬܪ̈ܚܡܢ ܠܡܫܝܚܐ ܐܠܗܐܼ. ܚܠܦܘܗܝ ܐܢܐ ܘܒ̈ܢܬ ܡܿܝܬܝܢܢ.. ܡܟܝ
                    ܠܫܝܢܐ ܘܫܠܡܐ ܢܗܘܐ ܠܥܡܗ ܕܐܠܗܐܼ. ܕܡܐ ܕܗܠܝܢ ܐܚ̈ܝ ܘܐܚ̈ܘܬܝ ܕܐܬܩܛܠܘ ܡܛܠ ܡܫܝܚܐ: ܢܗܘܐ
                    ܫܘܪܐ ܠܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ. ܐܢ ܬܩܘܐ ܠܘܬ ܡܫܝܚܐ ܡܪܝ. ܗܐ ܟܕ ܓ̈ܠܝܢ ܐܦ̈ܝ ܢܦܿܩܐ ܐܢܐ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐ
                    ܗܕܐ: ܕܗܘܿܝܬ ܒܗܿ ܐܝܟ [ܕܒـ]ـܡܫܟܢܐ ܕܙܒܢܐܿ. ܕܐܿܙܠ ܥܡ ܒܢ̈ܬܝ ܠܡܕܝܢܬܐ ܕܠܥܠܡܿ. ܕܬܡܢ
                    ܐܡܿܟܪܬ ܐ̈ܢܝܢ.. ܨ̈ܠܝܝܢ ܥܠܝ ܚܒܪ̈ܬܝ. ܕܢܩܒܠܢܝ ܡܫܝܚܐ ܡܪܝ ܘܢܚܿܣܐ ܠܝ. ܕܗܐ ܩܘܿܝܬ ܬܠ̈ܬܐ
                    ܝܘ̈ܡܝܢ ܒܬܪ ܓܒܪܝ. ܘܟܕ ܫܡܿܥܝܢ ܗܘܝܢ ܩܠܐ ܕܝܠܠܬܐ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐ. ܘܐܬܘ ܗܠܝܢ ܕܐܫܬܕܪܘ ܘܟܕ
                    ܐܫܬܐܠܘ ܐܡܼܪܘ ܠܢ ܕܕܐܝܟ ܗܠܝܢ ܕܟܬܒܢܢ ܡܢ ܠܥܠ. ܟܕ ܡܬܟܪܟܐ ܒܡܕܝܢܬܐܼ ܪܗܘܡܝ ܡܠܠܬ ܠܢ̈ܫܐ
                    ܚܒܪ̈ܬܗܿ. ܟܕ ܡܿܠܒܒܐ܇ ܘܗܘܼܬ ܐܝܠܠܬܐ ܒܡܕܝܢܬܐ. ܘܐܬܚܡܬܢ ܥܠ ܢܛܘܪ̈ܐ ܕܢܘܒܕ ܐܢܘܢܼ. ܐܠܘ ܠܐ
                    ܕܐܬܛܦܝܣܢ ܥܠ ܕܫܒܩܘܢܿ ܕܗܠܝܢ ܬܣܥܘܪ. ܠܚܪܬܐ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐܼ ܐܝܟ ܫܢܬܝܐܼ. ܟܕ ܓܠܼܐ ܪܝܫܗܿ܆ ܥܡ
                    ܒܢ̈ܬܗܿ: ܐܬܬ ܘܩܡܬ ܩܕܡܝ ܕܠܐ ܒܗܬܬܐܼ. <pb n="62"/> ܘܠܒܝܟܐ ܒܢ̈ܬܗܿ ܒܐܝ̈ܕܝܗܿ. ܟܕ ܡܨ̈ܒܬܢ
                    ܗܘܼ̈ܝ ܐܝܟ ܕܠܡܫܬܘܬܐ. ܘܫܪܬ ܩܥ̈ܝܠܬܐ ܕܣܥܪܗܿ. ܘܟܪܟܬ ܐ̈ܢܝܢ ܒܐܝ̈ܕܝܗܿ ܘܦܫܛܬ ܨܘܪܗܿ. ܘܐܟܢܬ
                    ܪܝܫܗܿ. ܟܕ ܩܥܿܝܐ ܕܟܪܣܛܝܢܝܬܐ ܐܢܐ ܘܒ̈ܢܬܝ. ܘܚܠܦ ܡܫܝܐ ܡܝܿܬܝܢܢ. ܦܣܘܩ ܪ̈ܝܫܝܢ ܕܢܐܙܠ ܢܕܪܟ
                    ܠܐ̈ܚܝܢ ܡܫܝܚܐ ܡܝܿܬܝܢܢ. ܦܣܘܩ ܪ̈ܝܫܝܢ ܕܢܐܙܠ ܢܕܪܟ ܠܐ̈ܚܝܢ ܘܠܐܚ̈ܘܬܢ. ܘܠܐܒܘܗܝܢ ܕܒ̈ܢܬܝ.
                    ܐܢܐ ܕܝܢ ܒܬܪܼ ܗܕܐ ܟܠܗܿ ܫܢܝܘܬܐ ܐܦܝܣܬܗܿ ܕܬܟܦܘܪ ܒܡܫܝܚܐ. ܘܬܐܡܪ ܒܠܚܘܕ ܕܒܪܢܫܐ ܗܘܼ. ܘܠܐ
                    ܨܼܒܬ. ܚܕܐ ܕܝܢ ܡܢ ܒܢ̈ܬܗܿ ܨܥܪܬ ܠܢ ܥܠ ܕܐܡܪܢܢ ܗܕܐ. ܘܕܚܿܙܝܬ ܠܝ ܕܠܝܬ ܦܘܪܣܐ ܕܬܟܦܘܪ
                    ܒܡܫܝܚܐܼ. ܦܩܿܕܬ ܐܝܟ ܕܠܣܘܪܕܐ ܕܫܪܟܐ ܕܟܪ̈ܣܛܝܢܐ. ܘܐܪܡܝܘܗܿ ܥܠ ܐܪܥܐ. ܘܐܬܢܟܣܘ ܒܢ̈ܬܗܿ܆
                    ܘܢܚܼܬ ܕܡܗܝܢ ܒܦܘܡܗܿ. ܘܒܬܪܟܝܢ ܐܬܦܣܩܘ ܪܝܫܗܿ. ܘܒܐܕܘܢܝ ܝܿܡܐ ܐܢܐܼ ܕܣܿܓܝ ܐܬܬܥܿܝܩܬ ܡܛܠ
                    ܫܘܦܪܗܿ ܘܕܒ̈ܢܬܗܿ ܠܪ̈ܒܝ ܟܗ̈ܢܐ ܕܝܠܝ ܘܠܝ ܐܬܚܙܝܼ. ܕܠܐ ܙܕܿܩ ܕܢܡܘܬܘܢ ܒ̈ܢܝܐ ܡܛܠ ܐܒ̈ܗܐܿ.
                    ܐܝܟ ܚܝܠܐ ܕܢܡܘܣ ܘܦܠܿܓܬ ܐܢܘܢ ܠܛ̈ܠܝܐ ܘܠܛ̈ܠܝܬܐ ܠܚܝܠܐܼ. ܕܢܪܒܘܢ ܐܢܘܢ. ܘܡܐ ܕܐܬܥܠܡܘ܆
                    ܐܢܗܼܘ ܕܗܘܿܝܢ ܝܗ̈ܘܕܝܐ ܢܐܚܘܢ. ܘܐܢ ܡܿܘܕܝܢ ܒܡܫܝܚܐ ܢܡܘܬܘܢ܀ ܘܗܠܝܢ ܟܬܒܿܬ ܘܐܘܕܥܿܬ
                    ܠܡܠܟܘܬܟ.. ܘܡܦܝܣ ܐܢܐܼ ܕܠܐ ܬܫܒܘܩ ܒܥܡܟ ܟܪܣܛܝܢܐ܇ ܐܠܐ ܟܦܿܪ ܘܗܘܿܐ ܡܢܟ. ܠܝܗ̈ܘܕܝܐ ܕܝܢ
                    ܐܚ̈ܝ ܗܿܠܝܢ ܕܒܫܘܠܛܢܟܼ ܚܒܝܒܐܝܬ ܐܚܘܕܼ ܐܚܝ. ܘܟܬܘܒ ܫܠܘܚ ܠܝ ܚܠܦ ܗܕܐܼ. ܕܡܢ ܕܨܒܝܼܬ ܐܫܕܪ
                    ܠܟ.܀ ܗܠܝܢ ܟܠܗܝܢ ܐܬܟܬܼܒ ܠܗ ܠܡܢܕܪ ܡܢ ܡܿܠܟܐ ܛܡܐܐ ܝܗܘܕܓܝܐ܀ ܘܟܕ ܐܬܡܢܥܢ ܚܢܢ ܠܬܡܢ܇ ܘܟܢܫ
                    ܚܝܠܗܼ ܘܐܬܩܪܝܬ ܩܕܡܘܗܝ ܐܝܓܪܬܐ. ܘܬܢܝ ܐܝܙܓܕܐ ܕܐܝܟܢ ܐܬܩܛܠܘ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ. ܘܐܬܪܕܦܘ ܡܢ ܒܝܬ
                    ܚܡܝܪ̈ܝܐ. ܐܡܪ ܡܢܕܪ ܠܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܕܒܚܝܠܗ. ܗܐ ܫܡܥܼܬܘܢ ܡܢܐ ܓܕܫ. ܟܦܘܪܘ ܗܫܐ ܒܡܫܝܚܐ. <pb
                        n="63"/> ܡܛܠ ܕܠܐ ܛܒ ܐܢܐ ܡܢ ܡ̈ܠܟܐ ܕܪܕܦܘ ܠܟܪ̈ܣܛܝܢܐ. ܘܛܢ ܓܒܪܐ ܚܕ ܡܢ ܚܝܠܗ
                    ܟܪܣܛܝܢܐ. ܘܠܒܝܒܐܝܬ ܐܡܼܪ ܠܡܠܟܐ: ܠܘ ܒܫ̈ܢܝܟ ܗܘܼܝܢ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܕܢܟܦܘܪ ܒܡܫܝܚܐ.. ܘܐܬܚܡܬ
                    ܡܢܕܪܼ ܘܐܡܼܪ܆ ܕܐܢܬ ܡܡܪܚ ܐܢܬ ܕܬܡܠܠ ܩܕܡܝ. ܘܐܡܼܪ܆ ܕܐܢܬ ܡܡܪܚ ܐܢܬ ܕܬܡܠܠ ܩܕܡܝ. ܘܐܡܼܪ܇
                    ܕܡܛܠ ܕܚܠܬܐ ܕܐܠܗܐܼ ܕܠܐ ܕܚܠܐ ܡܡܠܠ ܐܢܐ. ܘܠܐ ܐܢܫ ܟܿܠܐ ܠܝ. ܘܠܐ ܓܝܪ ܟܪܐ ܣܝܦܝ ܡܢ
                    ܕܐܚܪ̈ܢܐ. ܘܠܐ ܩܢܿܛ ܐܢܐ ܕܐܬܟܬܫ ܥܕܡܐ ܠܡܘܬܐ. ܘܡܛܠ ܓܝܪ ܫܪܒܬܗ: ܘܕܓܒܪܐ ܗܘܐ ܪܒܐ ܘܝܕܝܥܐܼ
                    ܘܠܒܝܒܐ ܒܩܪܒܐܼ. ܫܠܝ ܠܗ ܡܢܕܪ܀ ܘܟܕ ܗܼܦܟܢ ܠܚܐܪܬܐ ܕܢܥܡܢ܆ ܒܫܒܬܐ ܩܕܡܝܬܐ ܕܨܘܡܐܼ. ܐܫܟܚܢ
                    ܐܝܙܓܕܐ ܕܐܫܬܕܪܘ ܡܢ ܡܠܟܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐܼ ܩܕܡ ܕܢܡܘܬ. ܗܢܐ ܟܕ ܫܡܼܥ ܡܛܠ ܗܠܝܢ: ܕܐܬܚܪܒܘ ܡܢ ܗܢ
                    ܛܪܘܢܐ ܝܗܘܕܝܐ. ܐܓܪ ܥܓܠ ܓܒܪܐ ܡܢ ܚܐܪܬܐ ܕܢܥܡܢ. ܘܫܼܕܪ ܠܢܓܪܢ ܕܢܝܬܐ ܠܗ ܥܢܝܢܐ. ܟܕ ܚܼܙܐ
                    ܘܝܠܼܦ ܐܝܠܼܝܢ ܕܓܕܫ ܬܡܿܢ. ܘܟܕ ܗܦܟ܆ ܬܢܝ ܐܦ ܗܼܘ ܩܕܡܝܢ: ܠܗ ܠܐܝܙܓܕܐ ܟܪܣܛܝܢܐܿ. ܗܠܝܢ
                    ܕܟܬܒܼܢ ܡܢ ܠܥܼ. ܘܕܐܬܩܛܠܘ ܬܠ̈ܬܡܐܐ ܘܐܪ̈ܒܥܝܢ ܪܘܪ̈ܒܢܐ܇ ܕܢܦܩܘ ܠܘܬܗ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐ. ܘܡܛܠ ܚܪܬ
                    ܒܪ ܟܠܒ ܪܝܫܗܘܢ. ܒܓܪܗܿ ܕܪܗܘܡܝ. ܕܨܥܪܗ ܗܿܘ ܝܗܘܕܝܐ ܘܐܡܼܪ ܠܗ. ܕܐܬܟܠܬ ܠܟ ܥܠ ܡܫܝܚܐ.
                    ܕܬܡܪܕ ܥܠܝ. ܐܠܐ ܚܘܣ ܥܠ ܣܝܒܘܬܟܼ ܘܟܦܘܪ ܒܗ. ܘܐܠܐܼ ܡܐܬ ܐܢܬ ܥܡ ܚܒܪ̈ܝܟ. ܘܥܢܼܐ ܘܐܡܼܪ ܠܗ.
                    ܕܒܫܪܪܐܼ ܕܡܥܩ ܐܢܐ ܥܠ ܟܠܗܘܢ ܚܒܪ̈ܝ܆ܥܠ ܕܠܐ ܫܡܥܘܢܝ. ܕܐܡܿܪܬ ܠܗܘܢ ܕܕܓܠܐ ܐܢܬ. ܘܠܐ ܢܦܘܩ
                    ܠܘܬܟ ܘܢܫܪ ܠܡ̈ܠܝܟ. ܐܠܐ ܕܢܩܪܒ ܥܡܟ. ܘܬܟܝܠ ܗܘܿܝܬ ܥܠ ܡܫܝܚܐܼ ܕܙܿܟܐ ܗܘܿܝܬ ܠܟ. ܘܡܕܝܢܬܐ
                    ܠܐ ܡܬܟܒܫܐ ܗܘܬ. ܡܛܠ ܕܠܐ ܚܣܝܪ ܗܘܐ ܒܗܿ ܡܕܡ. ܘܐܢܬ ܠܘ ܡܠܟܐ ܐܢܬܼ ܐܠܐ ܟܕܒܐ. ܘܠܝ ܚܙܝܢ ܠܝ
                    ܡ̈ܠܟܐ ܣ̈ܓܝܐܐ. ܕܐܝܬ <pb n="64"/> ܠܗܘܢ ܫܪܪܐܼ ܘܠܐ ܡܕܓܠܝܢ. ܘܒܡܫܝܚܐ ܐܠܗܝܼ ܠܐ ܡܕܓܠܐ
                    ܐܢܐ܇ ܕܐܗܘܐ ܝܗܘܕܝܐ ܐܟܘܬܟ ܘܟܦܘܪܐ. ܘܗܫܐ ܝܕܥܿܬ ܕܚܿܝܐ ܠܝ ܐܝܟ ܕܪܚܝܡ ܠܝ. ܘܣܓܝ ܚܿܝܝܬ
                    ܒܥܠܡܐ. ܘܗܘܼܘ ܠܝ ܒ̤̈ܝܐ ܘܒ̈ܢܝ ܒ̈ܢܝܐ. ܘܐܝܬ ܠܝ ܒ̈ܢܬܐ ܘܣܓܝ ܓܢܣܝ. ܘܐܬܢܨܿܚܬ ܒܩܪ̈ܒܐ
                    ܒܚܝܠܗ ܕܡܫܝܚܐ. ܘܫܪܝܪܐ ܠܝܼ ܕܐܝܟ ܟܪܡܐ ܕܡܬܟܣܚ ܘܝܗܿܒ ܦܐܪ̈ܐ ܣܓ̈ܝܐܐܼ. ܗܟܢܐ ܣܿܓܐ ܥܡܐ
                    ܕܝܠܢ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܒܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ ܘܪܒܝܐ ܘܡܬܒܢܝܐ ܥܕܬܐ ܕܡܢܟ ܝܩܕܬܼ. ܘܡܫܿܬܠܛܐ ܘܦܩܕܐ ܠܡ̈ܠܟܐ܆
                    ܘܡܡܠܟܐ ܟܪܣܛܝܢܘܬܐܼ ܘܕܥܟܐ ܝܗܘܕܝܘܬܐ. ܘܥܒܪܐ ܡܠܟܘܬܟ ܘܒܛܿܠ ܫܘܠܛܢܟ. ܠܐ ܬܫܬܒܗܪ ܕܡܕܡ
                    ܥܒܼܕܬ܇ ܘܟܕ ܡܿܙܕܘܙܝܬ ܬܙܕܝܦܢ܀ ܗܠܝܢ ܐܡܼܪ ܪܒܐ ܚܪܝܬ ܣܒܐ ܡܝܩܪܐ. ܘܡܚܕܗܿ ܐܬܦܢܝ ܠܒܣܬܪܗܼ
                    ܘܐܡܼܪ ܒܩܠܐ ܪܡܐ ܠܚܒܪ̈ܘܗܝ ܡܗ̈ܝܡܢܐ ܕܒܕܪܘܗܝ. ܫܡܥܬܘܢ ܐܚ̈ܝܼ ܡܕܡ ܕܐܡܿܪܬ ܠܗ ܠܝܗܘܕܝܐ
                    ܗܢܐ.. ܘܐܡܼܪܘ ܫܡܼܥܢ ܟܠܡܕܡ ܕܐܡܼܪܬ ܐܒܘܢ.. ܘܬܘܒ ܐܡܼܪ܆ ܫܪܝܪ̈ܢܼ ܐܘܿ ܠܐ. ܘܩܥܘܼ
                    ܕܫܪܝܪ̈ܢ.. ܘܐܡܼܪ. ܐܢ ܐܢ ܕܚܿܠ ܡܢ ܣܝܦܐ ܘܟܿܦܪ ܒܡܫܝܚܐܼ ܢܬܦܪܫ ܡܢ ܒܝܢܬܢ. ܘܩܥܼܘ ܕܚܣ ܠܢܼ
                    ܕܢܕܚܠ ܐܒܘܢ. ܟܠܢܼ ܥܡܟ ܡܿܝܬܝܢܢ ܚܠܦ ܡܫܝܚܐ. ܘܐܢܫ ܡܢܢܼ ܠܐ ܦܐܫ ܡܢ ܒܬܪܟ. ܘܩܥܐܼ ܘܐܡܼܪ.
                    ܥܡ̈ܡܐ ܕܚܕܝܪܝܢ ܠܝ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܘܝܗ̈ܘܕܝܐ ܘܚ̈ܢܦܐ ܫܡܼܥܘ. ܐܢ ܐܢܫ ܡܢ ܓܢܣܝ ܘܩܪ̈ܝܒܝ ܘܡܢ
                    ܫܪܒܬܝ ܟܦܿܪ ܒܡܫܝܚܐ܇ ܘܡܬܘܐ ܠܗܢܐ ܝܗܘܕܝܐܼ. ܠܝܬ ܠܗ ܥܡܝ ܫܘܬܦܘܬܐ. ܘܠܐ ܢܐܪܬ ܡܕܡ ܡܢ ܕܝܠܝ.
                    ܐܠܐ ܡܢ ܕܢܫܬܟܚ ܠܝ ܢܗܘܐ ܠܢܦ̈ܩܬܐ ܕܥܕܬܐ ܕܬܬܒܢܐ. ܘܐܢ ܕܝܢ ܠܐ ܟܿܦܪ ܘܚܿܝܐ ܐܢܫ ܡܢ ܕܝܠܝ
                    ܒܬܪܝ ܢܐܪܬ ܡܪ̈ܗܛܝ. ܬܠ̈ܬ ܕܝܢ ܩܘܪ̈ܝܐ ܡܢ ܐܘܣܝܐ ܕܝܠܝ܆ ܐܝܠܝܢ ܕܓܒܝܐ ܥܕܬܐܼ ܢܗܘ̈ܝ ܠܢܦ̈ܦܬܐ
                    ܕܒܗܿ.. ܘܟܕ ܗܠܝܢ ܐܡܼܪ. ܐܬܦܢܝ ܠܘܬ ܡܠܟܐܼ ܘܐܡܼܪ. ܟܦܝܪ ܒܟܼ <pb n="65"/> ܘܒܡܿܢ ܕܟܿܦܪ
                    ܒܡܫܝܚܐ. ܗܐ ܩܝܿܡܝܢܢ ܩܕܡܝܟ. ܘܐܬܠܒܒܘ ܚܒܪ̈ܘܗܝܼ ܘܐܡܼܪܘ ܗܐ ܐܒܪܗܡ ܪܝܫ ܐܒ̈ܗܬܐ ܚܐܪ ܠܟܼ
                    ܘܠܢ ܥܡܟ. ܟܠ ܕܟܿܦܪ ܒܡܫܝܚܐ܆ ܘܦܐܫ ܡܢ ܒܬܪܟ܆ ܟܦܝܪ ܒܗ.. ܘܦܩܼܕ ܕܢܩܪܒܘܢ ܐܢܘܢ ܠܢܚܠܐ
                    ܕܡܬܩܪܐ ܘܕܝܐ. ܘܢܬܦܣܩܘܢ ܪ̈ܝܫܝܗܘܢ. ܘܢܫܬ̈ܬܼܕܝܢ ܒܗ ܫ̈ܠܝܕܝܗܘܢ. ܘܦܫܛ ܐܝ̈ܕܘܗܝ ܠܫܡܝܐܼ
                    ܘܐܡܼܪ. ܡܫܝܚܐ ܐܠܗܐܼ ܬܐ ܠܥܘܕܪܢܢ. ܘܗܒ ܒܢ ܚܝܠܐܼ. ܘܩܒܠ ܢܦ̈ܫܬܢ. ܘܢܒܣܡ ܠܟ ܕܡܐ ܕܥ̈ܒܼܕܝܟ
                    ܕܡܬܐܫܕ ܚܠܦܝܟ. ܘܐܫܘܢ ܠܚܙܬܟܼ ܘܐܘܕܐ ܒܢ ܩܕܡ ܐܒܘܟ. ܐܝܟ ܕܐܫܬܼܘܕܝܬ. ܘܬܬܒܢܐ ܥܕܬܐܼ. ܘܢܗܐܘ
                    ܐܦܝܣܩܦܐ ܒܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ܇ ܚܠܦ ܦܘܠܐ ܥܒܼܕܟ ܕܝܩܕܘ ܓܪ̈ܡܘܗܝ.. ܘܝܗܼܒܘ ܫܠܡܐ ܠܚܕ̈ܕܐ. ܘܚܼܬܡ
                    ܐܢܢ ܣܒܐ ܚܐܪܬ. ܘܐܪܟܢ ܪܝܫܗܼ ܘܩܒܿܠ ܣܝܦܐ. ܘܪܗܛ ܚܒܪ̈ܘܗܝ ܘܐܬܚܒܨܘ. ܘܫܦܘ ܒܗܘܢ ܡܢ ܕܡܗ.
                    ܘܐܣܗܕܘ ܟܠܗܘܢ܀ ܘܝܠܘܕܐ ܚܕ ܒܪ ܬܠ̈ܬ ܫ̈ܢܝܢ: ܢܦܩܐ ܗܘܬ ܐܡܗ ܕܬܬܩܛܠܼ. ܘܠܒܝܟܐ ܗܘܬ ܠܗ
                    ܒܐܝܕܗܿ. ܟܕ ܕܝܢ ܚܙܼܐ ܠܡܠܟܐ ܕܝܬܿܒ ܘܠܒܝܫ ܠܒܘܫܐ ܕܡܠܟܘܬܐ܆ ܫܒܩܗܿ ܠܐܡܗܼ ܘܪܗܛ ܢܫܩ ܠܡܠܟܐ
                    ܥܠ ܒܘܪ̈ܟܘܗܝ. ܘܠܒܟܗ ܡܿܠܟܐܼ ܘܫܪܝ ܡܚܒܒ ܠܗ. ܘܐܡܼܪ ܠܗ. ܕܡܢܐ ܪܓܐ ܠܟ. ܕܬܙܠ ܬܡܘܬ ܥܡ ܐܡܟ܆
                    ܐܘܿ ܬܩܘܐ ܨܝܕܝ. ܐܿܡܪ ܠܗ ܛܠܝܐ. ܡܪܢܼ ܕܥܡ ܐܡܝ ܪܓܐ ܠܝ ܕܐܡܘܬ. ܘܡܛܠ ܗܕܐ ܥܡ ܐܡܝ ܐܙܿܠ
                    ܐܢܐ. ܕܐܡܪܬ ܠܝܼ. ܕܬܐ ܒܪܝܼ ܢܐܙܠ ܢܡܘܬ ܚܠܦ ܡܫܝܚܐ. ܐܠܐ ܐܪܦܢܝ ܕܐܿܙܠ ܠܘܬ ܐܡܝ. ܕܠܡܐ
                    ܡܿܝܬܐ ܘܠܐ ܚܿܙܐ ܐܢܐ ܠܗܿ. ܡܛܠ ܕܐܡܪܬܼ ܠܝܼ ܕܦܩܼܕ ܡܠܟܐ ܕܝܗ̈ܘܕܝܐܼ. ܕܟܠ ܕܠܐ ܟܿܦܪ
                    ܒܡܫܝܚܐܼ ܢܡܘܬ. ܘܐܢܐܼ ܠܐ ܟܿܦܪ ܐܢܐ ܒܗ.. ܘܐܡܼܪ ܠܗ. ܘܡܢ ܐܝܡܟܐ ܝܕܥܼܬ ܠܗ ܠܡܫܝܚܐ.. ܐܡܿܪ
                    ܠܗ ܛܠܝܐ. ܟܠ ܝܘܡ ܚܿܙܐ ܐܢܐ ܠܗ ܒܥܕܬܐ ܥܡ ܐܡܝܼ. ܡܐ ܕܐܬܿܐ ܐܢܐ <pb n="66"/> ܠܥܿܕܬܐ.
                    ܐܡܼܪ ܠܗ. ܕܠܝ ܪܚܿܡ ܐܢܬ ܐܘܿ ܠܐܡܟ.. ܐܡܿܪ ܠܗܼ. ܕܡܪܢ ܕܠܐܡܝ܀ ܘܬܘܒ ܐܡܼܪ ܠܗܼ. ܕܠܝ ܪܚܿܡ
                    ܐܢܬ ܐܘܿ ܠܡܫܝܚܐ.. ܐܡܿܪ ܠܗ. ܠܡܫܝܚܐ ܪܚܡ ܐܢܐ ܛܒ ܡܢܟ.. ܐܡܿܪ ܠܗ. ܘܡܛܠ ܡܢܐ ܐܬܼܝܬ ܢܫܼܩܬ
                    ܒܘܪ̈ܟܝ.. ܐܿܡܪ ܠܗ. ܣܒܿܪܬ ܠܝܼ ܕܡܠܟܐ ܐܢܬ ܟܪܣܛܝܢܐ܇ ܗܿܘ ܕܚܿܙܐ ܗܘܿܝܬ ܒܥܕܬܐ. ܘܠܐ ܝܿܕܥ
                    ܗܘܿܝܬ ܕܝܗܘܕܝܐ ܐܢܬ.. ܐܿܡܪ ܠܗ: ܝܗܿܒ ܐܢܐ ܠܟ ܓܘ̈ܙܐ ܘܠܘ̈ܙܐ ܘܬ̈ܐܢܐ.. ܐܡܿܪ ܛܠܝܐ. ܠܐ
                    ܡܫܝܚܐܼ ܠܐ ܐܟܿܠ ܐܢܐ ܓܘ̈ܙܐ ܕܝܗ̈ܘܕܝܐ. ܐܠܐ ܫܒܘܩܝܢܝܼ ܐܿܙܠ ܠܘܬ ܐܡܝ.. ܘܐܡܿܪ ܠܗ. ܩܘܐ
                    ܨܝܕܝ܆ ܘܗܘܿܐ ܐܢܬ ܠܝ ܒܪܐ.. ܐܡܿܪ ܛܠܝܐ. ܠܐ ܡܫܝܚܐܼ ܠܐ ܡܩܘܐ ܐܢܐ ܨܝܕܝܟ. ܡܛܠ ܕܙܗܘܡ ܪܝܚܟ
                    ܘܣܪܐܼ ܘܠܐ ܒܣܝ ܐܝܟ ܕܐܡܝ.. ܘܐܡܼܪ ܡܠܟܐ ܠܗܠܝܢ ܕܩܪܝܒܝܢ. ܚܙܘ ܥܩܪܐ ܗܢܐ ܒܝܫܐ. ܕܡܢ ܛܠܝܘܬܗ
                    ܐܛܥܝܗ ܡܫܝܚܐ ܕܢܚܒܗ.. ܘܐܡܼܪ ܚܕ ܡܢ ܪ̈ܘܪܒܢܐ ܠܛܠܝܐ. ܬܐ ܥܡܝܼ ܕܡܘܒܠ ܐܢܐ ܠܟ ܕܬܗܘܐ ܒܪܐ
                    ܠܡܠܟܬܐ.. ܐܡܿܪ ܠܗ ܛܠܝܐ. ܩܦܝܚܐ ܦܬܟ. ܐܡܝ ܛܒܿܐ ܠܝ ܡܢ ܡܠܟܬܐܼ. ܕܡܘܒܠܐ ܠܝ ܠܥܕܬܐ.. ܘܕܚܙܐ
                    ܕܠܒܝܟܝܢ ܠܗܼ. ܢܟܬܗ ܠܡܠܟܐ ܒܥܛܡܗ ܘܐܡܼܪ. ܐܪܦܢܝ ܝܗܘܕܝܐ ܒܝܫܐܼ ܐܿܙܠ ܠܘܬ ܐܡܝ. ܘܐܡܘܬ
                    ܥܡܗܿ.. ܘܝܗܒܗ ܠܚܕ ܡܢ ܪ̈ܘܪܒܢܐܼ ܘܐܡܼܪ ܠܗ. ܐܙܕܗܪ ܒܗܼ ܥܕܡܐ ܕܪܒܐ. ܐܢ ܟܿܦܪ ܒܡܫܝܚܐܼ
                    ܚܿܝܐ. ܘܐܠܐܼ ܡܿܐܬ. ܘܟܕ ܛܥܝܢ ܠܗ܇ ܥܒܼܕܗ ܕܗܿܘ ܓܒܪܐ܆ ܡܚܒܛ ܗܘܐ ܪ̈ܓܠܘܗܝܼ ܘܩܿܪܐ ܠܐܡܗ.
                    ܕܐܡܝܼ ܬܝ ܣܒܝܢܝ ܐܿܙܠ ܥܡܟܝ ܠܥܕܬܐ. ܘܟܕ ܓܥܿܝܐ ܠܩܘܒܠܗܼ ܐܡܼܪܬ. ܙܠ ܒܪܝ ܡܓܥܠܼܬ ܠܡܫܝܚܐܼ.
                    ܠܐ ܬܒܟܐ. ܩܘܐ ܠܝ ܒܥܕܬܐ ܠܘܬ ܡܫܝܚܐ ܥܕܡܐ ܕܐܬܿܝܐ ܐܢܐ. ܘܟܕ ܗܕܐ ܐܡܼܪܬ ܦܣܩܘܗܝ ܠܪܝܫܗܿ܀
                    ܘܒܟ̈ܬܝܒܬܐܗܠܝܢ ܘܒܛܒ̈ܐ ܕܐܫܬܡܥܼܘ. ܥܩܬܐ ܗܘܬܼ ܟܠܗܘܢ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܕܬܢܢ. ܘܕܢܬܝܕ̈ܥܢ <pb
                        n="67"/> ܠܐܦܝܣ̈ܩܦܐ ܚܣ̈ܝܐ ܘܡܗ̈ܝܡܢܐ ܗܠܝܢ ܕܓܕ̈ܫ ܒܝܬ ܚܡܝܪ̈ܝܐ. ܘܢܥܒܕܘܢ ܕܘܟܪܢܐ
                    ܠܣܗ̈ܕܐ ܩܕ̈ܝܫܐ ܗܠܝܢ ܟܬܒܢܢ. ܡܦܝܣܝܢܢ ܠܚܘܒܟܘܢ. ܕܥܓܼܠ ܢܬܝܕ̈ܥܢ ܠܪ̈ܝܫܝ ܕܝܪ̈ܬܐ
                    ܘܐ̈ܦܝܣܩܦܐ. ܘܝܬܝܪܐܝܬ ܠܪܝ ܟܗ̈ܢܐ ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐ. ܕܢܬܟܬܘܒ ܠܡܠܟܐ ܕܟܘ̈ܫܝܐ. ܕܒܥܓܠ ܢܬܛܝܒ
                    ܘܢܥܕܪ ܠܚܡܝܪ̈ܝܐ. ܢܬܒܠܟܘܢ ܕܝܢ ܐܦ ܪ̈ܝܫܝ ܟܗ̈ܢܐ ܕܝܗ̈ܘܕܝܐ ܕܒܛܒܪܝܘܣ ܘܢܬܐܠܨܘܢ. ܕܢܫܕܪܘܢ
                    ܠܘܬ ܗܢܐ ܡܠܟܐ ܝܗܘܕܝܐ ܕܐܬܚܙܝ܇ ܕܢܒܿܛܠ ܐܓܘܢܐ ܘܪܕܘܦܢܐ ܡܢ ܒܝܬ ܚܡܝܪ̈ܝܐ. ܥܡ ܫܪܟܐ ܕܫܐܠܬ
                    ܫܠܡܐ ܕܐܝܬ ܡܐܝܓܪܬܐ ܕܪ̈ܝܫܝ ܟܗ̈ܢܐ ܕܒܗܿܘ ܙܒܢܐܼ ܘܕܪ̈ܝܫܝ ܕܝܪ̈ܬܐ ܡܗ̈ܝܡܢܐ܀ </p>
                <p>ܬܘܒ ܥܠ ܛܠܝܐܗܢܐ ܙܥܘܪܐ ܕܟܬܝܒ ܒܬܫܥܝܬܐ ܗܕܐ ܕܣܗܕ̈ܐ ܡܢ ܠܥܠ. ܕܙܕܩܐ ܐܬܚܙܝܬ ܠܢܼ ܕܠܐ ܢܚܦܐ
                    ܒܫܬܩܐ. ܐܦ ܥܠ ܛܠܝܐ ܗܿܘ ܙܥܘܪܐܼ. ܕܟܬܝܒ ܡܢ ܠܥܠ ܒܬܫܥܝܬܐ ܗܕܐ: ܕܢܟܬܗ ܠܡܠܟܐ ܒܥܛܡܗ܇ ܟܕ
                    ܐܡܿܪ ܕܫܒܘܩܝܢܝܼ ܐܧܙܠ ܐܡܘܬ ܥܡ ܐܡܝ. ܘܠܒܟܗ ܟܕ ܡܫܓܫ ܠܗ ܘܠܐ ܐܬܬܦܝܣ ܠܗ܇ ܘܐܫܡܠܗ ܠܚܕ ܡܢ
                    ܪܘܪ̈ܒܢܐ ܕܝܠܗ ܕܢܪܒܝܘܗܝ܇ ܘܡܐ ܕܪܒܼܐ ܐܠܐ ܟܦܪ ܒܡܫܝܚܐ ܢܡܘܬ.. ܟܕ ܓܝܪ ܝܗܘܕܝܐ ܗܿܘ ܡܢ
                    ܟܘ̈ܫܝܐ ܐܬܩܼܛܠ: ܘܐܬܚܢܩܘ ܟܠܗܘܢ ܝܗܘ̈ܕܝܐ ܕܒܚܡܝܪ̈ܝܐܼ. ܗܼܘ ܕܝܢ ܛܠܝܐ ܗܿܘ ܦܫ ܒܚܗܝܐ
                    ܘܪܒܼܐ. ܘܟܕ ܗܕܐ ܠܡܠܟܐ ܟܪܣܛܝܢܐ ܕܗܘܼܐ ܬܡܢ ܐܬܝܕܥܬܼ. ܕܒܼܪܗ ܠܘܬܗ ܠܛܠܝܐ. ܘܟܕ ܡܟܝܠ ܡܩܒܠ
                    ܗܘܐ ܬܘ̈ܣܦܬܐ ܕܬܪܒܝܬܗ: ܘܐܬܼܐ ܠܩܘܡܬܐ ܡܫܡܠܝܬܐܼ. ܐܚܕܗ ܗܘܐ ܒܐܝܩܪܐ ܪܒܐܼ ܐܝܟ ܕܠܣܗܕܐ
                    ܕܡܫܝܚܐ. ܘܥܒܕܗ ܪܝܫܐ ܕܦܛܪ̈ܝܩ ܕܝܠܗ. ܘܗܘܼܐ ܒܪ ܪܐܙܗܼ ܘܒܪ ܡܠܼܟܗ. ܫܡܗ ܕܝܢ ܐܝܬܘܗܝ ܒܝܨܪ.
                    ܠܗܢܐ ܗܟܝܠ <pb n="68"/> ܒܐܝܙܓܕܘܬܐ ܠܘܬ ܡܠܟܐ ܝܘܣܛܢܝܢܐ ܒܚܪܬܐ ܡܫܕܪ ܗܘܐܿ. ܗܢܐ ܕܐܦ
                    ܒܥܢܝܢܗ ܙܒܢܐ ܣܓܝܐܐ ܗܘܼܝܢ. ܟܕ ܬܗܪܝܢ ܗܘܼܝܢ ܒܨܒܝܢܗ ܛܒܐܼ ܒܢܝܚܘܬܗ ܘܒܡܟܝܟܘܬܗ ܕܓܒܪܐ
                    ܘܒܚܐܪܘܬܐ ܕܢܣܝܼܟܐ ܗܘܬ ܥܠ ܦܪܨܘܦܗ. ܘܒܚܫܐ ܕܟܠܥܕܢ. ܘܠܘܬܐ ܕܐܡܝܢܐ ܗܘܬ ܒܪܥܝܢܗ. ܟܕ ܡܢ
                    ܨܦܪܐ ܠܪܡܫܐ ܡܬܟܪܟ ܗܘܐ ܒܥܕ̈ܬܐ ܕܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ. ܘܡܨܿܠܐ ܘܝܿܗܒ ܛܝܒܘܬܐ ܡܢ ܡܕܡ ܕܡܬܝܗܒ ܗܘܐ
                    ܠܗ ܡܢ ܡܿܠܟܐ. ܟܕ ܨܐܿܡ ܗܘܐ ܐܡܝܢܐܝܬ ܥܕܡܐ ܠܪܡܫܐ ܟܠܗܘܢ ܝܘ̈ܡܬܐ. ܘܒܚܪܬܐ ܟܕ ܗܒܠܝܢ ܬܗܪܝܢ
                    ܗܘܘ ܟܠܗܘܢ ܚ̈ܙܝܐ: ܘܒܬܗܪܐ ܡܡܠܠܝܢ ܗܘܘ ܥܠܘܗܝܼ. ܗܝܕܝܢ ܒܚܪܬܐ ܐܫܬܡܥܬ ܥܠܘܗܝܼ. ܕܗܼܘ
                    ܐܝܬܘܗܝ ܗܿܘ ܛܠܝܐ ܙܥܘܪܐ ܕܟܦܼܪ ܒܗ ܒܗܿܘ ܝܗܘܕܝܐ ܘܨܥܪܗ ܒܐܦ̈ܘܗܝ. ܘܒܚܪܬܐ ܢܟܬܗ ܒܥܛܡܗ. ܟܕ
                    ܗܼܘ ܠܐ ܨܿܒܐ ܗܘܐ ܕܗܠܝܢ ܥܠܘܗܝ ܢܬܝܕ̈ܥܢ. ܘܗܠܝܢ ܪܫܡܢ ܡܛܠ ܣܗܕܐ ܕܐܠܗܐ. </p>
                <p>ܥܠ ܡܠܟܐ ܕܟܘ̈ܫܝܐܼ. ܘܥܠ ܡܦܩܬܗܼ ܘܥܠ ܩܛܠܗ ܕܛܪܘܢܐ ܘܕܥܡܗ ܝܗܘ̈ܕܝܐ.. ܒܬܪܟܝܢ ܕܝܢ ܟܕ ܡܠܟܐ
                    ܕܟܘ̈ܫܝܐ ܗܿܘ ܕܩܛܠܗ ܠܡܠܟܐ ܩܕܡܝܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐ: ܘܡܢ ܥܠܬܐ ܗܕܐ ܗܘܼܐ ܟܪܣܛܝܢܐ. ܟܕ ܗܕܐ ܝܠܼܦ
                    ܗܘܐ ܘܥܠ ܐܒܕܢܐ ܕܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܘܛܪܘܢܘܬܐ ܕܝܗܘܕ̈ܝܐ: ܪܬܼܚ ܒܛܢܢܐܼ ܘܕܒܼܪ ܚܝ̈ܠܘܬܗܼ. ܘܢܦܼܩ
                    ܥܠܘܗܝ ܕܛܪܘܢܐ. ܘܠܒܟܗ ܘܩܛܠܗܼ ܘܚܪܒ ܐܢܘܢ ܠܚܝ̈ܠܘܬܗ. ܘܟܠܗܘܢ ܝܗܘ̈ܕܝܐ ܕܒܐܬܪܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐ
                    ܓܡܝܪܐܝܬ. ܘܐܦ ܐܩܝܡ ܬܡܢ ܡܿܠܟܐ: ܠܐܢܫ ܛܿܢܢܐܿ ܕܫܡܗ ܐܒܪܗܡ ܘܟܪܣܛܝܢܐ. ܘܗܟܢܐ ܐܬܟܢܣܘ ܠܬܡܢܼ
                    ܟܠܗܘܢ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܕܐܬܒܿܕܪܘ ܗܘܘ ܡܢ ܪܕܘܦܝܐ ܘܕܚܠܬܐ ܕܝܗܘܕ̈ܝܐ. ܘܐܬܪܐ ܗܿܘ ܐܬܩܝܡ
                    ܒܟܪܣܛܝܢܘܬܐ. ܘܫܕܪ ܗܘܐ ܠܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ. ܘܫܩܿܠ ܠܗ ܐܦܝܣܩܦܐ ܩܕܡ ܡܠܥܬܗܿ ܣܘܢܗܕܘܣ ܕܟܠܩܕܘܢܐ.
                    ܘܗܢܐ ܕܟܕ ܩܠܝܠ <pb n="69"/> ܙܒܢܐ ܗܘܼܐ ܒܗ ܒܐܬܪܐ ܗܿܘܼ. ܡܝܼܬ. ܘܟܕ ܝܠܼܦ ܗܼܘ ܡܿܠܟܐ
                    ܕܚܡܝܪ̈ܝܐ ܕܗܘܼܬ ܡܥܠܬܗܿ ܕܣܘܢܗܕܘܣ ܕܟܠܩܕܘܢܐ ܠܐܠܟܣܢܕܪܝܐ: ܘܐܬܪܕܦ ܘܢܦܼܩ ܦܛܪܝܪܟܐ
                    ܬܐܕܘܣܝܣܘ ܡܛܠ ܗܝܡܢܘܬܐܿ. ܘܕܠܐ ܨܼܒܐ ܕܢܿܩܒܠ ܠܣܘܢܗܕܘܣ. ܐܬܟܫܠ ܐܦ ܗܼܘ ܘܠܐ ܨܼܒܐ ܕܢܩܿܒܠ
                    ܐܦܝܣܩܦܐ ܡܢ ܐܠܟܣܢܕܪܝܐ. </p>
                <p>ܫܢܼܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܚ̈ܡܫܝܢ: ܗܘܐ ܩܪܒܐ ܕܦܪ̈ܣܝܐ ܥܠ ܐܢܛܝܟܝܐ. ܐܦ ܐܬܟܒܫܬ ܘܐܬܚܪܒܬ ܘܝܩܕܬ. ܒܗ
                    ܗܟܠܝ ܒܙܒܢܐܼ. ܒܫܢܬ .ܝܕ. ܕܝܠܗ ܕܐܦܪܝܡܼ. ܣܒܟܘܢ ܚܝܠܘ̈ܬܐ ܬܩ̈ܝܦܐ ܕܦܘܪ̈ܣܝܐܼ. ܘܐܬܼܘ ܥܡ
                    ܟܣܪܘܢ ܡܠܟܗܘܢ: ܘܟܒܫܘܗܿ ܠܐܢܛܝܟܝܐ ܡܕܝܢܬܐ. ܘܐܘܩܕܘܗܿ ܒܢܘܪܐܼ ܘܥܪܘܗܿ.. ܘܓܠܝܘܗܿ. ܘܫܩܼܠܘ
                    ܗܘܘ ܥܕܡܐ ܠܦ̈ܠܩܝܐ ܕܫܝܫܐ ܕܥܠ ܐܣܝ̈ܗܿ ܩܪ̈ܝܡܢ ܗܘ̈ܝܼ. ܘܐܚܬܼܘ ܐܢܝܢ ܠܐܬܪܗܘܢ. ܟܕ ܐܦ ܒܢܼܘ
                    ܡܕܝܢܬܐ ܒܐܬܪܗܘܢ ܒܕܡܘܬܗܼܿ. ܘܫܡܗܘܗܿ ܐܢܛܝܟܝܐ.. ܟܕ ܗܼܘ ܐܦܪܝܡ ܥܼܪܩ ܡܢܗܘܢܼ. ܐܝܟܢܐ
                    ܕܢܬܚܦܐ ܒܒܗܬܬܐ ܕܡܢ ܒܬܪܟܝܢ܇ ܕܡܕܝܢܬܗ ܘܕܚܪܒܗܿ ܕܒܝܘ̈ܡܬܗ. ܗܿܝ ܕܐܦ ܓܕܫܬܗ. ܘܗܟܢܐ ܒܒܗܬܬܐ
                    ܗܕܐ ܡܢ ܒܬܪ ܐܪ̈ܒܥ ܫ̈ܢܝܢ܆ ܡܢ ܚܝ̈ܐ ܕܬܢܢ ܛܠܼܩ: ܬܡܢ ܓܝܪ ܐܠܗܐ ܝܿܕܥ ܛܘܝܒܗ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܚܡ̈ܫܝܢ ܘܫܒ̈ܥܼ. ܡܝܬ ܩܕܝܫܐ ܛܝܡܬܐܘܣ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐ: ܘܟܘܪܣܝܗ ܐܓܥܠܗܼ
                    ܠܐܢܫ ܕܫܡܗ ܬܐܕܘܣܝܘܣ ܡܢ ܒܢ̈ܝ ܥܕܬܐ ܕܬܡܢ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܐܪ̈ܒܥܝܢ ܘܚܕܐ. ܐܣܬܟܪ ܢܗܪܐ ܪܒܐ ܦܪܬ. ܠܥܠ ܡܢ ܩܠܘܕܝܐ ܐܬܪܐ: ܠܘܩܒܠ ܒܝܬ
                    ܩܦ̈ܘܕܩܝܐ: ܥܠ ܓܢܒ ܩܪܝܬܐ [ܦܪܘ]ܣܝܕܝܢ: ܛܘܪܐ <pb n="70"/> ܓܝܪ ܪܒܐ ܫܼܦ ܘܢܚܼܬ. ܘܐܝܟ ܡܿܢ
                    ܕܬܩܝܦ ܪܘܡܐ ܕܛܘܪ̈ܐ ܐܢܘܢ ܕܬܡܢ ܘܐܠ̈ܨܝܢ܆ ܢܚܼܬ ܘܣܟܼܪ ܡܢ ܛܘܪܐ ܠܛܘܪܐ. ܘܗܘܼܐ ܬܠ̈ܬܐ
                    ܝܡ̈ܡܝܢ ܘܬܠ̈ܬܐ ܠܝ̈ܠܘܬܐ. ܘܗܦܟ ܢܗܪܐ ܠܒܣܬܪܗ ܠܘܩܠ ܐܪܡܢܝܐ. ܘܐܬܛܝܦ ܐܪܥܐܼ ܘܛܒܥ ܩܘܪ̈ܝܐ.
                    ܘܥܼܒܕ ܣܘܪ̈ܚܢܐ ܣ̈ܓܝܐܐ. ܡܢ ܠܬܚܬ ܕܝܢ ܝܒܼܫ ܒܕܘ̈ܟܝܢ ܕܘ̈ܟܝܢ܇ ܘܚܪܒ. ܘܗܘܼܐ ܝܒܝܫܐ. ܘܗܝܕܝܢ
                    ܐܬܟܫܢܘ ܡܢ ܩܘܪ̈ܝܐ ܣ̈ܓܝܐܬܐ: ܒܒ̈ܥܘܬܐ ܘܒܬܫ̈ܡܫܬܐ ܘܒܨ̈ܠܝܒܐ ܣ̈ܓܝܐܐ. ܘܥܠܘܢ ܒܚܫܐ ܘܕܡ̈ܥܐ
                    ܬܪ̈ܝܥܬܐ ܘܙܘܥܐ ܪܒܐܼ. ܟܕܛܥܝܢܝܢ ܦܝܪ̈ܡܝܗܘܢ ܘܡܿܥܛܪܝܢ: ܘܩܼܿܪܒܘ ܠܥܠ ܡܢܗ ܕܛܘܪܐ ܕܣܟܝܪ
                    ܒܡܨܥܬܗ ܕܢܗܪܐܼ ܩܘܪܒܢܐܼ. ܘܗܝܕܝܢ ܝܗܼܒ ܐܬܪܐ ܩܠܝܠ ܩܠܝܠ ܕܢܬܬܪܥܼ. ܘܒܚܪܬܐ ܐܬܬܠܚ ܡܢ ܫܝܠܼ.
                    ܘܓܚܘ ܡܡܘܠܐ ܕܡ̈ܝܐ ܕܢܚܘܬ. ܘܗܘܼܐ ܙܘܥܐ ܪܒܐ ܒܟܠܗܿ ܡܕܢܚܐܼ. ܘܥܕܡܐ ܠܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܒܝܬ ܦܪ̈ܣܐ
                    ܟܕ ܐܬܓܪܦܘ ܩܘܪ̈ܝܐ ܘܐܢܫܘܬܐ. ܘܒܥܝܪܐ ܣܓܝܬܐ. ܘܟܠܡܕܡ ܕܐܣܬܩܒܠ ܩܕܡܘܗܝ ܕܡܡܘܠܐ ܕܡ̈ܝܐܼ ܕܡܢ
                    ܫܠܝ܆ ܘܕܘ̈ܟܝܬܐ ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܚܒܠ.. ܡܢ ܒ̈ܬܐ ܕܝܢ ܕܩܪܝܬܐ ܕܐܝܬܝܗܿ ܗܘܬ ܠܥܠ ܡܢܗ ܕܛܘܪܐ. ܐܦ
                    ܟܪ̈ܡܝܗܿ ܦܫܘ. ܟܕ ܫܪܝܪܝܢ ܒܗܿܘ ܥܒܼܪܐ ܐܚܪܢܐ ܕܐܫܬܪܝܘ ܠܗ܇ ܟܕ ܐܦ ܩܿܝܡܝܢ ܥܕܡܐ ܠܝܘܡܢܐ..
                    ܗܟܢܐ ܐܦ ܐܪܥܐ ܟܠܗܿ ܕܠܥܠܡ ܡܢ ܣܟܪܐܼ. ܫܒܗܿ ܘܚܒܠܗܿ ܟܕ ܢܚܿܬ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܐܪ̈ܒܥܝܢ ܘܬܪ̈ܬܝܢ܆ ܚܫܟܘܼ ܫܡܫܐ. ܘܗܘܼܐ ܟܕ ܠܒܝܟ ܚܫܘܟܐܼ ܫܢܬܐ ܚܕܐ ܘܦܠܓܗܿ.
                    ܕܗܘܿܝܢ ܝܪ̈ܚܐ ܬܡܢܬܥܣܪ̈. ܘܟܕ ܛܒ ܙܠܝܩ̈ܐ: ܒܬܪ̈ܬܝܢ ܘܒܬܠ̈ܬ ܫܥ̈ܝܢ ܡܬܚܙܝܢ ܗܘܘ ܒܗܼ.
                    ܐܝܬܝܗܘܢ ܐܝܟ ܟܪ̈ܝܗܐ.. ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ ܦܐܪ̈ܐ ܦܫܘ ܡܢ ܕܠܫܘܠܡܐ ܕܒܫܝܠܘܬܐ ܢܐܬܘܢ. ܚܡܼܪܐ ܕܝܢ
                    ܟܠܗ ܐܝܟ ܕܡܢ ܒܣܝܪ̈ܬܐ ܟܠܗ ܡܬܛܥܡ ܗܘܐ.. ܘܗܿܝܕܝܢ ܡܪܝܐ ܐܕܢܚ ܪ̈ܚܡܘܗܝ ܥܠ <pb n="71"/>
                    ܓܒܝܠܬܗܼ. ܘܐܢܗܪܗ.. ܘܬܘܒ ܒܢܝܢܫ̈ܐ ܠܩܫܝܘܬ ܠܒܗܘܢ ܦܢܼܘ ܕܠܐ ܕܚܠܐܼ ܐܝܟ ܕܒܩܕܡܝܬܐ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܐܪ̈ܒܥܝܢ ܘܬܫ̈ܥܼ. ܢܦܼܩ ܡܢ ܥܠܡܐ ܗܢܐ ܩܕܝܫܐ ܡܪܝ ܣܐܘܪܐ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܢܛܝܟܝܐ.
                    ܒܬܡܢܝܐ ܒܫܒܛ.܀ ܘܒܫ̈ܬܐ ܒܗ ܒܝܪܚܐܼ ܡܝܬ ܩܕܝܫܐ ܡܪܝ ܝܘܚܢܢ ܒܪ [ܩـ]ـܪܣܘܣ܀ ܫܪܝܢ ܐܚܪܝܢ
                    ܒܐܪ̈ܒܥܐ ܒܗܼ ܡܝܬ ܡܪܝ ܝܘܚܢܢ ܒܪ ܐܦܬܘܢܝܐ.</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܚܡ̈ܫܝܢ܆ ܐܬܒܠܥܼܬ ܦܡܦܝܦܘܠܝܣ. ܦܡܦܝܦܘܠܝܣ ܕܝܢ ܗܕܐ ܡܢ ܙܘܥܐ ܪܒܐ ܕܗܘܐ ܒܗܼܿ.
                    ܠܐ ܐܝܟ ܫܪܟܐ ܕܡܕ̈ܝܢܬܐ ܐܚܪ̈ܢܝܬܐ ܐܬܗܦܟܼܬ. ܐܠܐ ܐܬܿܐ ܕܚܝܠܬܐ ܗܘܼܬ ܒܗܿ. ܟܕ ܐܪܥܐ ܡܢ ܫܠܝܐ
                    ܐܬܦܬܚܼܬ ܐܦ ܐܨܛܪܝܬܼ. ܡܢ ܓܒܐ ܠܓܒܐ ܕܡܕܝܢܬܐ. ܘܗܟܢܐ ܦܠܓܗܿ ܒܦܚܬܐ ܗܿܘ ܕܕܚܠܬܐ ܘܕܓܘܢܚܐ
                    ܪܒܐ ܢܚܼܬ ܘܛܼܒܥܼ. ܥܡ ܥܘܡܪ̈ܐ. ܘܗܟܢܐ ܢܚܼܬ ܚܿܝܬ ܠܫܝܘܠܼ ܐܝܟ ܕܟܬܝܼܒ. ܘܟܕ ܢܚܼܬܘ ܒܢܝ̈ܢܫܐ
                    ܠܦܚܬܐ ܗܿܘ ܕܚܝܠܐ ܘܓܢܝܚܐ. ܘܛܒܼܥܘ ܒܥܘܡܩܝܗܿ ܕܐܪܥܐܼ. ܩܠ ܓܥܬܐ ܕܟܠܗܘܢ ܐܝܟ ܚܕܐܼ ܡܪܝܪܐܝܬ
                    ܘܓܢܝܚܐܝܬ ܣܿܠܩ ܗܼܘܐ ܡܢ ܐܪܥܐ: ܠܘܬ ܗܠܝܢ ܕܚܝܼܘ ܥܕܡܐ ܠܝܘ̈ܡܬܐ ܣܓܝ̈ܐܐ. ܟܕ ܢܦܫ̈ܬܗܘܢ
                    ܡܫ̈ܬܢܩܢ ܗ̈ܘܝ ܒܩܠ ܓܥܬܗܘܢ ܕܡܢ ܓܘ ܥܘ̈ܡܩܝܗܿ ܕܫܝܘܠܼ. ܘܡܕܡ ܠܐ ܐܫܟܚܘ ܕܢܥܕܪܘܢ ܐܢܘܢ.
                    ܒܬܪܟܝܢ ܟܕ ܝܼܠܦ ܡܿܠܟܐܼ. ܫܕܪ ܕܗܒܐ ܣܓܝܐܐܼ ܕܐܢ ܡܨܝܐ ܕܢܬܥܕܪܘܢ ܗܠܢܝ ܕܛܒܥܘ ܒܐܪܥܐ. ܘܠܐ
                    ܗܘܼܐ ܦܘܪܣܐ ܕܢܬܥܕܪܘܢ ܗܠܝܢ ܕܛܒܥܘ ܒܐܪܥܐ. ܘܠܐ ܗܘܼܐ ܦܘܪܣܐ ܕܢܬܥܕܪܘܢ ܗܘܘ: ܐܘ ܕܢܫܬܘܙܒ
                    ܡܢܗܘܢ ܢܦܫܐ ܚܕܐ. ܘܐܬܗܝܒ ܕܗܒܐ ܗܿܘ ܠܗܠܝܢ ܕܚܝܘܼ ܠܩܝܘܡܗܿ ܕܫܪܟܐ ܕܡܕܝܢܬܐܼ ܕܦܠܛܘ
                    ܘܐܫܬܘܙܒܘ ܡܢ ܪܘܓܙܐ ܕܓܘܢܚܐ ܕܚܝܠܐ ܕܡܛܠ ܚ̈ܛܗܝܢ. <pb n="72"/> ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܚܡܫܝܢ
                    ܘܚܕܐܼ. ܐܬܗܼܦܟܬ ܐܢܛܝܟܝܐܼ ܗܦܘܟܝܐ ܕܫ̈ܬܐ. ܒܗ ܗܟܝܠ ܒܙܒܢܗ ܕܝܘܣܛܢܝܢܐ܇ ܡܢ ܒܬܪ ܬܪ̈ܬܝܢ
                    ܫܢ̈ܝܢ ܕܗܦܘܟܝܗܿ ܕܚܡܫܐ ܕܐܢܟܝܟܝܐܼ. ܬܘܒ ܐܬܗܦܼܟܬ ܗܦܘܟܐ ܕܫ̈ܬܐ ܒܐܝܪܚ ܬܫܪܝ ܐܚܪܝ ܒܥܣܪ̈ܝܢ
                    ܘܬܫ̈ܥܐ ܒܗܼ. ܒܐܪ̈ܒܥܐ ܒܫܒܐ ܒܥܣܪ̈ ܫ̈ܥܝܢ. ܒܗܢܕܩܛܝܘܢܐ ܫܒܝܥܝܐܼ. ܕܐܝܬܝܗܿ ܐܝܟ ܡܢܝܢܐ
                    ܕܐܢܛܝ̈ܘܟܝܐܼ. ܫܢܬ ܚܡ̈ܫܡܐܐ ܘܫܒ̈ܥܝܢ ܘܫܬ. ܒܗ ܒܝܘܡܐ ܗܢܐܼ ܗܘܼܐ ܙܘܥܐ ܪܒܐܼ. ܫܥܐ ܚܕܐ.
                    ܘܒܫܘܠܡܗ ܕܙܘܥܐܼ. ܗܘܼܐ ܐܝܟ ܪܥܡܐ ܪܒܐ ܘܬܩܝܦܐ ܘܢܓܝܪܐ ܡܢ ܫܡܝܐ. ܘܡܢ ܐܪܥܐ ܩܠܐ ܕܓܘܢܚܐ ܪܒܐ
                    ܘܬܩܝܦܐ ܘܕܚܝܐ. ܒܕܡܘܬܐ ܕܬܘܪܐ ܕܓܥܿܐܼ ܣܿܠܩ ܗܘܐ. ܘܡܢ ܙܘܥܬܗ ܕܩܠܐ ܕܓܘܢܚܐ ܗܿܘܼ ܐܪܥܐ ܪܬܬܼ
                    ܘܙܥܬ. ܘܟܠܗܘܢ ܒܢܝ̈ܢܐ ܕܐܬܒܢܝܘ ܒܗܿ ܒܬܪ ܡܦܘܠܬܗܿ ܐܬܗܦܟܘ ܘܢܚܬܘ ܥܕܡܐ ܠܐܪܥܐ. ܘܫܘܪ̈ܐ
                    ܘܬܪ̈ܥܐ ܕܡܕܝܢܬܐܼ. ܘܝܬܝܪܐܝܬ ܥܕܬܐ ܪܒܬܐ. ܘܫܪܟܐ ܕܥܕ̈ܬܐ ܘܕܒܝܬ ܣܗ̈ܕܘܬܐ. ܘܫܪܟܐ ܕܒ̈ܬܐ
                    ܕܦܠܛܘ ܗܘܘ ܒܙܘܥܐ ܗܿܘ ܩܕܡܝܐܼ. ܥܕܡܐ ܠܙܥܘܪ̈ܐ. ܘܗܟܢܐ ܟܠܗܝܢ ܡܕ̈ܝܢܬܐ ܕܚܕܝܪ̈ܢ: ܒܫܡܼܥܗ
                    ܕܓܘܢܚܐ ܘܗܦܘܟܝܐ ܕܡܕܝܢܬܐ ܐܢܛܝܟܝܐ ܝܬܒܘ ܒܐܒܠܐ ܘܚܫܐ ܘܥܩܬܐ. ܘܐܬܗܼܦܟ ܕܝܢ ܘܟܠܗܝܢ ܩܘܪ̈ܝܐ
                    ܕܚܕܝܪ̈ܢ ܠܗܿ܆ ܗܠܝܢ ܕܐܬܒ̈ܢܝ ܗܘ̈ܝ ܡܢ ܩܕܝܡܼ ܥܕܡܐ ܠܥܣܪ̈ܐ ܡܝ̈ܠܝܢ. ܣܠܘܩܝܐ ܕܝܢ ܘܕܦܢܐܼ.
                    ܒܗܦܘܟܝܐ ܕܚ̈ܡܫܐ ܢܼܦܠ ܗܘ̈ܝ. ܒܗܢܐ ܕܝܢ ܕܫܬܐܼ. ܠܐ ܢܦܼܠ ܘܠܐܐܗܪܘ.. ܡܝܬ ܓܝܪ ܒ̈ܢܝ ܡܕܝܢܬܐ
                    ܘܐܬܓܠܝܘ: ܣܛܪ ܡܢ ܗܿܢܘܢ ܕܐܬܡܚܝܘ: ܘܡܢܗܘܢ ܐܬܬܒܪ: <pb n="73"/> ܘܡܢܗܘܢ ܡܚܘ̈ܬܐ ܫܚܠܦ̈ܬܐ
                    ܒܠܼܥܘ. ܟܕ ܡܪܚܡܢܘܬܗ ܘܛܝܒܘܬܗ ܕܐܠܗܐ ܐܬܓܼܠܝܬ: ܘܠܐ ܫܒܼܩܬ ܕܢܘܪܐ ܬܣܦ ܗܘܬ ܘܬܘܩܕܐܝܟ
                    ܕܒܗܦܘܟܝܐ ܩܕܡܝܐ. ܐܝܠܝܢ ܕܝܢ ܕܐܫܬܚܘ ܕܚܝ̈ܝܢ܆ ܣܘܓܗܘܢ ܥܪܩܘ ܠܡܕ̈ܝܢܬܐܐܚܪ̈ܢܝܬܐܼ. ܘܫܒܩܘܗܿ
                    ܠܐܢܛܝܟ ܨܕܝܬܐ ܘܚܪܒܬܐ.. ܐܚܪ̈ܢܐ ܕܝܢ ܒܛܘܪܐ ܗܿܘ ܕܠܗܠ ܡܢܗܿ ܕܡܕܝܢܬܐܼ ܥܒܼܕܘ ܠܗܘܢ ܡ̈ܛܠܠܐ
                    ܡܢ ܦܪ̈ܣܐ ܘܓ̈ܠܐ ܘܣܪ̈ܝܓܬܐ. ܘܗܟܢܐ ܒܗܝܢ ܒܐܘܠܨܢܐ ܕܣܬܘܐ ܝܿܬܒܝܢ ܗܘܘ.</p>
                <p>ܥܠ ܣܬܘܐ ܩܫܝܐ ܕܗܘܐܼ. ܘܥܠ ܒܥܘ̈ܬܐ ܕܥܒܕܘ ܐܝܠܝܢ ܕܐܫܬܚܪܘ ܒܡܕܝܢܬܐܼ. ܡܚܕܗܿ ܕܝܢ ܒܬܪܗ
                    ܕܙܘܥܐܼ. ܟܕ ܙܥܼܬ ܘܢܦܠܼܬ ܐܢܛܝܟܝܐܼ. ܗܘܐ ܣܬܘܐ ܩܫܝܐ. ܘܢܚܼܬ ܬܠܓܐܼ ܥܕܡܐ ܠܬ̈ܠܬ ܐܡ̈ܝܢ.
                    ܘܗܿܠܝܢ ܕܟܬܪܘ ܗܘܘ ܒܗܿ ܒܡܕܝܢܬܐ ܥܒܼܕܘ ܗܘܘ ܒ̈ܥܘܬܐ ܚ̈ܢܝܓܬܐ ܒܚܫܐ ܪܒܐܼ. ܟܕ ܐܦ ܚܦܝܐܝܬ
                    ܡܗܿܠܟܝܢ ܗܘܘ ܒܬܠܓܐ: ܟܕ ܛܥܼܝܢܝܢ ܗܘܘ ܣܘ̈ܟܐ ܒܐܝܕ̈ܝܗܘܢ ܕܙܝܬܐ. ܘܢܦܼܩܘ ܠܒܪ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐ
                    ܠܩܿܡܦܘܢܼ ܥܕܡܐ ܠܚܕ ܡܝܠܐܼ. ܟܕ ܢܚܿܬ ܥܠܝܗܘܢ ܬܠܓܐ. ܘܫܕܘ ܢܦܫܗܘܢ ܠܥܠ ܡܢܗ ܕܬܠܓܐܼ. ܘܗܘܘ
                    ܟܕ ܓܥܿܝܢ ܒܚܫܐ ܚܢܝܓܐ ܘܒܒܟܬܐ ܡܪܝܪܬܐܼ. ܘܩܥܿܝܢ ܗܘ ܩܘܪܝܠܣܘܢ. ܘܐܝܬ ܗܘܐ ܠܡܚܙܐ ܐܢܘܢܼ
                    ܚܙܬܐ ܕܚܫܐ ܘܕܙܘܥܬܐ. ܟܕ ܨܪܘܕܝܢ ܒܬܠܓܐܼ. ܘܡܫܚܠܦ ܓܘܢܗܘܢ. ܘܫܕܝܢ ܥܠ ܐܦܝ̈ܝܗܘܢ ܒܓܥܬܐ
                    ܕܟܐܒܐ ܪܒܐ ܕܦܓܪܐ ܘܕܢܦܫܐܼ. ܟܕ ܕ̈ܘܝܢ ܘܡ̈ܕܠܚܢ ܐܦܝ̈ܝܗܘܢ ܒܕ̈ܡܥܐ ܘܒܚܫܐܼ. ܘܒܥܙܝܙܘܬܗ ܕܥܪܐ
                    ܕܣܬܘܐ.܀ </p>
                <p>ܥܠ ܚܙܬܐ ܕܐܬܚܙܝ ܠܐܢܫ ܡܗܝܡܢܐܒܗ ܒܙܒܢܐܼ. ܘܥܠ ܒܢܝܢܗܿ ܬܘܒ ܕܡܕܝܢܬܐ. ܒܗ ܗܟܝܠ ܒܙܒܢܐ ܟܕ
                    ܥܒܿܕܝܢ ܒܥ̈ܘܬܐܼ. [ܐܬܚܙܝ ܚܙܘܐ ܠܐܢܫ ܟܪܣܛܝܢܐ <pb n="74"/> ܘܡܗܝܡܢܐ: ܕܢܐܡܪ ܠܟܠܗܘܢ
                    ܐܝܠܝܢ ܕܐܫܬܚܪܘ ܒܐܢܛܝܟܝܐ. ܕܢܗܘܘ ܢ ܟܿܬܒܝܢ ܥܠ ܬܪ̈ܥܐ ܕܕܪ̈ܬܐ ܘܕܒ̈ܬܐ ܘܕܚܢܘ̈ܬܐܼ. ܗܠܝܢ
                    ܕܐܫܼܬܚܪܘ ܘܠܐ ܢܦܠܼܘ: ܕܡܫܝܚܐ ܥܡܟܘܢܼ ܩܘܡܘܢ.. ܘܗܟܢܐ ܟܠܗܘܢ ܗ]ܠܝܢ ܕܚܝܼܘ [ܥܠ ܒ̈ܬܐ ܗܠܝܢ
                    ܕܠܐ ܢܦܼܠܘ ܟܬܼܒܘ. ܘܗܟܢܐ ܐܬܚـ]ـܝܼܠܘ ܘܥܼـ[ـܠܘ. ܘܩܡܘ ܗܠܝܢ ܕܐܫܬܚܪܘ ܕܩܿܝܡܝܢ܆ ܟܕ ܐܦܪܝܡ]
                    ܦܛܪܝܪܟܐ ܥـ[ـܡܗܘܢ. ܗܿܘ ܕܥܠ ܗܠܝܢ ܟܠܗܝܢ܆ ܥܡ ܪ̈ܝܫܢܐ ܗܠܝܢ ܕܦܠܼܛܘ] ܐܘܕܥܘ ܠܡܿـ[ـܠܟܐ.
                    ܗܿܘ ܕܟܕ ܫܡܼܥ ܗܠܝܢ ܝܬܼܒ ܒܐܒܠܐ ܝܘ̈ܡܬܐ ܣܓܝ̈ـ]ـܐܐ. ܘܐܦ ܟܠܗܿ [ܣܘܢܩܠܛܘܣܼ ܥܠ ܐܢܛܝܟܝܐ.
                    ܘܫܼܕܪ ܬܘܒ ܕܗܒܐ ܣܓܝܐܐ.] ܟܕ ܦܩܼܕ ܕ[ܬܬܩܦܣ ܡܕܝܢܬܐ ܘܕܬܬܚܡܠ: ܘܢܬܥܩܪ ܫܘܪܐ ܒܪܝܐ:]
                    ܘܢܬܒܢܐܢ ܫܘܪܐ [ܒܡܨܥܬܗܿ ܕܡܕܝܢܬܐ: ܘܫܪܟܐ ܢܦܘܫ ܣܘܓܗ ܕܫܛܚܐ] ܣܓܝܐܐ ܠܒܪ. ܗܕܐ [ܕܐܦ ܗܘܼܬ
                    ܗܟܢܐ.] ܘܟܕ [ܐܬܒܢܼܝ ܫܘܪܐ ܐܫܬܟܚ ܪܚܝـ]ـܩ ܡܢ ܐܘܪܢܛܐ ܢـ[ـܗܪܐ. ܟܕ ܣܘܓܗܿ] ܕܡܕܝܢܬܐ [ܦܫܼ
                    ܠܒܪ܆ ܟܕ ܗܦܝܼܟ.] ܦܩܼܕ ܕܝܢ ܗܼܘ ܡܿܠܟܐ [ܕܢܬܚܦܪ ܠܒܪ] ܡܢܗ [ܕܫܘܪܐ ܕܐܬܒܢܝ. ܘܬܗ]ܗܘܐ
                    ܡܥܒܪܬܐ ܠܢܗܪܐ: [ܟܕ ܩܪܝܒ ܠܗ] ܢܗܪܐ ܘܥܿܒـ[ـܪ ܡܢ ܓܒܐ ܠܓܒܐ. ܘܗܟܢܐ ܐܣܬܟܪ ܢܗܪܐ [ܘܥܼܒܪ ܒܗ
                    ܒܚܦܪܐ ܥܠ ܓܢـ]ـܒ ܫܘܪܐ ܕܐܬܒܼܢܝ. ܗܕܐ ܕܐܦ ܗܘܼܬ ܒܥܡـ[ـܠܐ ܣܓܝܐܐܼ.] ܘܕܗܒܐ ܥܫܝܢܐܼ
                    ܒܝܨܝܦܘܬܗ ܘܚܦܝܛܘܬܗ ܕܝܘܣـ[ـܛܢܝܢܐ ܡܿܠܟܐ.]</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܚܡ̈ܫܝܢ ܘܬܪ̈ܬܝܢ܆ ܒܐܝܪܚ ܟܢܘܢ [ܐܚܪܝ ܒܬܪ̈ܝܢ ܒܗܼ.] ܒܥܕܢܐ ܕܬܡ̈ܢܐ ܫ̈ܥܝܢ.
                    ܒܫܢܬܐ <pb n="75"/> ܕܫܒ̈ܥ ܕܫܢܬ [ܫܒ̈ܥܝܢ ܘܫܬ ܠܡܢܝܢܗܿ] ܐܝܟ ܚܘܫܒܢܐ ܕܝܠܗܿ ܕܠܕܘܩܝܐ ܗܼܘܐ
                    ܙܘܥܐܼ ܘܐܬ[ܗܦܟܼܬ ܕܝܢ ܗܝ ܠܕܝܩܝܐ ܡܢ ܫܬܐ̈ܣܝܗܿ.] ܡܢ ܬܪܥܐ ܕܐܢܛܝܟܝܐܼ. ܘܥܕܡܐ ܠܫܒܒܘܬܐ
                    ܕܝܗ̈ܘܕܝܐܼ [ܘܥܼܕܡܐ ܠܝܡܐ: ܓܒܐ] ܕܝܢ ܕܣܡܠܐܼ ܐܝܟܐ ܕܥܕܬܐܼ ܕܐܝܬܝܗܿ ܗܘܬ ܕܘܒـ[ـܢܝܬܐ ܝܠܿܕܬ
                    ܐܠܗܐ ܠܐ] ܢܦܼܠ. ܐܒܕܘ ܕܝܢ ܒܗܿ ܢܦ̈ܫܬܐ ܐܝܟ ܕܐܬܚܫܼܒـ[ـܘܼ. ܐܠܦ̈ܐ ܫܒ̈ܥܐ ܘܦܠܓܗ.]
                    ܘܝܗ̈ܘܕܝܐ ܣ̈ܓܝܐܐ. ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܕܝܢ ܙܥܘܪ̈ܐ. ܐܫܬܟܚـ[ـܘ ܕܚܿܝܝܢܿ. ܟܕ ܒܠܼܥܘ] ܒܡܚ̈ܘܬܐ
                    ܩܫ̈ܝܬܐ. ܝܗ̈ܘܕܝܐ ܡ̈ܬܝܢ ܘܫܒ̈ܥـ[ـܝܢ ܘܐܪ̈ܒܥܐ. ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ] ܕܝܢܼ ܐܪ̈ܒܥܐ. ܥܕ̈ܬܐ ܝܢܼ ܟܠܗܝܢ
                    ܒܝܕ ܥܘܕܪܢܐ [ܕܐܠܗܐܼ. ܠܐ ܢܦܼܠ ܘܠܐ ܐܬܬܙ̈ܝܥܝܢ.] ܘܐܦܠܐ ܢܘܪܐ ܐܫܬܠܛܬ ܒܡܘܦܠܬܐ ܕܗܼܘܬ.
                    [ܘܫܼܕܪ ܡܿܠܟܐܕܗܒܐ ܣܓܝܐܐ] ܘܐܦ ܠܒܢܝܢܗܿ ܕܠܐܘܕܩܝܐ. ܘܗܟܢܐ ܬܒܘ ܐ[ܬܒܼܢܝܬ ܘܫܘܪ̈ܝܗܿ
                    ܐܬܩܝܡ.]</p>
                <p>ܒܗ ܕܝܢ ܒܙܒܢܐ ܐܒܬܟܚܘ ܡـ[ـܢܝ̈ܢܝܐ ܒܩܘܣܛ] ܘܐܝܩܕܘ ܒܢܘܪܐ܀ ܒܗ ܕܝܢ ܒـ[ـܙܒܢܐ ܗܢܐ ܐܫܬܼܟܚܘ
                    ܥܡܡ̈ܐ ܣܓܝ̈ܐܐ] ܕܐܚܝܕܝܢ ܒܛܥܝܘܬܐ ܕܐܒܕܢܐ ܕܡـ[ـܢܝ̈ܢܝܐ. ܟܕ ܡܬܟܢܫܝܢ ܒܒ̈ܬܐ ܘܡܫܡܠܝܢ] ܗܘ[ܘ
                    ܐܪ̈ܙܐ] ܕܛܢܦܘܬܐ ܘܕܛـ[ـܥܝܘܬܐ ܕܝܘܠܦܢܗܘܢ. ܗܠܝܢ ܕܟܕ ܐܬܠܒܟܘ. ܦܩܕ ܗܘܐ ܡܠܟܐ ܕܢܥܠܘܢ
                    ܩܕܡܘܗܝ. <pb n="76"/> ܟܕ ܣܒܪ ܗܘܐ ܕܡܫܟܚ ܕܢܪܬܐܐܢܘܢܼ. ܘܢܦܢܐܐܢܘܢ ܡܢ ܛܥܝܘܬܐ ܕܐܒܕܢܗܘܢ:
                    ܐܝܟܢܐ ܕܟܕ ܥܠܘ ܘܒܣ̈ܓܝܐܬܐ ܕܿܪܫ ܗܘܐ ܥܡܗܘܢ. ܘܡܪܬܐ ܘܡܚܘܐ ܠܗܘܢ ܡܢ ܟ̈ܬܒܐܼ ܕܒܛܥܝܘܬܐ
                    ܕܚܢܦܘܬܐ ܐܚܝܕܝܢ. ܘܠܐ ܐܬܛܦܝܣܘ ܠܗ. ܐܠܐ ܒܡܪܡܘܬܐ ܕܡܢ ܣܛܢܐܼ. ܩܿܥܝܢ ܗܘܘ ܩܕܡܘܗܝ ܕܠܐ
                    ܕܚܠܦܬܐ ܘܐܡܿܪܝܢ. ܕܡܛܝܒܝܢܢ ܚܠܦ ܝܘܠܦܢܗ ܕܡܐܢܝ ܢܐܩܕ. ܘܟܠ ܫܢ̈ܕܝܢ ܘܐܘ̈ܠܨܢܝܢ ܢܣܝܒܪ. ܘܠܐ
                    ܢܫܚܠܦܝܗ. ܗܝܕܝܢ ܦܩܼܕ ܕܬܫܬܡܠܐ ܪܓܬܗܘܢ. ܘܢܬܪܡܘܢ ܒܐܩܪܒܝܐܼ ܘܢܐܩܕܘܢ ܒܢܘܪܐ ܒܝܡܐ. ܘܗܟܘܬ
                    ܢܬܛܒܥܘܢ ܒܝܡܐ. ܘܡܪ̈ܗܛܝܗܘܢ ܢܥܠܝܘܢ ܠܛܡܝܘܢ. ܡܛܠ ܕܐܦ ܢܫ̈ܐ ܝܕܝ̈ܥܬܐܼ. ܘܪ̈ܘܪܒܢܐ ܘܦܛܪ̈ܝܩܘ
                    ܐܫܬܟܚܘ ܒܗܘܢ. ܘܗܟܢܐ ܒܗܢܐ ܓܙܪ ܕܝܢܐ ܕܝܩܕܢܐ ܕܢܘܪܐ ܐܒܕܘ ܣܓܝ̈ܐܐ ܡܢܝ̈ܢܝܐܼ. ܘܠܐ ܐܬܛܦܝܣܘ
                    ܕܢܗܦܟܘܢ ܡܢ ܛܥܝܘܬܗܘܢ. </p>
                <p>ܥܠ ܚܢܦ̈ܐ ܬܘܒ] ܕܐܫܬܟܚܘ ܒܡـ[ـܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐܼ ܒܝ̈ܘܡܝ ܕܝܘܣܛܢܝܢܐ ܡܠܟܐ. ܒܫܢܬ ܬܫـ]ـܥܣܪ̈ܐ
                    ܕܝܘܣـ[ـܛܢܝܢܐ ܡܠܟܐ: ܒܡܚܦܛܢܘܬܐ ܕܒܨܝܪܘܬܢܼ ܐܬܒܨܝ ܣܘܥܪܢܐ] ܕܚܢܦ̈ܐ. ܘܐܫـ[ܬܟܚ ܒܡܕܝܢܬ
                    ܡܠܟܘܬܐܼ. ܐܢܫ̈ܐ ܝܕܝ̈ܥܐ ܘܪܘܪ̈ܒܢܐ ܥܡ ܫܪܟܐ] ܕܓܪ̈ܡܛܝܩـ[ـܘ ܘܣܦܝ̈ܣܛܐ ܘܣܟ̈ܘܠܣܛܝܩܘ
                    ܘܐܣܘ̈ܬܐ. ܐܝܟܢ ܕܟܕ ܐܬܓܠܝـ]ـܘ ܘܚܕ ܥܠ ܚܕ [ܒܝܕ ܫܢ̈ܕܐ ܐܘܕܝܘ: ܘܐܬܠܒܟܘ ܘܐܬܢܓܕܘ ܐܬܚܒܫܘ:
                    ܒܥ̈ܕ]ܬܐ ܐܬܝܗܒܘ [ܕܢܠܦܘܢ ܗܝܡܢܘܬܐ ܕܟܪ̈ܣܛܝܢܐܿ. ܐܝܟ ܕܙܕܩܿ ܠܚܢܦ̈ܐ: ܐܢܫ̈ܐ ܦܛܪ̈ܝ]ܩܘ
                    ܘܪܪ̈ܒܢܐ. [ܐܝܟܢ ܕܚܢܦܐ ܚܕ ܪܒܐ ܘܥܬܝܪܐ ܕܒܗܘܢܼ. ܕܫܡܗ] ܗܘܐ ܦܘܩܐ: [ܕܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܦܛܪܝܩܘܣ:
                    ܟܕ ܚܼܙܐ ܚܐܦܗ ܕܒܿܥܬܐ:] ܘܬܘܒ ܕܗܿܠܝܢ [ܕܐܬܠܒܟܘ ܐܘܕܥܘ ܥܠܘܗܝ ܡܢ ܕܚܢܦܐ ܗܘܼܐܼ ܘܝܼܕܥ
                    ܕܡܛܝܒ] ܥܠܘܗܝ ܓܙܪ [ܕܝܢܼܐ ܩܫܝܐ. ܒܝܕ ܚܝܪܦܘܬܐ ܕܛܢܢܗ ܕܡܠܟܐܼ. ܒܠܠܝܐ ܫܩܼܠ ܣـ]ـܡܐ <pb
                        n="77"/> ܕܡܘܬܐܼ. ܘܛܠܼܩ [ܚܝ̈ܐ ܕܬܢܢ. ܗܕܐ ܕܟܕ ܠܡܠܟـ]ـܐ ܐܫܬܡܥ [ܕܼܢ ܛܒ
                    ܟܐܢܐܝـ]ـܬܼ. ܘܦܩܼܕ ܕܩܒܘܪܬ ܚܿܡـ[ـܪ ܢܬܩܒܪ: ܟܕ ܠܐ] ܗܘܝܐ ܠܗ [ܠܘܘܝܬܐ ܡܢ] ܒܢܝ̈ܢܫܐ: ܐܘ
                    ܗܘܿܝܐ ܥܠܘܗܝ ܨܠܘܬܐ. ܘܗܟܢܐ ܫܩܠـ]ـܘܗܝ [ܒܠܠܝܐ ܒܢ̈ܝ] ܒܝܬܗ ܒܠܩܛܩܝܢ܆ ܘܢܦܩܼܘ ܦܬܼܚܘ ܩܒܪܐܼ
                    [ܘܫܕܘܘܗܝ] ܐܝܟ [ܕܠܝܘܬܐ ܕ]ܡܝܝܬܐ. ܘܗܟܢܐ ܗܘܼܬ ܕܚܠܬܐ ܩܠܝܠ ܙܒܢܐ ܥܠ [ܟܠܗܘܢ ܚܢـ]ـܦ̈ܐ. </p>
                <p>[ܫܢܬ ܬܡܢܡ̈ܐܐ ܘܚܡ̈ܫܝܢ] ܘܬܠ̈ܬܼ. ܗܘܼܬ ܣܥܘܪܘܬܐ ܕܛܝܒܘܬܐ ܕܐܠܗܐ [ܒܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܐܣܝܐ:] ܘܩܐܪܝܐ
                    ܘܠܘܕܝܐ ܘܦܪܘܓܝܐ: ܒܝܕ ܚܦܝܛܘܬܗ ܕܙܟܝܐ [ܝܘܣܛܢܝܢܐ. ܘܢܦܩܼـ]ـܬ ܡܢܗ ܡܫܪܬܚܐܝܬ ܒܡܨܥܝܘܬܐ
                    ܕܒܨܝܪܘܬܢܼ. ܗܢܘ [ܕܝܢ ܕܝܘܚܢܢ ܕܐܣܝܐ܀] ܐܝܟܢܐ ܕܒܝܕ ܚܝܠܐ ܕܪܘܚܐ ܩܕܝܫܐܼ. ܢܬܬܠܡܕܘܢ ܫܒ̈ܥܝܢ
                    [ܐܠܦ̈ܝܢ ܢܦ̈ܫܝܢ. ܘܢܬܦـ]ـܢܘܢ ܡܢ ܛܥܝܘܬܐ ܕܚܢܦܘܬܐ ܘܕܚܠܬ ܦܬܟܪ̈ܐ [ܘܚܘܓܝܐ ܕܫܐܕ̈ܐ] ܠܘܬ
                    ܝܕܥܬܐ ܕܫܪܪܐ. ܘܐܬܦܼܢܝܘ ܘܐܬܚܼܬܡܘ ܘܥܼܡܕܼ. [ܒܫܡܗ ܕܡܪܢ ܝܫـ]ـܘܥ ܡܫܝܚܐ. ܟܕ ܟܿܦܪܝܢ
                    ܒܛܥܝܘܬܐ ܕܐܒ̈ܗܝܗܘܢܼ. [ܘܐܬܬܘܣܦܘ ܥܠ ܬܓܡـ]ـܐ ܕܟܪ̈ܣܛܝܢܐ. ܟܕ ܢܦܩܬܐ ܘܡ̈ܐܢܝ ܥܡܕܐܼ. ܗܼܘ
                    [ܙܟܝܐ ܝܗܼܒ ܗܘܐ ܡـ]ـܫܪܬܚܐܝܬ ܘܝܣܝܦܘܬܐ ܥܒܿܕ ܗܘܐ. ܟܕ ܐܦ ܛܪܡܝܣܝܢ [ܠܟܠܚܕ ܡܢܗܘܢ ܡܫܟܢ]
                    ܗܘܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܟܕ ܐܠܗܐ ܦܬܼܚ ܪ̈ܥܝܢܝܗܘܢ ܕܗܠܝܢ [ܟܠܗܘܢ. ܘܐܢܗܪ] ܝܕܥܬܗܘܢ ܒܫܪܪܐܼ ܗܼܢܘܢ
                    ܒܐܝ̈ܕܝܗܘܢ ܥܡܢ [ܠܢ̈ܘܣܝܗܘܢ ܥܩܿܪܝܢ ܗܘܘ. ܘܠܣܕܪ̈ܐ] ܕܦܬܟܪ̈ܝܗܘܢ ܡܗܓܡܝܢ ܗܘܘ. [ܘܠܥܠ̈ܘܬܐ
                    ܣܕܝܪ̈ܬܐ ܕܒܟܠܕܘܟ ܡܣܚܦܝܢ] ܗܘܘ. [ܘܠܡܕܒ̈ܚܝـ]ـܗܘܢ ܙܦܪ̈ܐ ܘܛܐܡ̈ܝ [ܒܙܦܪܘܬܐ ܕܕܡܐ ܕܕܒܚ̈ܐ
                    ܕܫـ]ـܐܕ̈ܐ ܪܡܿܝܢ [ܗܘܼܘ. ܘܠܐܝ̈ܠـ]ـܢܐ [ܕܣܓܕܬܗܘܢ ܕܠܐ ܡܢܝܢ ܡܓܕܡܝܢ ܗܘܘ. ܟܕ ܡܗܠܝܢ ܒܟܠܗܿ
                    ܛܥܝܘܬܐ ܕܐܒ̈ܗ̈ܝܗܘܢ.. ܐܝܟܢܐ <pb n="78"/> ܕܢܝܫܗ ܕܨܠܝܒܐ ܕܦܘܪܩܢܐܼ. ܒܟܠܕܘܟ ܒܝܢܬܗܘܢ
                    ܡܬܩܼܒܥ ܗܘܐܼ. ܘܥܕ̈ܬܐ ܕܐܠܗܐ ܒܟܠ ܐܬܪ ܡܬܪ̈ܫܡܢ ܗܘܼ̈ܝ. ܘܒܚܦܝܛܘܬܐ ܘܝܨܝܦܘܬܐ ܣܓܝܐܬܐ:
                    ܒܛܘܪ̈ܐ ܪ̈ܡܐ ܘܡܕܝܪ̈ܐ ܘܒܦܩ̈ܥܬܐܼ. ܘܒܫܪܟܐ ܕܕܘܟܝ̈ܬܐ. ܗܠܝܢ ܕܐܬܛܥܝܬ ܡܢܗܝܢ ܚܢܦܘܬܐ.
                    ܡܬܒ̈ܢܝܢ ܗܘ̈ ܘܡܬܩ̈ܝܡܢ܆ ܥܕܡܐ ܠܡܢܝܿܢܐ ܕܬܫ̈ܥܝܢ ܘܫ̈ܬ. ܘܕܝܪ̈ܬܐ ܬܪ̈ܬܥܣܪܐ ܒܕܘܟܝ̈ܬܐ ܐܝܠܝܢ
                    ܕܐܛܥܝܬ ܡܢܗܝܢ ܚܢܦܘܬܐ. ܐܝܟܐ ܕܠܐ ܐܬܩܝ ܫܡܗ ܕܟܪܣܝܛܢܘܬܐܼ. ܗܐ ܡܢ ܬܪ̈ܡܝܬܗ ܕܥܠܡܐܼ. ܘܥܕܡܐ
                    ܠܙܒܢܐ. ܟܕ ܚܡܫ̈ܝܢ ܘܚܡ̈ܫ ܥܕ̈ܬܐ ܡܢ ܕܘܡܣܝܘܢ ܐܬܒܢ̈ܝ. ܐܪ̈ܒܥܝܢ ܕܝܢ ܘܚܕܐܼ. ܗܢܘܢ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ
                    ܚܕ̈ܬܐ ܒܢܼܘ ܡܢ ܕܝܠܗܘܢ. ܟܕ ܡܠܟܐ ܙܟܿܝܐ ܒܝܕ ܒܨܝܪܘܬܢ ܡ̈ܐܢܐ ܕܣܐܡܐ ܘܕܟܬܢܐ: ܘܟ̈ܬܒܐ ܘܢܚܫܐ
                    ܡܫܪܬܚܐܝܬ ܝܗܿܒ ܗܘܐ ܡܢ ܕܘܡܣܝܘܢܼ. ܚܕܝܐܝܬ ܘܚܘܝܚܐܝܬ܀</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܚ̱ܫܝܢ ܘܐܪ̈ܒܥܼ. ܗܘܐ ܙܘܥܐܼ [ܘܩܘܙܝܩܘܣ ܡܕܝܢܬܐ] ܐܬܗܼܦܟܬ ܘܣܘܓܗܿ ܢܦܼܠ.
                    ܘܣܘܓܗ ܕܫܘܪܐ [ܐܣܬܚܦ ܘܢܦܼ ܘܐܦ ܐܬܬ]ܪܥܘ. ܘܫܪܟܐ ܕܠܐ ܢܦܼ ܒܗܼܿ. ܦܫ ܟܕ ܡܪܥܪܥ [ܘܡܐܛ ܘܨܿܠܐ
                    ܐܝܟ ܕܠܡܦܘܠܬܐ. ܘܡܛ ܠܕܒܗ ܒܙܒܢܐ ܥܠܝܗܿ ܥܒܼ[ܪܢܼ. ܚܿܙܝܢ ܗܘܼܝܢ ܠܐܣܛܘ̈ܢܐ] ܕܕܘܡܣܝܘܢܿ ܟܕ
                    ܨܿܠܝܢ ܘܩܝܿܡܝܢ ܥܠ ܛܦܝܐ . . . . ܒܪܝܬܐܼ ܐ . . . . ܓܒܗܘܢ . . . . .ܝܗܘܢ ܐܢ̈ܫܐ ܡܥܪܒܪܝܢ
                    ܗܘܘ. ܘܗܟܢܐ ܣܘܓܗܿ ܕܝܠܗܿ ܕܡܕܝܢܬܐ ܒܩ̈ܝܫܐ ܕܐܪ̈ܙܐ <pb n="79"/> ܣܡܣܟܐ ܗܘܬ ܘܡܨܠܕܐ. ܗܟܢܐ
                    ܘܐܦ ܡܕ̈ܝܢܬܐ ܣܓܝ̈ܐܬܐ. </p>
                <p>ܒܗܿ ܕܝܢ ܒܫܢܬܐ ܗܕܐ ܐܬܚܙܝ ܟܘܟܒܐ ܪܒܐ ܘܕܚܝܠܐ ܕܕܡܿܐ ܠܢܙܝܟܐ ܕܢܘܪܐ. ܒܥܕܢ ܪܡܫܐܼ ܒܦܢܝܬܐ
                    ܡܥܪܒܝܬܐ. ܟܕ ܠܥܠ ܢܿܦܩ ܗܘܐ ܡܢܗ ܙܠܝܩܐ [ܪܒܐ ܕܢܘܪܐ] ܘܗܼܘ ܬܘܒ ܡܙܗܪ ܗܘܐܼ. ܘܢܿܦܩܝܢ ܗܘܘ
                    ܡܢܗ ܙܠܝ̈ܩܐ ܙ[ܥܘܪ̈ܐ] ܕܢܘܪܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܙܘܥܬܐ ܬܚܘܕ ܠܟܠܗܘܢ ܚ̈ܙܝܘܗܝ. ܩܿܪܝܢ ܗܘܘ ܠܗ ܕܝܢ
                    ܝܘ̈ܢܝܐ ܒܫܡܐܼ ܩܘܡܛܝܢ. ܘܗܟܢܐ ܣܿܠܩ ܘܡܬܼܚܙܐ ܐܝܟ ܝܘ̈ܡܬܐ ܥܣܪ̈ܝܢ. ܘܒܬܪܟܝܢܼ ܟܕ ܣ̈ܓܝܐܐ
                    ܢܿܛܪܝܢ ܗܘܘܼ. ܥܠ ܐܝܠܝܢ ܕܡܢ ܒܬܪ ܐܬܿܐ ܗܿܝ ܓܕܫ ܗ̈ܘܝܼ. ܚܙܘ ܗܘܘ ܩܪ̈ܒܐ ܣ̈ܓܝܐܐ ܘܝܒܝܫܘܬܐ
                    ܕܐܐܪ. ܘܨܗܝܘܬܐܼ ܘܒܨܝܪܘܬ ܡܛܪܐܼ. ܘܩܛܪܬ ܚܪܒܐ ܒܡܕ̈ܝܢܬܐ: ܗܠܝܢ ܕܠܣܟܐ ܕܒܝ̈ܫܬܐ ܘܥܘܗܕܢܗܝܢ
                    ܕܡܢ ܟܠ ܓܒ̈ܐܼ. ܠܐ ܣܿܦܩܝܢܢ ܕܢܪܫܘܡ.</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢܡܐܐ ܘܚܡܫܝܢ ܘܚܡܫ ܕܐܠܟܣܢܕܪܘܣܼ. ܗܘܼܐ ܡܘܬܢܐ ܪܒܐ ܘܬܩܝܦܐܼ. ܒܟܠܗ ܥܠܡܐܼ. ܒܝ̈ܘܡܝ
                    ܝܢܣܛܢܝܢܐ ܡܿܠܟܐ܀ ܠܫܘܪܝܐ ܗܟܝܠ ܕܬܫܥܝܬܐ ܗܕܐܼ. ܛܒ ܚܿܫܚ ܗܘܐ ܠܢ ܛܒܘܢܐ ܐܪܡܝܐ ܢܒܝܐܿ. ܗܿܘ
                    ܕܐܦ ܐܬܕܪܫ ܗܘܐ ܕܚܢܝܓܐܝܬ ܩܝ̈ܢܬܐ ܕܐܘ̈ܠܝܬܐ܇ ܕܥܠ ܚܘܒܠܐ ܘܬܒܪܐ ܕܒܢ̈ܝ ܥܡܗ ܢܣܿܩ ܗܘܐ. ܠܗܢܐ
                    ܗܟܝ ܦܚܿܡܐܼ ܗܘܼܬ ܕܗܫܐ ܡܬܟܬܒܢܐ ܗܿܢܘ ܕܝܢ ܡܿܒܟܝܢܐܼ. ܥܠ ܬܫܥܝܬܗ ܕܫܒܛܐ ܗܢܐ ܕܚܝܼܠܐ
                    ܘܥܙܝܙܐ: ܕܥܠܡܐ ܟܠܗܼ. ܒܗ ܐܬܢܓܕ ܒܝܘ̈ܡܬܢ ܢܗܘܐ ܗܘܐ. ܟܕ ܠܘ ܡܟܝܠ ܥܠ ܚܘܒܠܗܿ ܕܡܕܝܢܬܐ ܚܕܐ
                    ܐܘܪܫܠܡ ܐܝܬ ܗܘܐ ܠܗ ܕܢܒܼܟܐ ܘܢܐܠܐ: ܐܘ ܥܠ ܥܡܐ ܚܕ ܕܝܗ̈ܘܕܝܐ ܒܠܚܘܕ. ܐܠܐ ܥܠ ܡܕ̈ܝܢܬܐ <pb
                        n="80"/> ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܕܪܘܓܙܐ ܒܕܡܘܬܐ ܕܡܥܨܪ̈ܬܐ ܥܒܼܕ [ܐܢ̈ܝܢ܇ ܘܕܼܫ] ܘܥܼܨܪ ܒܓܘܗܝܢ
                    ܠܟܠܗܘܢ ܥܡܘܪ̈ܝܗܝܢ: ܐܝܟ ܕܠܥܢ̈ܒܐܫܦܝܪ̈ܬܐ ܕܠܐ ܚܘܣܢ.. ܥܠ ܐܪܥܐ ܟܠܗܿ ܕܢܦܼܩ ܦܘܩܕܢܐܼ. ܐܝܟ
                    ܚܨܘܕܐ ܥܠ ܩܝ̈ܡܬܐ: ܘܓܿܕܡ ܘܐܪܡܝ ܟܠ ܩ̈ܘܡܢ ܘܟܠ ܡܘܫ̈ܚܢ ܘܟܠ ܬܓ̈ܡܝܢ ܐܝܟ ܚܕܐ [ܕܠܐ
                    ܚܘܫܒܢ].. ܥܠ ܫ̈ܠܕܐ ܕܐܬܼܦܪܬ ܘܣܪ̈ܝ ܒܫܘܗܩܐܼ. ܘܠܝܬ ܕܩܒܿܪ.. ܥܠ ܒ̈ܬܐ ܪ̈ܘܪܒܐ [ܘܙܥܘܪ̈ܐܿ.]
                    ܦܐܝ̈ܐܘܪ̈ܓܝܓܐܼ. ܕܗܘܘ ܡܢ ܫܠܝ ܩܒܪ̈ܐ ܠܥܡܘܪ̈ܝܗܘܢ: ܘܢܦܠܘ ܒܗܘܢ ܡܢ ܫܠܝܐ ܥ̈ܒܼܕܐ ܘܡܪ̈ܝܐ
                    ܐܟܚܕܐܿ. ܘܚܠܛܘ ܪܗܠܗܘܢ ܒܓܘ ܩܝ̈ܛܘܢܝܗܘܢ ܐܟܚܕܐ. ܘܠܐ ܐܬܦܠܛܘ ܡܢܗܘܢ ܡܿܢ ܕܢܿܦܩ ܫ̈ܠܕܝܗܘܢ
                    ܡܢ ܓܘܒ ܒܝܬܐ ܠܒܪ.. ܥܠ ܐܚܪ̈ܢܐ ܕܣܼܦܘ ܘܢܦܼܠܘ ܒܫܘܗܩܐ. ܘܗܘܼܘ ܚܙܬܐ ܕܚܝܠܬܐ ܘܕܙܘܥܐ
                    ܠܚ̈ܙܝܐ܇ ܟܕ ܢܦܝ̈ܚܢ ܟܪ̈ܣܬܗܘܢܼ. ܘܦܬܝܚܝܢ ܦܘ̈ܡܝܗܘܢ܇ ܘܓܿܣܝܢ ܪܗܠܐ ܐܝܟ ܪ̈ܓܘܠܐ: [ܘܡܒܚܪ̈ܢ
                    ܕܝܢ] ܥܝܢܝ̈ܗܘܢ ܘܦܫ̈ܝܛܢ ܐܝܕ̈ܝܗܘܢ ܠܥܠ: ܘܫܪ̈ܕܘܕܝܢ ܘܣܪܝܢ܇ ܘܪܡܼܝܢ ܒܙܘܝ̈ܬܐ ܘܒܫܘ̈ܩܐ:
                    ܘܒܐܣ̈ܛܘܐ ܕܕܪ̈ܬܐ. ܘܒܥܕ̈ܬܐ ܘܒܝܬ ܣܗ̈ܕܘܬܐ: ܘܒܟܠܕܘܟܼ. ܘܠܝܬ ܕܩܒܿܪ.. ܥܠ ܐ̈ܠܦܐ ܕܒܓܘ ܝܡܐ:
                    ܕܨܦܚ ܪܘܓܙܐ ܡܢ ܫܠܝ ܠܡܿܠܚܝ̈ܗܝܢ: ܘܗ̈ܘܼܝ ܩܒܪ̈ܐ ܠܡܕܒܪ̈ܢܝܗܝܢ. ܘܦ̈ܫܝ ܟܕ ܛܿܥ̈ܝܢ ܒܝܬ
                    ܓܗܠܠܐ ܘܛܥ̈ܝܢܢ ܫ̈ܠܕܐ ܕܡܪ̈ܝܗܝܢ.. ܥܠ ܐܚܪ̈ܢܝܬܐ ܕܐܡ̈ܕܝܢ ܠܠܡ̈ܐܢܐ ܘܐܬܐܣܪܝ ܡܢ ܡܪ̈ܝܗܝܢ܆
                    ܘܦ̈ܫܝ ܘܬܘܒ ܠܐ ܐܫܬܪ̈ܝܢ ܡܢܗܘܢ.. ܥܠ ܣܚܪ̈ܬܐ ܕܢܗ̈ܡܢ ܗ̈ܘܝ ܚܕܐ ܠܘܩܒܠ ܚܕܐ.. [ܥܠ ܓܢ̈ܘܢܐ
                    ܕܟ̈ܠܠܬܐܼ ܡܨܒ̈ܬܬܐܿ. ܕܡـ]ـܢܫܠܝ ܒܓܘܗܘܢ ܫ̈ܠܕܐ ܡܝ̈ܬܬܐܐ ܘܕܕܚܠܬܐ ܗ̈ܘܼܝ.. ܥܠ ܒܬܘ̈ܠܬܐ
                    ܕܡܬܢܛܪ̈ܢ] ܗ̈ܘܝ ܒܩܝ̈ܛܘܢܐܿ. ܕܠܐܐܫܬܟܚ [ܡܿܢ ܕܡܢ ܩܝ̈ܛܘܢܐ <pb n="81"/> ܠܩܒܪܐ ܢܣܒܘܠ
                    ܐ̈ܢܝܢ].. ܥܠ ܐܘܪ̈ܚܬܐ ܪ̈ܘܪܒܬܐ [ܕܨܕ̈ܝ.. ܥܠ ܫܒ̈ܝܠܐ [ܕܐܬܦܼܣܩܘ.. ܥܠ ܩܘܪ̈ܝܐ] ܕܐܘܦܝܘ
                    ܥܡܘܪ̈ܝܗܝܢ ܐܟܚܕܐ.. ܥܠ ܣܓܝ̈ܐܬܐܿ [ܕܐܝܟ ܗܠܝܢܿ.] ܕܥܒܿܪ̈ܢ ܠܡܠܬܐ ܘܠܬܫܥܝܬܐ ܕܟܠܗܘܢ
                    ܡܠܝ̈ܠܐ.. ܥܠ ܗܠܝܢ [ܡܟܝ ܐܝܬ] ܗܘܐ ܠܗ ܠܢܒܝܐ ܕܢܒܼܟܐ ܘܕܢܐܡܪ܇ ܕܘܿܝ ܠܝܼ ܠܐ ܗܘܐ ܥܠ ܬܒܪܗܿ
                    ܕܒܪܬ ܥܡܝܼ. ܐܠܐ ܥܠ ܚܘܒܠܗܿ ܕܥܡܿܪܬܐ ܟܘܠܗܿ ܕܒܢܝ̈ܢܫܐ. ܕܒܝܕ ܚ̈ܛܗܝܗܿ ܐܬܚܒܼܠܬ: ܘܥܠ ܟܠܗܿ
                    ܬܒܝܠ ܒܡܠܐܗܿ ܕܚܪܒܬܼ ܡܢ ܟܕ ܘܨܕܬܼ ܡܢ ܥܡܘܪ̈ܝܗܿ. ܟܕ ܐܝܬ ܗܘܐ ܠܗܼ ܐܝܟ ܕܣܿܒܪ ܐܢܐܼ
                    ܠܡܬܚܫܚܘ܆ ܒܡ̈ܠܐ ܕܡܢ ܢܒܝ̈ܘܬܐ ܕܟ̈ܢܘܬܗ. ܘܢܐܝܬܐ ܘܢܐܡܪ ܠܘܬ ܫܪܟܢܐ ܕܐܫܬܚܪܘ ܒܒ̈ܢܝܢܫܐ
                    ܕܐܪܩܕܘ ܘܐܝܠܠܘ ܡܫ̈ܡܫܢܘܗܝ ܕܐܠܗܝ. ܠܘ ܒܠܚܘܕ ܕܓܡܼܪ ܣܡܝܕܐ ܘܢܩܝܐܼ ܡܢ ܒܝܬܗ ܕܐܠܗܟܘܢܼ. ܐܠܐ
                    ܡܛܠ ܕܪܘܓܙܐ ܕܒܝܕ ܚ̈ܛܗܐܼ. ܒܕܡܘܬ ܩܒܪ̈ܐ ܠܫ̈ܠܕܐ ܡܝ̈ܬܬܐ ܡܢ ܫܠܝܐ ܥܒܼܕܗ ܠܒܝܬܗ ܩܕܝܫܐ
                    ܕܐܠܗܐ. ܘܣܪܝ ܒܦܓܪ̈ܐ ܡܝ̈ܬܐ ܚܠܦ ܣܓ̈ܘܕܐ ܚܝ̈ܐ.. ܘܬܘܒ ܐܦ ܗܿܝ ܬܿܢܐ ܗܘܐܼ ܘܐܡܿܪ: ܕܬܒ
                    ܒܐܒܠܐ ܐܪܥܐܼ. ܘܢܐܠܘܢ ܟܠܗܘܢ ܥܡܘܪ̈ܝܗܿ. ܟܕ ܛܒ ܠܐ ܗܘܼܬ ܪܚܝܩܐܼ. ܐܦܠܐ ܗܿ ܕܩܪܘ ܠܐ̈ܠܝܬܐ
                    ܘܠܡܪ̈ܩܕܬܐ: ܕܐܒܠܐ ܐܟܚܕܐ ܢܥܒ̈ܕܢܼ. ܠܘ ܥܠ ܫܠܕܐ ܚܕܐܿ. ܐܘ ܥܠ ܥܡܐ ܚܕ. ܐܘ ܥܠ ܚܕ ܝܚܝܕܝܐ.
                    ܐܘ ܥܠ ܒܥܠ ܛܠܝܘܬܐ ܕܡܬܼܚܛܦ ܡܢ ܡܘܬܐ.. ܐܠܐ ܥܠ ܥܡ̈ܡܐܼ ܘܥܠ ܡ̈ܠܟܘܬܐ. ܘܥܠ ܬܚ̈ܘܡܐ ܘܥܠ
                    ܦܢ̈ܝܬܐ. ܘܥܠ ܡܕ̈ܝܢܬܐ ܬܩ̈ܝܦܬܐ ܕܐܚ̈ܝܕܢ ܘܢܗܿܡܝܢ ܡܕܝܪ̈ܝܗܝܢ܇ ܥܠ ܫ̈ܠܕܐ ܣܪ̈ܝܬܐ ܕܒܓܘܗܝܢ܀
                    ܗܠܝܢ ܗܟܝܠ ܟܕ ܠܥܘܗܕܢܐ ܕܬܫܥܝܬܐ ܨܿܒܝܬ ܐܢܐ ܕܘܝܐ ܠܡܝܬܝܘܼ. ܒܒܘ̈ܠܗܝܐ ܣܓܝ̈ܐܐ ܚܘܫ̈ܒܝ
                    ܡܬܬܚܕܝܢ ܗܘܘܿ. ܘܡܛܠ ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܘܕܐܗܡܐ <pb n="82"/> ܡܢ ܗܕܐ ܡܬܚܿܫܒ ܗܘܿܝܬ ܚܕܐ ܕܙܥܘܪ̈ܝܢ
                    ܦܘ̈ܡܐ ܘܠܫ̈ܢܐ ܟܠܗܘܢ ܠܡܫܬܥܝܘ ܥܠܝܗܿ܆ ܘܬܘܒܼ ܕܐܦ ܐܠܘ ܐܫܬܟܚܘ ܗܠܝܢ ܕܐܦܢ ܩܠܝܠ ܡܢ ܣܓܝ
                    ܪ̈ܫܡܝܢ ܗܘܘܼ. ܡܘܢ ܗܢܝܢܐ ܐܝܬ ܡܢ ܗܕܐ܇ ܟܕ ܐܦ ܥܠܡܐ ܟܠܗ ܡܼܛ ܠܗ ܘܡܼܛܐ ܠܫܪܝܐܿ. ܘܡܬܚܐ
                    ܕܕܪ̈ܐ ܐܬܟܪܝ ܠܗܿ. ܘܠܡܢܘ ܢܟܬܘܒ ܐܝܢܐ ܕܟܿܬܒ. ܗܝܕܝܢ ܐܬܚܿܫܒܬܼ. ܕܙܕܩܐ ܗܝ ܩܠܝܠ ܡܢ ܣܿܓܝ
                    ܥܠ ܡܪܕܘܬܢܿ ܠܐܝܠܝܢ ܕܡܢ ܒܬܪܢ. ܘܐܦܢ ܗܼܢܘܢ ܥܡܢ ܒܬܪܥ ܫܘܠܡܐ ܢܩܿܫܝܢ. ܢܘܕܥ ܘܢܼܫܠܡ ܠܗܘܢܿ
                    ܒܝܕ ܟܬܝ̈ܒܬܢܼ. ܛܟ ܗܼܢܘܢ ܢܕܚܠܘܢ ܘܢܙܘܥܘܢ. ܗܼܘ ܗܢܐ ܫܪܟܢܐ ܕܥܠܡܐ ܕܡܢ ܒܬܪܢ ܩܐܿܡ. ܡܢ
                    ܫܒܛܐ ܕܚܝܠܐ ܕܚܢܢ ܒܗ ܒܝܕ ܣܟ̈ܠܘܬܢ [ܐܬܢܿܓܕܢ.] ܘܒܝܕ ܡܪܕܘܬܢ ܕܝܠܢ ܕܘ̈ܝܐܼ ܢܬܚܿܟܡܘܢ
                    ܗܼ̤ܘܢܼ. ܘܢܫܬܘܙܒܘܢ ܡܢ ܪܘܓܙܐ ܕܬܢܢ܆ ܘܡܢ ܬܫܢܝܩܐ ܕܥܬܝܕ. ܠܢ ܕܝܢ ܕܝܠܢ ܒܙܒܢܐ ܗܢܐ
                    ܕܐܬܕܪܟܢ܆ ܙܒܢܐ ܗܼܘ ܠܢ ܕܥܡ ܢܒܝܐ ܢܒܟܐ ܘܢܐܡܪ܇ ܕܣܠܼܩ ܡܘܬܐ ܒܟ̈ܘܝܢ܆ ܘܥܼܠ ܒܬܪ̈ܥܝܢܼ ܘܐܚܪܒ
                    ܣܚܪ̈ܬܢ܀ [ܗܿܝ ܕܛܟ ܒܗܠܝܢ ܕܗܫܐ] ܥܝܢ ܕܢܒܝܘܬܐ ܚܝܪܐ ܗܘܬܿ. ܟܕ ܗܠܝܢ ܡܬܢܒܝܐ [ܗܘܬܿ ܥܠܝܢܼ
                    ܝܬܝܪܐܝܬ ܕܒـ]ـܥܿܒܕܐ ܐܬܚܙܝܬܼ. ܗܿܝ ܕܬܦܘܩ ܣܦܣܪܝ [ܡܢ ܚܠܬܗܿ: ܘܬܘܒܕ ܙܕܝܩܐ] ܥܡ ܚܿܛܝܐ.
                    ܐܝܟܐܢ ܕܐܦ ܓܕܫܬ. ܕܒܚܕ ܪܡܙܐܼ. ܚܕܐ ܡܥܨܪܬܐ ܗܘܘ܇ [ܘܫܪ̈ܕܘܕܐ ܕܡܿܦܪܬܝܢ ܘܡܬܐܿܟܠܝܢ ܡܢ
                    ܟ̈ܠܒܐ: ܘܡܦܪ̈ܣܝܢ ܘܕܫܝܢ ܒܙܘܥ ܪܒܐ. ܘܡܟܝܠ ܕܝܢ ܟܕ ܐܫܬܡܼܠܝ ܢܓܕܐ܆ ܝܡܐ ܠܐ̈ܦܝ ܦܠܣܛܝܢܐܼ.
                    ܘܠܐܪܥܐ ܕܐܘܪܫܠܡ ܫܪܝ ܕܢܥܒܪ. ܟܕ ܐܦ ܡܬܚ̈ܙܝܢ ܗ̈ܘܝ ܬܘܒ ܐܦ ܕܡܘ̈ܬܐ ܡܕܡ ܕܙܘܥܐ ܒܝܡܐ
                    ܠܐܢ̈ܫܐ܇ ܟܕ ܐܦ ܡܢ ܐܬܪܐ ܠܐܬܪܐ ܥܒܿܪ ܗܘܐ ܡܘܬܢܐ ܗܢܐ. ܟܕ ܚܿܙܝܢ ܗܘܘ ܣ̈ܓܝܐܐ ܕܡ̈ܘܼܬܐ
                    ܕܩܪܝܩܝܢ ܕܢܚܫܐ. ܘܝܿܬܒܝܢ ܒܗܘܢ ܒܕܡܘܬܐ <pb n="83"/> ܕܒܢ̈ܝܢܫܐ: ܕܦܣܝܩܝܢ ܪ̈ܝܫܝܗܘܢ.
                    ܘܠܒܝܟܝܢ ܩܘ̈ܦܐ ܬܘܒ ܕܢܚܫܐ. ܘܗܟܢܐ ܪܕܝܢ ܗܘܘ ܒܝܡܐܼ. ܘܡܬܚܙܝܢ ܕܐܿܙܠܝܢ ܠܐܝܟܐ ܕܡܿܛܝܒܝܢ]
                    ܗܘܘ܀ [ܐܝܟܢܐ ܕܒܟܠ ܕܘܟܐܼ. ܗܢܝܢ ܕ̈ܡܘܬܐ ܡܬܚ̈ܙܝܢ ܗ̈ܘܝ ܝܬܝܪܐܝܬ] ܒܠܝ̈ܠܘܬܐ ܕܚـ[ـܝܠܐܝܬ.
                    ܐܝܟ ܚܢܚܫܐ ܕܡܒܼܪܩ. ܘܐܦ ܒܛܘܦܣܐ ܕܢܘܪܐܼ. ܗܼܘ] ܗܟܢܐܡܬܚܙܝܢ [ܗܿܘܘ. ܒܢ̈ܝܢܫܐ ܐܘ̈ܟܡܐ ܕܠܐܼ
                    ܪܝܫܐܼ. ܕܝܿܬܒܝܢ ܒܩܪܝܒܝܢ ܕܡܙܠܓܐܼ. ܘܪܕܝܢ ܗܘܘ ܒـ[ـܝܡܐ ܩܠܝܠܐܝܬ܆ ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ ܗܼܝ
                    ܚܙܬܗܘܢܼ. ܩܪܝܒـ]ـܐ ܗܘܬ ܠܡܿܦܩܘ ܢܦ̈ـ[ـܫܬܗܘܢ ܕܚ̈ܙܝܐ܀ ܗ̈ܢܝܢ ܗܟܝܠ ܠܓܐܙܐ ܘܠܐܫܩܠܘܢ]
                    ܘܠܦܠܣܛܝܢܐ ܐܬܚܙܝܘ ܕܪܕܝܢ. [ܘܥܡ ܚܙܬܗܘܢ ]ܘܪܝܗܘܢ ܬܡܢ ܗܿܘܐ] ܗܘܐ. ܘܡܟܝܠ ܐܦ ܐܝܠܝܢ ܕܣܓܝ
                    [ܥܒܪ̈ܢ ܠܗܠܝܢ ܕܐܬܬܢܝ ܡܢ ܩܕܝܡ ܥܠ] ܡܕܝܢܬܐ ܐܠܟܣܢܪܕܝܐܼ. ܒܦܠܣܛܝܢܐ ܟܠܗܿ [ܡܣܬܥܪ̈ܢ ܗ̈ܘܝ.
                    ܐܝܟܢܐ ܕܩܘܪ̈ܝـ]ـܐ ܘܡ̈ܕܝܢܬܐܼ ܕܠܐ ܥܡܘܪ̈ܐ ܣܟ ܢܫܬ[ܒ̈ܩܢ ܗ̈ܘܝ܀ ܬܘܒ ܕܝܢܼ ܐܿܬܐ ܐܚܪܬܐܼ.]
                    ܕܠܘܚܡܐ ܘܕܓܙܪ ܕܝܢܼܐ ܟܐܢܐ ܕܐܠܗܐ. ܘܡܛܠ [ܕܗܟܢܐ ܥܘܬܪܐ ܕܣ̈ܓܝܐܐ ܕܠܐ] ܢܛܘܪ̈ܐ ܦܐܿܫ ܗܘܐ܇
                    ܕܗܒܐ ܘܣܐܡܐ ܘܫܪܟܐ [ܕܗܘܠܐ: ܡܪ̈ܓܢܝܬܐ ܕܥܠܡܐ. ܟܕ] ܦܬܝܚܝܢ ܬܪ̈ܥܡܐ ܘܫܒܝܩܝܢ ܓـ[ـܐ̈ܙܐ
                    ܘ[ܡܿܠܼܝܢ ܒ̈ܬܐ ܟܠ ܨܒܘ ܘܟܠ ܫ̈ܐܠܢ ܕܥܠܡـ]ـܐ: ܘܐܢ ܢܓܕܫ ܘܢܬܪܓܪܓ ܗܘܐ ܐܢܫ ܠܡܣܒ ܘܠܡܿܟܢܫܘ
                    ܡܕܡ] ܐܝܟ ܕܢܩܼܢܐ ܗܘܐܼ ܟܕ ܪܢܐ [ܕܦܿܠܛ܆ ܒܗ ܒܗܿܘ ܝܘܡܐ ܡܕܪܟ ܗܘܐ ܠܗ] ܓܙܪ ܕܝܢܼܐ.. ܐܝܟܢܐ
                    ܕܐܦ ܥܠ [ܡܕܝܢܬܐ ܚܕܐ: ܡܿܬܢܝܢ] ܗܘܘ ܒܬܚܘܡܐ ܕܐܓܝـ]ܦܛܘܣ. ܗܿܝ ܗܕܐ ܣܼܦܬܿ ܡܢ [ܣܟܗܿ ܠܓܡܪ].
                    ܟܕ ܦـ[ـܫܘ ܒܗܿ ܒܟܠܗܿ ܓܒܪ̈ܐ ܫܒ̈ܥܐܼ. ܥܡ ܛܠܝܐ ܚܕ [ܙܥܘܪܐ ܒܪ ܥܣܪ ܫ̈ܢܝܢ. ܘܟܕ ܠܡ ܗܼܢܘܢ
                    ܗܠܝܢ ܠܘܬ] ܚܕ̈ܕܐ ܐܬܘܥܕܘ܆ ܐܬܟܼܪܟܘ [ܒܡܕܝܢܬܐ ܟܠܗܿ.] ܘܚܙܘ <pb n="84"/> [ܕܠܝܬ ܒܗܿ ܕܚܝ]
                    ܐܠܐ ܐܢ ܗܼܢܘܢ܆ ܘܫܪܟܐ ܕܫ̈ܠܕܐ [ܕܡܪ̈ܗܠܢ ܘܚܠܝ̈ܛܢ] ܒܚܕ̈ܕܐܼ. [ܘܟܕ ܝܘܡܐ ܚܕ] ܘܬܪ̈ܝܢ ܘܥܕܡܐ
                    ܠܚ̈ܡܫܐ: ܗܼܢܘܢ ܗܠܝܢ [ܗܘܘ] ܒܚܝ̈ܐܼ. ܐܬ[ܡܠܟܘܢ ܒܝܢـ]ـܬܗܘܢ ܟܕ ܐܿܡܪܝܢ܆ ܕܐܟܒܪ ܠܡܼ
                    [ܦܠܛܝܢܢ ܠܢ. ܐܠܐ ܡܛܠ] ܕܗܫܐ ܦـ[ـܫܝܩ ܠܢ܆ ܬܘ] ܢܥܘܠ ܠܒ̈ܬܐ ܪܘܪ̈ܒܐ: ܘܢܿܟܢܫ ܠـ[ـܢ ܕܗܒܐ
                    ܘܣܐܡܐ] ܘܡܕܡ ܕܐܝܬ [ܒܗܘܢܼ. ܘܢܡܼـ]ـܠܐ ܒܝܬܐ ܚܕ. ܟܒܪ ܢܚܐܼ [ܘܢܗܘܐ ܠܢ.. ܗܼܢܘܢ] ܗܟܝܠ
                    ܗܿܢܘܢ ܐܝܟ ܕܐܡܿܪܝܢ] ܗܘܼܘ ܕܗܼܘܬ ܒܫܪܪܐܼ. ܐܡܪܚـ[ـܘ ܘܥܼܠܘ ܠܒ̈ܬܐ] ܗܠܝܢ ܕܥܬܝܪܝܢ [ܗܘܘ]
                    ܘܨܿܕܝܢ ܡܢ ܥܡܘܪ̈ܐ. ܘܟܢܫܘܢ ܬܠ̈ܬܐ ܝܘ̈ܡܝܢ܆ ܘܡܠܼܘ ܒܝܬܗ ܚܕ ܪܒܐ܆ ܕܗܒܐ ܘܣܐܡܐ ܒܠܚܘܕ.
                    ܘܒܝܘܡܐ ܕܬܠ̈ܬ [ܛܥܢܼܘ ܘܥܠܼܘ. ܘܐܕܪܟ] ܐܢܘܢ ܬܡܢ [ܪܘܓܙܐ] ܒܓܘܗ ܕܒܝܬܐ. ܘܡܢ ܫܠܝ ܢܦܼܠܘ
                    [ܘܣܦܘ ܟܠܗܘܢ ܒܚܕܐ] ܫܥܐܼ [ܥܠܘܗܼܝ ܕܗܿܘ] ܡܕܡ ܕܟܢܫܘ܇ ܣܛܪ ܡܢ ܛܠܝܐ [ܗܿܘ ܙܥܘܪܐ. ܘܗܟܢܐ]
                    ܛܠܝܐ ܗܿܘ [ܦܼܫ ܒܠܚܘܕܘܗܝܼ] ܘܟܕ [ܚܼܙܐ ܕܡܝܼܬܘ] ܗܠܝܢ ܟܠܗܘܢ: [ܘܡܟܝܠ ܒܢ̈ܝܢܫܐ ܕܚܝ̈ܝܢ ܠܝܬ
                    ܒܗܿ ܒܡܕܝܢܬܐ ܟܠܗܿ:] ܐܬܚܿܫܒ [ܕܢܦܘܩ ܘܢܫܿܢܐ ܠܗ ܠܒܪ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐ. ܘܟܕ ܐܬܐܼ ܘܡܼـ]ـܛܐ
                    ܠܬܪܥܐ ܕܡܕܝܢܬܐ: ܒܕ[ܡܘܼܬܐ ܕܓܒܪܐ ܠܒܟܗ ܘܐܥܛܼܦܗ܆ ܘܐܘܬܒܗ] ܥܠ ܬܪܥܐ ܕܒܝܬ ܕܡܿܠܼܐ ܗܿܘ
                    [ܕܟܢܿܫܘ. ܘܗܟܢܐ ܙܒ̈ܢܬܐ ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܥܒܼܕ ܠܗ܀ ܘܓܒܪܐ ܠܡ] ܚܕ ܥܬܝܪܐ: [ܡܢ ܩܕܡ ܙܒܢܐ ܠܐܘܣܝܐ
                    ܕܝܠܗ ܢܦܝܩ ܗܘܐ: ܘܟܕ] ܫܿܡܥ ܕܚܼܪܒܬ ܠܗܿ [ܡܕܝܢܬܐܼ. ܕܚܼܠ ܗܘ ܘܦܼܫ ܠܒܪ ܟܕ ܐܡܪ܇ ܕ]ܐܟܒܪ
                    ܡܬܪܚܡ ܥܠܝ] ܐܠܗܐܼ ܘ[ܫܿܒܩ ܠܝ ܒܚ̈ܝܐ. ܟ] ܠܡ ܗܼܘ ܗܢܐ ܒܨܠܘܬܐ ܘܒܬܝܒܘܬܐ ܐܡܝܢ ܗܘܐ
                    [ܘܒܬܟܫܦܬܐ: ܘܛܒܼܐ ܫܡܼܥ ܕܣܼܦܬ ܠܗܿ ܟܠܗܿ ܡܕܝܢܬܐ ܠܓܡܪ܆ ܒܬܪ ܝܘ̈ܡܬܐܼ ܠܐ ܚܡܣܢ ܕܠܐ ܢܫܕܪ
                    ܘܢܐܠܦ ܥܠ ܒܢ̈ܝ ܒܝܬܗ܇ ܐ݀ܦ ܥܠ ܡܕܝܢܬܐ ܟܠܗܿ. ܘܫܕܪ ܐܦܛܪܘܦܐ ܚܕ ܥܡ ܥ̈ܒܼܕܘܗܝ ܐܚܪ̈ܢܐܼ ܟܕ
                    ܐܡܿܪ. ܕܬܘܘ ܠܡ ܙܠܘܼ. <pb n="85"/> ܘܝܠܦܘ ܫܪܪܐ ܕܡܢܐ ܓܼܕܫ ܠܒܝܬܝܼ ܘܐܦ ܠܡܕܝܢܬܐ ܟܠܗܿ.
                    ܗܼܢܘܢ ܗܟܝܠ ܗܠܝܢ. ܐܬܼܘ ܠܡܕܝܢܬܐܼ ܘܥܠܼܘ ܘܐܬܟܪܟܘ ܒܗܿ܆ ܘܣܟ ܒܢ̈ܝܢܫܐ ܒܚܝ̈ܐܼ ܠܐ ܐܫܟܚܘ
                    ܐܠܐ ܐܢ ܛܠܝܐ ܗܿܘ: ܟܕ ܝܬܝܒ ܘܒܿܟܐ ܘܩܪܝܒܐ ܢܦܫܗ ܠܡܬܿܛܠܩܘ ܡܢ ܒܟܼܝܐ. ܟܕ ܕܝܢ ܐܫܟܚܘܗܝ
                    ܫܐܠܘܗܝܼ ܕܡܢܐ ܝܬܝܒ ܐܢܬ] ܗܪܟܐܿ ܘܠܐ [ܥܪܩܼܬ. ܟܕ ܕܝܢ ܐܫܿܬܥܝ ܠܗܘܢ ܟܠܡܕܡ ܕܗܘܼܐ: ܘܥܠ]
                    ܓܒܪ̈ܐ ܗܠܝܢ ܫܒ̈ـ[ـܥܐ: ܘܥܠ ܟܠ ܕܟܿܢܼܫܘ ܘܥܠ ܡܕܡ ܕܓܼܕܫ ܠܗܘܢ: ܟܕ ܐܦ] ܚܘܝ ܠܗܘܢ ܘܗܼܢܝܢ
                    ]ܫ̈ܠܕܝܗܘܢܼ. ܘܐܦ ܡܕܡ ܕܟܢܼܫܘ. ܘܟܕ ܚܼܙܐ ܠܡ ܓܒܪܐ] ܗܿܘ ܐܦܛܪܘܦܐ: ܠܕܗܒܐ ܗܿܘ [ܣܓܝܐܐܼ.
                    ܓܪܓܬܗ ܫܥܬܗܼ ܐܦ ܠܗ. ܘܐܡܼܪ] ܠܛܠܝ̈ܐ ܕܥܡܗ. ܢܿܛܥܢ ܡܢ ܗܢܐ [ܕܗܒܐ. ܗܼܢܘܢ ܕܝܢ ܡܛܠ ܕܕܚܼܠܘܼ
                    ܐܡܼܪܘ. ܕܚܢܢܼ] ܠܐ ܩܿܪܒܝܢܢ ܠܗ. ܐܝܟ ܕܝܢܝ ܕܒܿܥܐ ܐܢـ[ـܬ ܣܥܘܪ.. ܥܠܼ ܕܝܢ ܘܛܥܼܢ ܡܢ ܕܗܒܐ
                    ܗܿܘܼ] ܟܡܐ ܕܐܬܡܨܝ ܒܒܥܝܪܗ. ܘܕܒܪ ܐܦ [ܠܛܠܝܐ ܗܿܘ ܥܡܗܼ ܘܚܼܪܘ ܕܢܦܼܩܘܢ. ܘܟܕ] ܡܼܛܐ ܠܬܪܥܐ
                    ܕܡܝܕܢܬܐܼ. ܪܗܼܛ ܒـ[ـܕܡܘܼܬܐ ܕܓܒܪܐ ܒܬܪܗܼ. ܘܠܒܼܟܗ ܘܦܟܪܗ ܠܗ] ܘܠܛܠܝܐ ܗܿܘܼ. ܘܐܥܛܦ
                    ܐܢܘܢ.. ܗܼܘ ܕܝܢ [ܟܕ ܐܬܬܼܚܕ ܡܬܚܿܫܒ ܗܘܐ܆ ܕܡܛܠ] ܕܗܒܐ ܗܢܐ ܓܿܕܫ̈ܢ ܗܠܝܢ. ܟܕ ܩܿܥܝܢ [ܠܗ
                    ܗܠܝܢ ܐܚܪ̈ܢܐܼ. ܕܗܦܘܟ ܘܣܝܡܝܗܝ ܒܕܘܟܬܗܼ] ܕܟܒܪ ܡܫܼܬܪܝܬ.. ܗܝܕܝܢ ܗܼܦܟ [ܗܼܘ ܘܛܠܝܐ ܗܿܘ
                    ܠܒܝܬܐ. ܘܟܕ ܥܠܘ] ܬܪ̈ܝܗܘܢ ܣܦܘ. ܘܗܠܝܢ ܕܫܪܟܐ ܥܪܩܘܼ [ܘܗܟܢܐ ܐܬܦܠܛܘ܀ ܡܕܝܢܬܐ ܕܝܢ ܬܘܒ
                    ܐܚܪܬܐ:] ܒܬܚܘܡܐ ܕܕܦܠܣܛܝܢܐ ܡܫܿـ[ـܬܥܝܢ܆ ܕܒܗ ܒܙܒܢܐܐܬܚܙܝܘ ܠܗܘܢ ܫ̈ܐܕܐ:] ܒܕܡܘܬܐ ܠܡ ܕܗܐ
                    ܡܠܐ̈ܟܐ ܐܢܘܢܼ. [ܘܐܛܥܝܘ ܒܗܘܢ ܟܕ ܐܡܿܪܝܢ ܠܗܘܢ܆ ܕܢܪܗܼ]ܛܘܢ ܠܣܓܕܬܐ ܕܨܠܡܐ ܚܕ ܕܢܚܫܐ.
                    ܕ[ܗܫܐ ܠܡ ܐܝܟ ܫܪܟܐ ܕܐܢܕܪ̈ܝܢܬܐ] ܕܢܚܫܐ ܕܐܝܬ ܒܡ̈ܕܝܢܬܐ ܫܒܝܩ [ܗܘܐ. ܡܡ ܩܕܝܡ] ܕܝܢ [ܦܬܟܪܐ
                    ܕܚ̈ـ]ـܢܦܐ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܘܐܦ <pb n="86"/> ܫܡܐ ܐܝܬ [ܗܘܐ ܠܗ. ܘܡܢ ܙܥܘܪ̈ܐ] ܐܝܠܝܢ
                    [ܒܚܢܦܘܬܐ ܐܚܝـ[ـܕܝܢ ܗܘܘ: ܘܐܦ ܗܫܐ ܠܡ ܒـ[ـܟܣܝܐܼ ܡܣܼܬܓܕ ܗܘܐ]. ܠܗܢܐ [ܗܟܝܠ ܐܥܒـ]ـܕܘܗܿ
                    ܕܝ̈ܘܐ ܠܡܕܝܢܬܐ ܟܠܗܿ [ܡܢ ܣܟܗܿ ܠܡܣܓܕܼ] ܟܕ ܐ̱ܡܿܪܝܢܼ [ܕܐܢ ܠܡ ܡܿܩܕܡܝܢ] ܐܢܬܘܢ ܘܣܿܓܕܝܢ
                    ܐܢܬܘܢ ܠܦـ[ـܠܢ ܨܠܡܐܼ. ܡܘܬܐ] ܠܗܕܐ ܡܕܝܢܬܐܼ [ܠܐ ܥܐܿܠ. ܗܼܢـ]ـܘܢ ܗܟܝܠ ܕܘ̈ܝܐܼ. ܐܝܠܝܢ
                    ܕܐܦ ܒܡـ[ـܙܡܘܪܐ ܐܬܐܡܪ̈ܝܼ ܫ̈ܠܡܢ] ܗ̈ܘܝ [ܥܠܝܗܘܢ. ܕܙܥܼܘ] ܘܢܕܘܼ ܐܝܟ ܐܪ̈ܘܝܐ. ܘܟܠܗܿ
                    [ܚܟܬܗܘܢܼ ܐܒܕ]ܬ. ܗܟܢܐ [ܗܢܘܢ ܗܠܝܢ] ܒܝܕ ܕܪܘܿܝܢ܆ ܘܨܢ̈ܥܬܗܘܢ ܐܒ̈ـ[ـܝܕܢ ܗ̈ܘܝ] ܘܒ̈ܛܝܠܢ
                    ܒܚܦܗ [ܕܪܓܙܐ. ܠܗܕܐ] ܒܝܕ ܛܥܝܘܬܗܘܢ ܐܬܕܒܼܘܼ. ܐܝܟ [ܡܿܢ ܠܡ ܕܢܦܼـ]ـܠܛܘܢ ܡܢ ܡܘܬܐ. [ܟܕ ܠܐ
                    ܝܕܥܼܘ ܠܡܘܬܐ] ܬܢܝܢܐ ܡܢ ܗܕܐܼ ܘܠܨܠܡܐ ܗܿܘ [ܢܦܼܠܘ ܘܣܓܕܘ] ܟܠܗܘܢ. [ܘܡܛܠ ܕܝܢ ܕܚܝܠܐ]
                    ܐܠܗܝܐ ܥܠ ܛܥܝܘܬܗܘܢ ܢܬܓܠܐ܇ ܟܕ ܩܕܡ ܨܠܡܐ ܗܿܘ [ܟܢܝܫܝܢܼ ܡܢ ܫܠܝܐܼ.] ܐܝܟܐܢ ܕܠܐ ܐܦ ܐܚܪ̈ܢܐ
                    ܠܛܥܝܘܬܐ ܕܐܝܟ ܗܕܐ ܢܬܪܡܘܢܼ. [ܒܕܡܘܬܐ ܕܥܠܥܠܐ] ܡܢ ܫܠܝ ܥܠܼܬ ܒܨܠܡܐ ܗܿܘ܆ [ܘܐܪܝܡܬܗ] ܠܥܠܼ
                    ܐܝܟ [ܐܠܦ ܩܘ̈ܡܝܢ܆ ܟܡܐ] ܕܚܝܪܐ ܥܝܢܐ ܠܥܠ. ܘܢܦܨܬܗ [ܡܢ ܗܿܘ ܟܠܗ ܪܘܡܐ: ܒܚܐܦܐ ܠܬܚܬ] ܥܠ
                    ܐ̈ܦܝ ܐܪܥܐܼ. ܘܐܬܕܩܩ [ܘܐܬܐܫܕ ܐܝܟ ܡܝ̈ܐ ܥܠ ܐ̈ܦܝ ܐܪܥܼܐܼ ܘܠܐ ܐܫܬܼܟܚ.] ܘܢܦܼܠܬ ܒܗܘܢ ܚܪܒܐ
                    [ܕܡܘܬܐܼ. ܥܕܡܐ ܠܪܡܫܐ ܢܦܫܐ ܕܚܿܝܼܐ] ܒܡܕܝܢܬܐ ܗܿܝ ܠܐ ܐܫܬܟܼܚܬ. [ܐܠܐ ܐܝܟ ܗܿܝ ܕܟܬܝܒܐ
                    ܒܢܒܝܐ: ܕܟܠܗܘܢ] ܠܡ ܣܦܼܘ ܠܗܘܢܼ. ܥܠ ܕܠܐ [ܡܬܕܟܪܝܢ ܗܘܘ ܒܫܡܗ ܕܡܪܝܐ. ܗܟܢܐ ܐܦ] ܠܗܠܝܢ
                    ܓܕܫܬ. </p>
                <p>[ܫܪܒܐ ܕܬܪܗܝܢ ܥܠܘܗܝ ܕܚܫܐ ܡܪܝܪܐܼ. ܘܥܠ] ܫܪܟܐ ܕܡ̈ܕܝܢܬܐ ܒܐܬܪ̈ܘܬܐ ܟܠܗܘܢ܀ ܥܠ [ܫܪܟܐ] ܕܝܢ
                    [ܕܡ̈ܕܝܢܬܐ ܘܕܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܦܠܣܛܝܢܐܼ: ܘܓܕܪܒܝܐ [ܟܠܗܿ ܘܕܬܝܡܢܐܼ ܘܡܕܢܚܐ: ܥܕܡܐ ܠܝܡܐ
                    ܕܣـ]ـܘܦܼ. <pb n="87"/> ܠܐ ܣܿܦܩܝܢܢ ܕܢܿܬܢܐ [ܡܛܠ ܗܠܝܢ. ܠܘ ܒܠܚܘܕ ܐܝܠܝܢ ܕܒܐܓܦܝܛܘܣ]
                    ܘܒܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ ܓܕ̈ܫܢ ܗ̈ܘܝܼ. [ܐܠܐ ܒܐ̈ܥܦܐ ܣܓܝ̈ܐܐ܀ ܟܕ] ܒܐܬܪܐ ܕܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ ܥܕܟܝܠ ܗܠܝܢ
                    ܒܫܡܥܐ[ ܡܬܩ̈ܒܠܢ ܗ̈ܘܝ܇ ܟܕ ܥܕܟܝܠ ܪ̈ܚܝـ[ـܩܢ ܗ̈ܘܝ. ܟܕ ܐܦܢ ܚܢܢܼ ܒܗ ܒܙܒܢܐ ܕܥܕܟܝ ܡܘܬܢܐ
                    ܒܦܠܣܛܝܢܐܼ ܬܡܢ] ܐܝܬܝܢ ܗܼܘܝܢ. ܘܢܚܼܬܢ ܡܢ ܦܠܣܼܛܝܢܐ ܠܒܝܬ [ܢܗܪ̈ܘܬܐ ܒܗܿ ܒܥܙܝـ]ـܙܘܬܗ.
                    ܘܬܘܒ ܗܦܼܟܢ ܣܠܩܢ܇ ܟܕ ܐܦ [ܐܕܪܟܼܬ ܡܪܕܘܬܐ] ܐܦ ܠܬܡܿܢ. ܘܠܫܪܟܐ ܕܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܩܠܝܩܝܐ
                    ܘܕܡܘܣܝܐ܇ [ܘܕܣܘܪܝܐ ܘܕܐܝܩـ]ـܘܢܝܐ ܘܕܒܬܘܢܝܐ ܘܕܣܝܐܿ. ܘܕܠܛܝܐ ܘܕܩܦܕܩܝܐ: [ܗܠܝܢ ܕܐܦ]
                    ܒܗܘܢܿ ܡܢ ܣܘܪܝܐ ܬܘܒ ܒܗ ܒܙܘܥ ܘܬܩܝܦܘܬܐ ܕܡܘܬܢܐ: ܥܕܡܐ ܠܗܿ ܠܡܕܝܢܬܐ ܡܠܟܘܬܐ ܪܕܝܢ ܗܘܝܢ.
                    ܟܕ ܝܘܡ ܡܢ ܝܘܡ ܘܐܦ ܚܢܢ ܥܡ ܟܠܢܫ ܒܬܪܥ ܩܒܪܐ ܢܩܿܫܝܢ ܗܘܝܢ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܢ ܢܗܘܐ ܗܘܐ ܪܡܫܐ
                    ܪܢܝܢ ܗܘܝܢܼ ܕܒܠܠܝܐ ܨܿܦܚ ܠܢ ܡܘܬܐ. ܘܐܦܢ ܬܘܒ ܢܡܛܐ ܨܦܪܐܼ. ܝܘܡܐ ܟܠܗ ܠܩܒܪܐ ܣܝ̈ܡܢ ܗ̈ܘܝ
                    ܐܦ̈ܝܢ. ܟܕ ܚܿܙܝܢ ܗܘܝܢ ܒܐܬܪ̈ܘܬܐ ܗܠܝܢ ܩܘܪ̈ܝܐ ܕܚܪ̈ܘܒܢ ܘܢܗ̈ܡܢ܇ ܫ̈ܠܕܐ ܕܫ̈ܛܝܚܢ ܥܠ ܐܪܥܐ
                    ܘܠܝܬ ܡܿܟܫܢܫܢܐ.. ܐܚܪ̈ܢܐ ܐܝܟܢܐ ܕܫܪܟܐ ܩܠܝܠ ܦܼܫܘ. ܕܛܥܝܢܝܢ ܘܐܿܙܠܝܢ [ܫܿܕܝܢ ܘܗܿܦܟܝܢ:]
                    ܒܕܡܘܬ ܟܐ̈ܦܐ ܡܕܡ ܕܡܥܪܓܠ ܐܢܫ ܘܐܙܿܠ ܫܿܕܐ ܘܗܿܦܟ [ܐܿܬܐ ܕܢܛܥܢ܇] ܘܬܘܒ ܢܫܼܕܐ ܒܝܓܪܐ
                    ܘܢܗܦܘܟ ܢܛܥܼܢ: ܘܗܟܢܐ ܢܥܪܓܠ [ܝܘܡܐ ܟܠܗ. ܐܚܪ̈ܢܐ] ܕܟܕ ܚܿܕܝܢ ܩܿܝܡܝܢ ܘܚܿܦܪܝܢ ܠܗܘܢ
                    ܩܒܪ̈ܐ.. ܐܚܪ̈ܢܐ ܕܠܓܡܪ ܐܘܦܝܘ ܘܫܒܩܼܘ ܒ̈ܬܝܗܘܢܼ ܟܕ ܨܿܕܝܢ ܡܢ ܥܡܘܪ̈ܐ.. ܣ̈ܛܛܝܘܢܐ [ܕܥܠ
                    ܐܘܪ̈ܚܬܐ ܕܡـ]ـܠܝܢ ܚܫܘܟܐ ܘܨܕܝܐ܇ ܘܥܒܝܕܝܢ ܣܘܪܕܐ ܠܡܥܠ ܘܠܡܦܩ ܠܗܘܢܼ ܩܢܝܢܐ ܕܫܒܝܩ ܘܦܗܿ܇
                    ܘܠܝܬ ܡܟܢܫܢܐ ܘܡܿܒܕܪ ܥܠ ܛܘܪ̈ܐ.. ܦܣ̈ܩܐ ܕܥܢܐ ܘܕܥ̈ܙܐ ܘܕܬܘܪ̈ܐ] ܘܕܚܙܝܪ̈ܐ܇ ܕܗܘܘ ܐܝܟ ܫܪܟܐ
                        <pb n="88"/> ܕܚܝ̈ܘܬܐ [ܕܕܒܪܐ:] ܘܛܥܼܘ ܫܝܢܐ ܘܩܠܐ ܐܢܫܝܐ ܕܡܕܒܿܪ ܗܘܐ ܠܗܘܢ.. ܐܪ̈ܥܬܐ
                    ܕܡ̈ـ[ـܠܝܢ ܘܛܒ̈ܢ] ܒܟܠ ܦܐܪ̈ܝܢ܇ ܘܫܿܚܠܝܢ ܘܢܿܚܬܝܢ [ܘܠܝܬ ܠܗܘܢ] ܡܟܢܫܢܐ.. [ܚܩ̈ܠܬܐ]
                    ܕܟܗ̈ܝܢܢ ܒܥܒܘܪܐ. ܘܩܝ̈ܡܢ ܒܐܬ[ܪ̈ܘܬܐ ܟܠܗܘܢ܇] ܗܠܝܢ ܕܥܒܿܪܝܢ ܗܘܝܢ ܒܗܘܢ܇ ܡܢ ܣܘܪܝܐ ܥܕܡܐ
                    [ܠܬܪܩܝܐ: ܕܚܿܘܪ̈ܢ ܘܩܝ̈ـ]ـܡܢ ܘ[ܠܝܬ ܕܚܿܨܕ] ܘܡܿܚܡܠ.. ܘܟܪ̈ܡܐ ܕܡܛܐ ܙܒܢܐ ܕ[ܢܬܩܛܦܘܢ
                    ܘܥܼܒܪ. ܟܕ ܙܒܢـ]ـܐ ܕ[ܝܬܘܐ ܥܙܝܙܼ.] ܘܛܪ̈ܦܝܗܘܢ ܐܬܼܪ̈ ܘܦܫܼܘ ܦܐܪ̈ܝܗܢ. [ܟܕ ܬܼܠܝܢ
                    ܒܓܘ̈ܦܢܝܗܘܢ܇ ܘܠܝܬ ܕܩܿܛܦ ܘܥܨܿܪ.. ܘܥܠ ܚܙܬܐ ܗܿܝ ܕܡܼܠܝܐ ܓܘܢܚܐ [ܘܡܪܝܪ ܗܘܐ ܚܙܘܗܿ ܘܚܢܝܓ
                    ܗܘܐ] ܐܒܠܗܿ. ܕܝܘܡ ܡܢ ܝܘܡ ܒܡܪܕܝܬܢ [ܦܓܥܐ ܗܘܬܼ. ܐܝܟܢ ܕܢܿܬܢܐ ܐܢܫܼ ܐܘ] ܡܢܐ ܢܟܬܘܒ: ܐܠܐ
                    ܐܢ ܕܥܡ [ܢܒܝܐ ܢܐܡܪ ܗܘܐ] ܗܿܘ ܕܚܿܙܐ܇ [ܕܬܬܒ] ܒܐܒܠܐ ܐܪܥܐ: [ܘܢܐܠܘܢ] ܟܠܗܘܢ [ܥܡܘܪ̈ܝܗܿ.
                    ܘܠܘ ܗܕܐ] ܒܠܚܘܕܼ. [ܐܠܐ ܘܗܿܝ ܬܘܒ] ܐܚܪܬܐ [ܕܐܡܝܪܐ. ܕܐ]ܠܼܬܿ ܘܝܬܼܒـ[ـܬܿ ܒܐܒܠܐ ܐܪܥܐ.]
                    ܐܠܼܬܿ ܘܝܬܼ[ܒܬܿ ܘܐܬܐܒـ]ـܠܬܿ ܬܒܝـ[ـܠ܇ ܐܠܿܐ ܪܘܡܗܿ] ܕܐܪܥܐ ܥܡ ܫܪܟܐ܀ ܟܕ ܐܦ ܒܚܙܬܐ ܕܗܠܝܢ
                    ܐܝܬ ܗܘܐ[ ܠܢ ܕܢܬܥـ[ـܗܼܕ. ܐܦ ܗܿܝ ܕܒܝܕ ܛܘܒܢܐ ܢܒܝܐ ܐܬܐܡܪܬܿ ܗܘܐ ܡܢ ܩܕܝܡܿ. [ܟܕ ܡܬܿܢܒܐ]
                    ܗܘܐ ܘܐܡܿܪ: ܕܡܬܚܿܒܠܘ [ܠܡ ܬܬܚܿܒܠ ܐܪܥܐ:] ܡܬܒܼܙܙܘ ܬܬܒܼܙܙ ܐܪܥܐ܇ ܘܡܕܠ ܬܕܘܠ ܐܪܥܐ: ܘܡܼܡܛ
                    ܬܡܼܘܛ ܐܪܥܐ: ܘܡܼܙܥ ܬܿܙܘܼܥ [ܐܪܥܐ:] ܘܬܢܘܕ ܐܝܟ ܥܪܙܠܐ: [ܘܢܥܼܫܢ ܥܠܝܗܿ ܥܘܼܠܗܿ: ܘܬܬܘܒ
                    ܘܬܗܘܐ] ܠܝܩܕܢܐܿ. ܐܝܟ ܒܛܡܬܐ ܘܐܝܟ [ܒܠܘܛܐ ܕܢܦܼܠ ܡܢ ܩܥܪܬܗ܆ ܗܠܝܢ ܒܝ̈ܘܡܬܢ] ܟܠܗܝܢ ܫܼܩܠ
                    ܫܘܠܡܐ ܓܡܝܪܐܝܬ: [ܠܘ ܒܝܕ ܢܘܓܪܐܼ. ܐܠܐܼ ܒܙܒܢܐ ܙܥܘܪܐ܀ ܙܘ̈ܥܐ] ܓܝܪ ܒܫܢܬܐ ܕܩܕܡ [ܗܕܐ
                    ܕܡܘܬܢܐ: ܘܢܘ̈ܕܐ <pb n="89"/> ܪ̈ܘܪܒܐ ܕܗܘܘ. ܗܠܝܢ] ܕܠܐ ܡܬܡܠܠܝܢ ܚ̈ܡܫ ܙܒ̈ܢܝܢ܆ ܟܕ ܒܗܿ
                    ܒܡܕܝܢܬܐ ܗܿܝ ܕܒܗܿ ܐܝܼܬܝܢ ܗܘܝܢ] ܗܘܼܘ ܗܠܝܢ ܕܠܘ ܩܠܝܠ ܐܝܟ [ܪܦܦ ܥܝܢ ܗܘܼܘ ܘܥܒܿܪܝܢ. ܐܠܐ
                    ܘܥܕܢܐ] ܣܓܝܐܐ ܠܒܿܟܝܢ ܗܘܘܼ. ܥܕܡܐ[ ܕܣܒܪܐ ܕܚܝ̈ܐ ܡܘܦܐ ܗܘܐ ܡܢ ܟܠܗܘܢ ܒܢ̈ܝ] ܒܣܪܐ
                    ܘܡܬܦܣܩܿ. ܕܠܝܬ ܬܘܒ ܦܘ[ܫܐ ܡܢ ܒܬܪ ܢܘܬܦܗ ܕܚܕ ܚܕ ܡܢ ܙܘ̈ܥܐ] ܗܠܝܢ܆ ܘܗܝܕܝܢ ܫܿܠܝܢ ܗܘܘ.
                    ܗܝـ[ـܕܝܢ ܕܬܕܘܠ ܐܪܥ ܕܟܬܝܒ ܒܢܒܝܘܬܐ]܀ ܒܫܢܬܐ ܕܝܢ ܕܬܠ̈ܬ ܕܩܕܡ ܗܕܐ ܕܡـ[ـܘܬܢܐ: ܘܐܦ ܒܗܿ
                    ܕܐܪ̈ܒܥܼ ܘܥܕܡـ]ـܐ ܠܫܢܬܐ ܗܕܐ: ܕܠܼܬ ܐܪܥܐ ܟܠܗܿ ܕܡܥܪܒܐ. [ܘܥܫܢܘ ܘܬܩܦܘ ܩܪ̈ܒܐ] ܒܪܗܘܡܐ
                    ܡܕܝܢܬܐ: ܘܒܐܪܡܒܝܢܝܐ ܕܠܓܘ ܡܢܗܿ. ܬܘܒ ܘܐܦ [ܒܩܪܬܝܓܢܐܼ ܗܿܝ] ܕܒܐܬܪܐ ܕܦܪܝܩܝܐ. ܘܬܘܒ ܐܦ
                    ܥܡ̈ܡܐ ܬܩܝܦ̈ܐ ܕܠܐ [ܡܢܝܢ: ܗܠܝܢ ܕܡܠܟܘܬܐ] ܗܕܐ ܠܘܩܒܠܗܘܢ. ܘܡܢܗܘܢ ܡܿܢ ܒܝܕ ܥܘܕܪܢܐ ܕܐܠܗܐܼ
                    [ܐܬܼܟܒܫܘ ܡܢ ܡܠܟܘܬܐ] ܗܕܐ. ܗܢܘ ܕܝܢ ܪܗܘܡܐ ܘܐܦܪܝܩܝܐ [ܘܐܬܪ̈ܘܬܗܘܢ ܘܡܠ̈ܟܘܬܗܘܢ. ܟܕ ܐܦ]
                    ܐܬܕܒܪܘ ܡ̈ܠܟܝܗܝܢ ܘܐܬܘ ܠܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ. ܘܙܒܢܐ ܕܥܕܡܐ [ܠܫܘܠܡܗܘܢ. ܠܗܘܢ ܚܿܙܝܢ ܗܘܝܢ. ܟܕ ܗܘܘ
                    ܡܫܥܒ̈ܕܐ. ܐܝܟ ܫܪܟܐ ܕܚܕ ܚܕ ܡܢ ܪ̈ܝܫܢܐܼ] ܥܡ ܫܒ̈ܝܬܐ ܕܐܬܪ̈ܘܬܗܘܢ܀ ܥܡ̈ܡܐ ܕܝܢ ܒܪܒܪ̈ܝܐ
                    ܗܠܝܢ: ܕܐܝܟ ܕܟܬܝܒ ܕܕܠܘ ܡܢ ܣܘ̈ܦܝܗܿ ܕܐܪܥܐ. ܬܩܦܘ ܘܟܒܫܘ: ܘܐܚܪܒܘ ܘܐܘܩܕܘ ܘܒܙܘ. ܘܐܬܘ ܐܦ
                    ܥܕܡܐ ܠܗ ܠܫܘܪܐ ܕܡܕܝܢܬܐܼ ܟܕ ܚܢܢ ܒܗܿ. [ܘܐܦ] ܫܒܼܘ [ܡܢ ܦܪ̈ܣـ]ـܛܘܬܐ ܕܝܠܗܿܘܡܢ ܥܡܘܪ̈ܝܗܿ.
                    ܠܘ ܚܕ ܫܢܬܐ ܒܠܚܘܕܼ ܐܠܐ] ܘܬܠ̈ܬ [ܒܬܪ] ܚܕ̈ܕܐ. ܘܡܛܠ ܬܩܝܦܘܬܗܘܢܼ ܠܐ ܐܢܫ ܫܟܚ [ܕܢܩܘܡ
                    ܩܕܡܝܗܘܢ]܀ ܗܟܢܐ ܥܠ ܡܠܟܘܬܐ ܗܕܐ ܐܩܠܝܘ. ܥܕܡܐ ܕܢܫܠܚܘܢ [ܒܝܕ ܐܪ̈ܙܓܕܐ: ܕܬܬܩـ]ـܢܘܢ ܠܢ
                    ܦܠܛܝܢ ܕܝܠܟܘܢܼ [ܕܗܐ] <pb n="90"/> ܠܡ ܠܬܡܘܢ ܐܬܝܿܢܢ. ܥܕܡܐܼ [ܕܐܦ ܙܘܥܬܐ ܥܠ ܡܠܟܐ] ܘܥܠ
                    ܪ̈ܘܪܒܢܐ [ܢܦـ]ـܠܼܬܿ. ܘܬܪ̈ܥܐ ܕܦܠܛܝܢ ܡـ[ـܟܝܠ ܒܝܕ ܦܪ̈ܙܠܐ ܡܬܬܚܕܝܢ] ܗܘܘ ܘܡܬܼܚܣܢܝܢ. [ܟܕ
                    ܐܝܟ ܕܡـ]ـܢܗܘܢ ܡܕܝܢܬܐ ܟܠܗܿ [ܐܬܟܒܫܬ ܘܠܦܠܛܝܢ] ܒܠܚܘܕ [ܐܝܨܦܘ ܕܢܚܣܢـ]ـܘܢ܀ ܗ[ܘܬ ܕܝܢ
                    ܐܝܿܕܐ ܕܡܢ ܕܐܬܒܢܼܝܬ ܡܕܝܢـ]ـܬܐ ܗܕܐܼ ܠܐ [ܗܘܼܬ] ܘܠܐ ܐܫܬܡܥܼܬ ܗܟܢܐ܀ ܗܕܡܢ ܙܘܥܬܗܘܢ
                    [ܦܩـ]ـܕܘ ܕܐܝܠ̈ܢܐ [ܟܠܗܘܢ ܕܒܚܕܪ̈ܝ] ܡܕܝܢܬܐ ܥܠ ܡܐܐ ܐܡܝ̈ܢ ܢܬܚـ[ـܪܒܘܢ. ܘܡـ]ـܛܠ ܕܡܕܝܢܬ
                    [ܡܠܟܘܬܐܐܝܬܝܗܿ:] ܘܡܟܝܠ ܟܠܗܝܢ ܨܒܘ̈ܬܗܿ ܬܟܝـ[ܠܐܝܬ ܡܬܢـ]ـܛܪ̈ܢ ܗܘܼ̈ܝ [ܕܠܐ ܩܢܛܐ.] ܒܝܬ
                    ܫܘܪܐ ܠܒܪ ܫܘܪܐ ܕܡܢ ܦܢܝܬܐ ܕܡܥܪܒܐ: [ܡܛܠ ܕܬܡܢ ܗܘܐ] ܫܘܪܐ ܗܿܘ ܕܟܐܦܐ ܒܠܚܘܕ: [ܘܫܪܟܐ ܝܡܐ.
                    ܡܪܒܝܢ ܗܘܘ ܬܡܢ ܐܝܠ̈ܢܐ] ܪ̈ܘܪܒܐ ܘܬܩܝ̈ܦܐ ܕܐܪ̈ܙܐ ܘܕܫܘ[ܪ̈ܒܝܢܐ: ܘܓܘ̈ܙܐ ܐܝܠ̈ܢܐ] ܪ̈ܘܪܒܐ
                    ܘܬܩܝ̈ܦܐ ܕܐܪ̈ܙܐ ܘܕܫܘ[ܪ̈ܒܝܢܐ: ܘܓܘ̈ܙܐ ܘܬܐܢ̈ܐ.] ܘܐܦ [ܟܪ̈ܡܐ ܘܦܪ̈ܕܝܣܐ:] ܕܗܐ ܡܢ ܩܕܡ
                    ܫܢܝ̈ܐ ܡܐܐ܀ [ܘܗܟܢܐ ܡܟܝܠ ܟܠܗܘܢ ܡܬܚܪܒܝܢ ܗܘܘ] ܘܢܦܼܠܝܢ: ܟܕ ܠܐ ܡܫܟܚܝܢ ܗܘܘ[ ܒܢܝ̈ܢܫܐ
                    ܠܡܗܼܦܟܘܢ ܐܢܘܢ ܡܢ ܕܘܟܝ̈ܬܗܘܢ ܡܛـ]ـܠ ܥܓܪܘܬܗܘܢ. ܘܗܟܢܐ [ܙܘܥܬܐ ܥܠ] ܟܠܢܫ [ܚܪܒܐ ܗܝܿ
                    ܕܐܝܠ̈ܢܐ ܐܪܡܝܬܼ ܟܕ] ܟܠܢܫ [ܡܬܒܠܗܐ] ܗܘܐ [ܘܐܡܿܪ:] ܕܐܠܘ [ܠܐ ܐܪܓܫـ]ـܘ ܕܓܪܡܬ [ܒܝܫܬܐ:
                    ܐܦܠܐ ܠܗ]ܠܝܢ ܐܬܝܿܢ [ܗܘܘ܀ ܬܘ]ܒ ܕܝܢ ܗܠܝܢ [ܗܟܢـ]ـܐ ܥܢܝܢ [ܘܐܠܨܝܢ: ܘܗܠܝܢ] ܣܝ̈ܡܝ
                    ܕܠܩـ[ـܘܒܠܐ ܬܟܝܠܐܝـ]ـܬ܀ ܗܝـ[ـܕܝܢ ܐܦ ܪܘܚܗ] ܕܡܕܢܚܐ [ܐܬܬܥܝܪܬ: ܗܢܘ ܕܝܢ ܡܠܟܘܬܐ ܕܦܪܣ.]
                    ܘܐܦ ܐܬܚܝܠ ܘܐܬܥـ[ـܬܕ ܒܟܠ ܥܡ̈ܡܝܢ] ܬܩܝܦܝܢ ܕܡܕܢܚܐ ܟܠܗܿ. [ܘܐܕܝܠܘ ܐܦ] ܟܠܗܘܢ ܡܠ̈ܟܝܗܿ
                    ܕܐܪܥـ[ـܐܕܡܕܢܚܐܼ.] ܘܬܪܨܘ ܠܐܪܥܐ [ܗܕܐ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐ. ܘܟܒܼܫܘ ܘܥـ[ܒܼܪܘ <pb n="91"/>
                    ܘܫܒܥܒܕܘ ܥܕܡܐ [ܠܡܕܝܢܬܐ ܪܒܬܐ ܐܢܝܟܝܐ. ܘܠܗܕܐ ܚܕܪܘܗܿ.] ܘܡܛܠ ܕܐܬܚܝܠܬ ܕܬܬܟܬܫ ܥܡـ[ـܗ.
                    ܙܟܗܿ ܘܚܪܒܗܿ ܘܟܒܫܗܿ ܘܐܩܕܗܿ] ܘܫܒܗܿ: ܘܥܩܪܗܿ [ܐܦ ܥܕܡܐ ܠܫ̈ܬܐܣܝܗܿ.] ܘܫܩܼܠ [ܐܦ ܥܕܡܐ
                    ܠܦܠ̈ܝܩܣ] ܕܫܝܫܐ ܕܥܠ [ܐܣ̈ܐ ܘܒܒ̈ܬܐ ܩܪ̈ܝܡܢ ܗܘܼ̈ܝ܆ ܘܠܟܠܗܿ ܕܒܼܿܪܘ] ܒܫܒܝܬܐ.ܒ ܘܐܦ ܠܫܪܟܐ
                    ܕܐܚܪ̈ܢܝܬܐ. ܘܦܼܢܐ ܠܐܬܪܗ. ܐܝܟ ܡܿܢ ܕ . . . </p>
                <p>ܘܡܢܐ ܡܟܝܠ ܐܝܬ ܠܝ ܕܥܠ ܗܠܝܢ ܕܥܒܪ̈ܢ ܠܬܘܢܝܐ ܐܬܿܢܐ . . . .ܢܐ [ܕܐܝܢܐ] ܐܝܬܘܗܝ ܕܪܗܿ
                    ܕܬܫܥܝܬܐܼ. ܐܠܐ ܡܛܠ ܕܢܕܥ ܦܬܓܡ̈ܝܗܿ ܕܢܒܝܘܬܐ ܗܿܝ ܕܒܟܠܝܘܡ ܐܝܟ ܫܦܘܪ̈ܐ ܙܥܿܩܝܢ ܒܐܕܢ̈ܝܢ:
                    ܘܠܐ ܨܒܿܝܢܢ ܠܡܫܼܡܥ. ܕܐܝܟܢܐ ܚܕ ܒܬܪ ܚܕ ܟܠܗܘܢ ܒܥܿܒܕܐ ܡܿܚܘܝܢ ܠܢ ܗܫܐ ܚܝܠܐ ܕܦܘ̈ܫܩܝܗܘܢܼ.
                    ܕܠܐ ܒܪܘܚܩܐ. ܘܗܼܝ ܕܝܢ ܗܕܐ ܕܠܟܠܗܝܢ ܥܒܿܪܐ: ܘܕܡܢ ܟܠܗܝܢ ܓܢܝܚܐ ܬܘܒ: ܗܕܐ ܕܐܬܬ ܘܠܟܠܗܝܢ
                    ܒܠܥܼܬ ܘܚܦܝܬܼ. ܘܠܐ ܐܬܝܕܥ ܒܗܿ ܡܕܡ ܐܚܪܝܢ ܐܠܐ ܐܢ ܗܼܝ ܒܠܚܘܕܝܗܿ.. ܐܝܟ ܙܢܐ ܕܬܘܪ̈ܬܐ ܗܠܝܢ
                    ܒܝ̈ܫܬܐ ܕܠܦܪܥܘܢ ܐܬܚܘܝܼ. ܕܠܒܝܫܘܬܗܝܢ ܡܢ ܒܬܪ ܕܒܠܼܥ ܠܛܒ̈ܬܐ ܗ̈ܢܼܝܢ ܒܠܚܘܕ ܐܬܝ̈ܕܥ: ܟܕ
                    ܡܪܕܘܬܐ ܗܕܐ ܠܘ ܠܛܒ̈ܬܐܼ. ܐܠܐ ܘܐܦ ܠܒܝ̈ܫܬܐ ܕܩܕܡܝܗܿ ܚܦܝܼܬ ܘܒܠܥܼܬ: ܘܡܢ ܪܒܘܬܗܿ ܕܝܠܗܿ.
                    ܐܝܟ ܗܿܘ ܕܢܓܕܐ ܕܩܕܡܝܗܿ ܐܦܠܐ ܐܚܼܫ ܠܡܬܢ̈ܓܕܢܐ܀</p>
                <p>ܟܕ ܗܟܝܠ ܥܠܝܗܿ ܕܬܫܥܝܬܐ ܢܦܢܐܼ. ܘܥܠܘܗܝ ܕܣܕܪܐ <pb n="92"/> ܕܥܩ̈ܬܐ ܕܒܝܕ ܚ̈ܛܗܝܢܐܬܼܐ
                    ܥܠܝܢ܆ ܡܢ ܐܚܪ̈ܢܝܬܐ ܡܟܝܠ ܡܗܡܝܢܢ܇ ܒܬܢ̈ܚܬܐ ܘܐܒ̈ܠܐ ܡܪ̈ܝܪܐ. ܗܠܝܢ ܕܠܡܕܝܢܬܐ ܕܡ̈ܠܟܐ ܓܕܫ
                    ܢܿܬܢܐ. ܡܛܠ ܕܗ̈ܢܝܢ܆ ܝܬܝܪ ܡܢ ܟܠ ܠܐܒܠܐ ܫܘ̈ܝܢ. ܘܠܘ ܕܝܠܢ ܕܘ̈ܝܐ ܒܠܚܘܕ܆ ܐܠܐ ܘܐܠܘ ܡܨܝܐ
                    ܗܘܬܼ. ܕܫܡܝܐ ܘܐܪܥܐܼ ܐܒܠܐ ܢܥܒܕܘܢ ܥܠܝܗܘܢ. ܟܕ ܐܦ ܥܕܟܝܠܼ ܛܒ ܙܥܘܪ̈ܝܢ ܗܘܘ: ܕܐܝܟ ܕܫܘܝܐ
                    ܡܫܘܚܬܗ ܕܐܒܠܐ ܒܗܘܢ ܢܫܬܡܠܐ ܗܘܐ. ܡܢܼܘ ܗܟܝܠ ܕܠܗܿܝ ܚܙܬܐ ܡܫܟܪܬܐ ܘܡܪܝܪܬܐܼ ܐ̈ܚܝ ܢܬܿܢܐ.
                    ܡܢܼܘ ܕܟܕ ܢܫܡܥ ܐ̈ܢܝܢ ܠܗܠܝܢ ܕܗ̈ܘܼܝ ܬܡܢܼ ܕܠܐ ܢܬܬܪ̈ܥܢ ܚܢ̈ܓܬܐ ܡܢ ܠܒܗ܇ ܘܢܿܦܫܪ̈ܢ ܠܟܠܗܘܢ
                    ܗܕܡ̈ܘܗܝ܇ ܐܝܟ ܕܡܬܦܫܪܐ ܫܥܘܬܐ ܡܢ ܩܕܡ ܢܘܪܐ.. ܫܒܘܩ ܡܕܝܢ ܠܗܠܝܢ ܕܒ̈ܥܝܢܝܗܘܢ ܒܚܙܬܐ ܗܿܝ
                    ܕܘ̈ܝܐ ܘܕܬܒܪܐ ܘܕܬܢ̈ܚܬܐ ܢܬܒܿܩܘܢ ܗܘܘ. ܗܠܝܢ ܕܠܝܬ ܗܘܐ ܥܠܝܗܘܢ ܡܕܡ ܐܚܪܝܢ ܠܡܐܡܪ. ܐܠܐ
                    ܡܠܬܗ ܕܢܒܝܐ. ܟܕ ܐܝܟ ܫܐܠܬܗ ܟܠ ܚܿܙܝܐ ܕܗܠܝܢ ܢܫܐܠ ܘܢܐܿܡܪ܆ ܕܡܿܢ ܕܝܢ ܝܗܼܒ ܠܪܝܫܝ ܡܝ̈ܐ܇
                    ܘܠܥܝ̈ܢܝ ܡܒ̈ܘܥܐ ܕܕ̈ܡܥܬܐ. ܒܿܟܝܬ ܕܝܢ ܒܐܝܡܡܐ ܘܒܠܠܝܐ ܘܠܐ ܫܠܝܬ: ܥܠ ܚܘܒܠܗܿ ܘܬܒܪܗܿ ܕܒܒܝܠ
                    ܪܒܬܐܿ. ܗܿܝ ܕܒܡܠܟܘܬܐ ܥܕܡܐ ܠܗܫܐ ܢܗܿܡܐ ܗܘܼܬ܇ ܕܗܫܐ ܗܐ ܡܫܿܦܠܐ ܘܣܚܼܝܦܐ ܡܠܟܘܬܗܿ܇ ܘܒܠܚܘܕ
                    ܡܠܐܟ ܪܘܓܙܐ ܥܒܝܕ ܡܿܠܟܐ ܘܡܿܚܒܠܢܐ ܥܠ ܟܠܗܘܢ ܥܡܘܪ̈ܝܗܿ܀ ܟܕ ܗܟܠܝ ܠܡܝܕܢܬܐ ܗܕܐ ܡܪܕܘܬܐ
                    ܐܕܪܟܬܗܿ: ܗܿܝ ܕܒܫܪܪܐ ܥܘܬܪܐ ܕܒܣܝܡܘܬܗ ܘܛܝܒܘܬܗ ܕܐܠܗܐ ܒܗܿ ܡܬܚܙܝܐ ܗܘܬ: ܗܿܝ ܕܟܕ ܛܒ
                    ܕܚܝܠܐ ܗܘܬ ܘܩܫܝܐ ܘܥܙܝܐܼ. ܠܘ ܐܬܿܐ ܕܠܘܚܡܐ ܒܠܚܘܕ ܘܕܪܘܓܙܐ ܙܕܩܿ ܠܢ ܕܢܫܡܗܝܗܼܿ. ܐܠܐ ܐܦ
                    ܐܬܿܐ ܕܪ̈ܚܼܡܐܼ. ܘܐܦ ܩܿܪܝܬܐ ܕܬܝܒܘܬܐ. ܟܕ ܕܝܢ ܗܟܢܐ ܒܡܬܝܢܘܬܐ ܘܒܪܡܝܣܘܬܐ ܡܬܚܿܫܚ ܗܘܐ
                    ܫܒܛܐ: ܥܕܡܐ ܕܠܗܿ ܠܕܘܟܬܐ <pb n="93"/> ܢܡܼܛܐ ܗܘܐ. ܐܝܟ ܡܐ ܕܡܿܠܟܐ ܡܬܥܬܕ ܕܢܦܘܩ ܠܩܪܒܐ:
                    ܘܡܿܦܩܕ ܠܪ̈ܒܝ ܚܝ̈ܠܘܬܗ ܘܐܡܿܪ: ܕܥܬܕܘ ܢܦܫܟܘܢ ܘܛܝܒܘ ܙܝܢܟܘܢ܇ ܘܐܝܨܦܘ ܕܙܘܕ̈ܝܟܘܢ܇ ܕܗܐ
                    ܚܿܙܩܝܢ ܐܢܬܘܢ ܥܡܝ ܠܩܪܒܐܼ ܠܝܘܡ ܦܠܢ. ܘܐܝܟܙܢܐ ܕܠܡ̈ܕܝܢܬܐ ܕܒܕܪ̈ܘܗܝ ܒܝܕ ܟܬܝ̈ܒܬܐ ܢܫܕܪ:
                    ܕܗܐ ܐܬܿܐ ܐܢܐ. ܗܼܘܼܝܬܘܢ ܥܬܝܕܝܢܿ. ܕܡܐ ܕܐܬܿܝܬ ܠܝܬ ܦܘܫܐ. ܗܟܢܐ ܫܒܛܐ ܗܢܐ ܕܪ̈ܞܡܘܗܝ
                    ܒܣܝ̈ܡܐ ܕܐܠܗ: ܒܝܕ [ܫܠܼܝܗ] ܐܝܟ ܕܐܝ̈ܙܓܕܐ ܣ̈ܓܝܐܐ ܡܢ ܐܬܪܐ ܠܚܪܒܗ܇ ܘܡܢ ܡܕܝܢܬܐ ܠܡܕܝܢܬܐ
                    ܘܠܟܠ ܕܘܟܐ ܫܿܠܚ ܗܘܐ܇ ܘܐܝܟ ܐܢܫ ܢܐܡܪ: ܕܐܬܦܼܢܘ ܘܬܘܒ [ܘܐܦܝܣܘ] ܥܠ ܣܟ̈ܠܘܬܟܘܢ܇ ܘܛܝܒܘ
                    ܠܟܘܢ ܙܘ̈ܕܐ ܕܙܕܝܩܘܬܐ ܡܢ ܩܢܝܢܟܘܢ܇ ܕܗܐ ܐܬܼܐ ܐܢܐܼ. ܘܝܬܝܪ̈ܐ ܠܡ ܠܢܝܢܟܘܢ ܥܒܿ ܕܐܢܐ ܠܟܘܢ.
                    ܗܕܐ ܕܝܢ ܡܘܕܥܐܼ. ܗܼܝ ܡܕܒܪܢܘܬܐ ܕܐܠܗܐ: ܐܝܟ ܗܿܘ ܕܗܠܝܢ ܠܟܠܕܘܟ ܡܫ̈ܬܠܚܢ ܗ̈ܘܝ ܠܘܩܕܡܼ.
                    ܘܗܝܕܝܢ ܫܒܛܐ ܠܬܡܢ ܡܬܡܛܐ ܗܘܐ. ܟܕ ܥܐܿܠ ܠܡܕܝܢܬܐ ܐܘ ܠܩܪܝܬܐܿ. ܘܢܿܦܠ ܗܘܼܐ ܒܗܿ ܐܝܟ
                    ܚܨܘܕܐ: ܚܦܝܛܐܝܬ ܘܪܗܝܒܐܝܬ܇ ܘܒܚܕܪ̈ܝܗܿ ܥܠ ܡܝܠܐ ܘܬܪ̈ܝܢ ܘܬܠ̈ܬܐ ܥܠ ܐܚܪ̈ܢܝܬܐ ܕܐܝܬ ܗܘܐ.
                    ܘܕܠܐ ܫܿܠܼܡ ܗܿܘ ܡܕܡ ܕܦܩܝܕ ܒܗܕܐܼ. ܠܐ ܥܒܿܪ ܗܘܐܼ. ܘܠܐ ܥܿܠܐ ܗܘܐ ܠܗܿܝ ܕܥܠ ܓܢܒܗܿ. ܘܗܟܢܐ
                    ܠܒܝܟ ܗܘܐ ܘܕܪܐܼ. ܡܬܝܢܐܝܬ. ܗܿܝ ܕܠܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ ܓܼܕܫ܆ ܟܕ ܫܢܬܐ ܚܕܐ ܘܬܪ̈ܬܝܢ ܗܘܬ ܡܩܿܒܠܐ
                    ܠܡܪܕܘܬܗ ܕܣܘܥܪܢܐ ܒܝܕ ܫܡܥܐ ܕܡܢ ܟܠ ܕܘܟܼ. ܘܗܝܕܝܢ ܐܕܪܟܗܿ. ܟܕ ܐܦ ܗܿܝ ܕܐܦ ܛܝܒܘܬܐ ܥܠܝܗܿ
                    ܚܦܝܼܛܐ ܗܘܬ ܘܡܚܦܛܐܼ. ܒܐܢ̈ܫܝܢ ܐ̈ܢܫܝܢ ܡܣܬܪܥܐ ܗܘܬ ܗܪܟܐ ܒܫܪܪܐ܀ ܐܝܟ ܗܿܝ ܕܒܝ̈ܘܡܝ ܢܘܚ܇
                    ܕܗܼܘ ܛܘܒܢܐ ܥܡ ܒܢܗܝ ܒܝܬܗ ܟܕ ܫܡܼܥ ܛܒܼܐ ܕܠܘ̈ܚܡܐ ܘܕܐܒܕܢܐ: ܕܚܼܠ ܘܠܐ ܐܒܼܣܝ܇ ܐܠܐ ܐܝܼܨܦ
                    ܘܥܒܼܕ ܠܗ <pb n="94"/> ܩܒܘܬܐܿ. ܗܿܝ ܕܗܘܼܬ ܠܗ ܠܚܝ̈ܐ ܕܢܦܫܗ ܘܕܟܠ ܕܐܝܬ ܠܗ.. ܠܚܝ̈ܐ
                    ܕܢܦܫܗ ܘܕܟܠ ܕܐܝܬ ܠܗ.. ܗܟܢܐ ܒܛܘܦܣܐ ܕܛܘܒܢܐ ܗܢܐܿ. ܣ̈ܓܝܐܐ ܐܦ ܒܙܒܢܐ ܗܢܐ ܐܫܟܚܘ ܕܢܥܒܕܘܢ
                    ܠܗܘܢ ܐܠܦ̈ܐ ܕܙܕܩ̈ܬܐ ܒܝܘ̈ܡܬܐ ܙܥܘܪ̈ܐ: ܕܢܿܥܒܪܘܢ ܐܢܘܢ ܒܗܿܘ ܡܡܘܠܐ ܕܫܠܗܒܝܬܐ܀ ܘܐܚܪ̈ܢܐ
                    ܒܚܫܐ ܕܕ̈ܡܥܐ ܥܡ ܙܕ̈ܩܬܐܼ. ܐܦ ܘܒܘܕܪܐ ܕܩܢܝܢܗܘܢ ܕܠܣܢ̈ܝܩܐ.. ܐܚܪ̈ܢܐ ܒܐܠܐ ܘܒܡܘܟܟܐܼ.
                    ܘܒܫܗܪܐ ܘܒܢܙܝܪܘܬܐܼ ܘܒܓܥܬܐ ܕܚܫܐ ܕܠܘܬ ܐܠܗܐ. ܘܗܟܢܐ ܣ̈ܓܝܐܐܼ ܐܝܠܝܢ ܕܕܚܠܘ ܙܘܙܥܘܼ. ܐܫܟܚܘ
                    ܕܢܙܒܼܢܘܢ ܠܗܘܢ ܡܠܟܘܬܐܼ. ܘܗܝܕܝܢ ܐܕܪܟܬ ܐܢܘܢ ܨܿܦܚܬܐ. ܐܝܠܝܢ ܕܝܢ ܕܫܛܘ ܘܠܐ ܐܬܛܦܝܣܘ:
                    ܠܡܫܕܪܘ ܩܕܡܝܗܘܢ ܡܪ̈ܗܛܝܗܘܢܼ. ܫܒܩܘ ܐܢܘܢ ܠܐܚܪ̈ܢܐ. ܘܐܬܚܛܦܘ ܗܼܢܘܢ ܡܢ ܩܡܢܝܢܗܘܢܼ. ܘܦܼܫ
                    ܩܢܝܢܐ. ܗܿܝ ܕܒܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ ܝܬܝܪܐܝܬ ܠܣ̈ܓܝܐܐ ܬܪ̈ܬܝܗܝܢ ܓܼܕ̈ܫ. </p>
                <p>ܪܝܫܐ ܕܐܪܒܥܐܼ. ܬܘܒ ܥܠܝܗ ܕܬܫܥܝܬܐ. ܥܠ ܗܿܝ ܕܟܕ ܡܢܼܥ ܡܘܬܢܐ ܠܡܕܝܢܬ ܡܟܘܬܐܼ. ܕܥܠ ܡܣ̈ܟܢܐ
                    ܠܘܩܕܡ ܐܓܥܬ ܛܝܒܘܬܐܼ. ܕܬܚܡܘܠ ܘܬܥܿܦܐ ܐܢܘܢ ܒܐܝܩܪܐ ܕܠܐ ܒܠܝܠܘܬܐ ܕܪܘܓܙܐ܀ ܟܕ ܓܝܪ ܣܡܼܟ
                    ܫܒܛܐ ܠܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ܆ ܠܘܩܕܡ ܒܬܓܡܐ ܕܡܣ̈ܟܢܐ ܗܠܝܢ ܕܫܼܕܝܢ ܒܫܘ̈ܩܐ ܫܿܪܝܼ ܚܦܝܛܐܝܬ. ܟܕ ܐܝܬ
                    ܝܘܡܐ ܕܚܡ̈ܫܐ ܐ̈ܠܦܝܢܼ ܘܐܝܬܿ ܕܫ̈ܒܥܐ. ܘܐܝܬܼ ܕܬܪ̈ܥܣܪ. ܘܥܕܡܐ ܠܫ̈ܬܬܥܣܪ ܐ̈ܠܦܝܢ ܒܝܘܡܐ
                    ܡܢܗܘܢ ܢܦܩܿܝܢ ܗܘܘܼ. ܡܛܠ ܕܥܕܟܝܠ ܫܘܪܝܐ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐܼ. ܘܩܝܿܡܝܢ ܗܘܘ ܓܒܪ̈ܐ ܒܠܡܝ̈ܢܐ
                    ܘܒܥܒܼܪ̈ܐ ܘܒܬܪ̈ܥܐ܇ ܘܠܒܿܟܝܢ ܗܘܘ ܚܘ̈ܫܒܢܝܗܘܢܼ. ܘܗܟܢܐ ܣܝܿܦܝܢ ܗܘܘ. ܘܒܚܦܝܛܘܬܐ ܪܒܬܐ
                    ܡܬܥܿܦܝܢ ܗܘܘܼ ܘܡܬܩܒܪܝܢ. ܟܕ ܡܬܠܿܒܫܝܢ ܡܢ ܟܠܢܫܼ ܘܡܬܠܿܘܝܢ ܘܢܿܦܝܢ܀ ܘܗܟܢܐ <pb n="95"/>
                    ܠܡܘܦܝܘ ܡܼܛܘܼ. ܟܕ ܐܦ ܙܥܘܪ̈ܐ ܒܡܢܝܢܐ ܟܬܪܘ. ܟܕ ܗܠܝܢ ܕܡܝܼܬܘ ܒܠܚܘܕ ܒܫ̈ܘܩܐ: ܐܢ ܐܢܫ ܨܿܒܐ
                    ܗܘܐ ܕܢܡܼܢܐܼ. ܟܕ ܛܒ ܐܦ ܐܬܡܢܝܘܼ. ܠܘ ܒܠܚܘܕ ܐ̈ܠܦܐ ܬܠܬܡ̈ܐܐ ܢܦܼܩܘ ܡܢ ܫܘ̈ܩܐ. ܟܕ ܗܠܝܢ
                    ܕܡܿܢܝܢ ܗܘܘܼ. ܕܡܼܛܘ ܠܡ̈ܬܝܢ ܘܬܠܬ̈ܝܢ ܐܠܦ̈ܝܢ: ܡܢ ܕܚܼܙܘ ܕܠܝܬ ܡܢܼܝܢ ܐܗܡܼܝܘܼ. ܘܡܟܝܠ ܕܠܐ
                    ܡܢܝܢܐ ܢܦܩܝܢ ܗܘܘ܀ ܡܢ ܗܟܝܠ ܕܐܬܚܪܪܘ ܗܠܝܢ ܕܙܥܘܪܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢ ܡܥܦ̈ܝܢܐ ܘܩܒܘܪ̈ܐ: ܒܩܒܘܪܬܐ
                    ܪܒܬܐ ܕܣ̈ܓܝܐܐܼ. ܗܝܕܝܢ ܐܘܫܛ ܐܝܕܝܗ ܡܚܒܿܠܢܐ ܥܠ ܐܚܝ̈ܕܝ ܥܠܡܐ ܘܡܫ̈ܡܗܝ ܒܬܡܠܟܘܬܐ
                    ܕܐܪ̈ܥܢܝܐܿ. ܘܪ̈ܘܪܒܝ ܒܥܘܬܪܐ ܘܡܦܪ̈ܓܝ ܒܫܘ̈ܠܛܢܝܗܘܢ. ܘܡܢ ܗܪܟܐ ܡܟܝܠ ܩܘܛܢܐ ܥܡ ܪ̈ܝܫܢܐܿ.
                    ܒܡܚܘܬܐ ܚܕܐ ܪܒܬܐ ܘܡܪܝܪܬܐ ܐܝܬ ܗܘܐ ܠܡܚܙܐ ܕܒܿܠܥ ܘܢܿܦܠ ܡܢ ܫܠܝ܆ ܣܛܪ ܡܢ ܙܥܘܪ̈ܐ. ܘܠܘ
                    ܒܠܚܘܕ ܗܠܝܢ ܕܡܝܬܘܼ. ܐܠܐ ܘܐܦ ܐܝܠܝܢ ܕܡܢ ܡܘܬܐ ܕܫܥܬܐ ܐܬܦܛܠܘ܆ ܒܡܚܘܬܐ ܗܿܝ ܕܐܪ̈ܒܘܒܝܬܗܘܢ:
                    ܒܟܐܒܐ ܗܿܘ ܕܢܦ̈ܩܐ: ܕܒܠܫܢܢ ܕܝܠܢ ܣܘܪ̈ܝܝܐ ܡܬܦܿܫܝܩ. ܗܼܢܘܢ ܕܝܢ ܩܿـ[ـܪܝܢ ܗܘܘ] ܠܗ
                    ܒܘܢܒܘܢܘܣܼ. ܒܠܼܥ ܫܘܝܐܝܬ ܥܼܒ̈ܕܐ ܘܡܪ̈ܝܐ ܐܟܚܕܐܼ. [ܪ̈ܝܫܢܐ] ܘܩܘܛܢ ܕܠܐ ܡܣܒ ܒܐܗܦܐ: ܟܕ ܚܕ
                    ܠܘܩܒܠ ܚܕ ܫܼܕܝܢ ܗܘܼܘ ܘܡܢܗܿܡܝܢ. ܘܕܥܠ ܓܙܪ ܕܝܢܼܐ ܕܐܠܗܐ ܐܬܦܼܫܣܩ ܕܢܬܗܪܘܢ ܒܢ̈ܝܢܫܐ
                    ܘܠܬܡܗܐ ܢܫܪܟܘܢ܇ ܥܠ ܕ̈ܝܢܼܘܗܝ ܟܐ̈ܢܐ ܗܠܝܢ ܕܠܐ ܡܬܝܕܥܝܢܼ ܘܠܐ ܬܘܒ ܡܬܡܫܚܝܢ ܡܢ ܒ̈ܢܝ
                    ܐܢ̈ܫܐܼ ܐܝܟ ܡܐ ܕܟܬܝܒ: ܕܕ̈ܝܢܼܝܟ ܐܝܟ ܬܗܘܡܐ ܪܒܐ܀ ܚܿܙܝܢ ܗܘܝܢ ܬܘܒ ܕܡܚܘܬܐ ܗܕܐ ܪܒܬܐ. ܐܦ
                    ܒܚ̈ܝܘܬܐ ܚܼܘܝܬܿ ܡܥܒܕܢܘܬܗܿ. ܠܘ ܒܠܚܘܕ ܒܗܠܝܢ ܕܫܝܢܐܼ. ܐܠܐ ܘܐܦ ܒܗܠܝܢ ܕܕܒܪܐ. ܘܐܦ ܥܕܡܐ
                    ܠܪܚܫܐ ܕܐܪܥܐ.. ܟܕ ܐܝܬ ܗܘܐ ܠܡܚܙܐ ܒܥܝܪܐ <pb n="96"/> ܘܟ̈ܠܒܐ ܘܫܪܟܐ ܕܚܝ̈ܘܬܐ: ܘܥܕܡܐ
                    ܠܥܘܩܒܪ̈ܐܼ. ܕܙܘܼ̈ܝܢ ܗܘ̈ܝ ܐܪ̈ܒܘܒܝܬܗܘܢܼ. ܘܫܼܕܝܢ ܘܡ̈ܝܝܬܝܢ. ܗܟܢܐܐܦ ܚܝ̈ܘܬܐ ܕܕܒܪܐܼ. ܒܗ
                    ܒܓܙܪ ܕܝܢܼܐ ܡܫܬܟ̈ܚܢ ܗ̈ܘܝ ܕܒ̈ܠܝܥܢ ܘܫ̈ܕܝܢ ܘܡܝ̈ܝܬܢ.. ܗܕܐ ܗܟܝܠ ܐܬܿܐ ܕܚܝܠܬܐ: ܠܥܡܗܿ
                    ܕܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ ܡܢ ܫܠܝܼ. ܡܢ ܒܬܪ ܚܘܪܪܐ ܕܡܣ̈ܟܢܐ ܐܕܪܟܼܬܿ܀ ܐܬܿܐ ܕܝܢ ܐܚܪܬܐ: ܘܫܿܪܟܝܢ ܗܘܼܬ
                    ܒܝܬ ܗܠܝܢ ܕܡܬܚܼܛܦܝܢ ܠܗܠܝܢ ܕܡܿܓܪܝܢ: ܘܫܿܪܟܝܢ ܗܘܘ ܠܡܘܬܐ ܐܘ ܠܚܝ̈ܐܼ. ܐܬܚܙܝܬܼ ܗܟܢܐ.
                    ܕܡܬܚ̈ܙܝܢ ܗ̈ܘܝ ܬܠ̈ܬ ܐܬܘ̈ܬܐ ܒܡܨܥܬܐ ܕܦܣܬ ܐܝܕܗ ܕܐܢܫ܆ ܒܛܘܦܣܐ ܕܩ̈ܕܚܐ ܐܘ̈ܟܡܐܼ. ܟܕ ܠܒܪ
                    ܠܐ ܢܦܿܩܝܢ ܗܘܘ. ܐܠܐ ܥܡܝܩܐܝܬܼ. ܐܝܟ ܛܘ̈ܦܐ ܬ̈ܠܬ ܕܕܡܐ ܥܡܝܩܐܝܬ ܗ̈ܘܝ. ܘܐܝܟܐ ܕܗܠܝܢ
                    ܡܬܚ̈ܙܝܢ ܗ̈ܘܝܼ ܥܡܗܝܢ ܫܿܪܝܐ ܡܿܛܝ ܗܘܐ. ܘܒܠܚܘܕ ܫܥܬܐ ܐܘ ܬܪ̈ܬܝܢ܆ ܐܘ ܓܼܕܫ ܕܝܘܡܐ ܦܘܫܐ
                    ܐܝܬ ܗܘܐ ܠܗ. ܘܗܠܝܢ ܗ̈ܘܼܝ ܒܣ̈ܓܝܐܐ.. ܒܐܚܪ̈ܢܐ ܕܝܢܼ ܠܘ ܗܕܐ ܘܠܐ ܗܿܝ: ܐܠܐ ܕܟܕ ܚܝܿܪܝܢ
                    ܒܚܕ̈ܕܐ ܘܡܡܠܠܝܢ܆ ܡܝܛܝܢ ܗܘܘܼ ܘܢܦܿܠܝܢ. ܘܐܢ ܒܫܘ̈ܩܐܼ. ܘܐܢ ܒܒ̈ܬܐ: ܘܐܢ ܒܠܡ̈ܐܢܐ ܘܐܢ
                    ܒܐ̈ܠܦܐܼ. ܘܒܥܕ̈ܬܐܼ. ܘܒܟܠ ܕܘܟ. ܘܐܝܬ ܕܝܿܬܒ ܗܘܐ ܥܠ ܦܘܠܚܢܐ ܕܐܘܡܢܘܬܗ: ܘܠܒܝܟ ܡܐ̈ܢܝ
                    ܦܘܠܚܢܗ ܒܐܝܕ̈ܘܗܝ ܘܦܿܠܚܼ. ܘܡܼܛ ܠܓܒܗܼ ܘܦܼܢܛܬ ܢܦܫܗ.. ܘܐܝܬ ܕܠܒ̈ܠܢܘܣ ܠܣܚܬܐ ܕܥܝܕܗܘܢ
                    ܥܠܝܢ ܗܘܘ. ܘܕܢܫܠܚܘܢ ܡܐ̈ܢܝܗܘܢ ܠܐ ܡܡܕܝܢ ܗܘܘ. ܘܢܦܠܼܘ ܘܣܦܼܘ. ܘܐܝܬ ܕܠܙܒܼܢܐ ܕܣܘܢܩܢܗ
                    ܢܿܦܩ ܗܘܐ ܠܫܘܩܐܼ. ܘܡܟܕ ܩܝܡܝܢ ܘܡܡܠܝܢ: ܐܘ ܡܿܢܝܢ ܥܘܪ̈ܦܢܝܗܘܢܼ. ܩܨܐ ܡܢ ܫܠܝ ܠܙܒܘܢܐ ܠܟܐ
                    ܣܚܿܦ ܗܘܐܼ ܘܠܡܙܒܢܢܐ ܠܬܡܢ: ܘܦܼܫ ܙܒܼܢܐ ܒܡܫܥܬܐ ܥܡ ܛܝ̈ܡܘܗܝ܆ ܘܠܝܬ ܗܘܐ ܠܐ <pb n="97"/>
                    ܙܒܢܘܢܐܼ ܘܠܐ ܡܿܙܒܢܢܐܼ. ܢܪܝܼܡܘܢܝܗܝ. ܘܒܟܠ ܦܘܪ̈ܣܝܢ ܟܠ ܐܬܒܛܠܘ ܘܐܬܚܿܒܠܘ ܘܐܬܗܼܦܟ ܠܐܒܠܐ
                    ܘܠܡܪ̈ܩܕܬܐ.. ܒܠܚܘܕ ܟܠܡܕܡ ܟܕ ܐܝ̈ܕܝܐ ܕܟܠ ܐܬܪܫܠܘ: ܘܙܒܼܢܐ ܘܙܘܒܢܐ ܒܼܛܠܘ. ܘܚܿܢܘܬܐ ܕܟܠ
                    ܥܘܬܪ̈ܝܢ ܥܠܡ̈ܢܝܐ ܕܠܐ ܡܬܡܠܠܝܢ ܘܐܪܓܘܪܦܣܝܣ ܬܩ̈ܝܦܬܐ: ܘܟܠܗܿ ܡܕܝܢܬܐ ܡܢ ܟܕܘ ܒܛܠܼܬ ܐܝܟܐ
                    ܕܓܡܪܬܼ. ܐܝܟܢܐ ܕܬܓܡܼܪ ܐܦ ܚܝܝܼܬܗܿ: ܘܠܝܬ ܗܘܐ ܐܢܫ ܕܢܩܘܡ ܘܢܬܚܿܫܚ ܒܦܘܠܚܢܗ: ܥܕܡܐ
                    ܕܚܝܼܝܬܐ ܡܢ ܫ̈ܘܩܐ ܒܼܛܠܬ: ܘܐܘܠܨܢܐ ܪܒܐ ܗܘܼܐ܆ ܝܬܝܪܐܝܬ ܠܥܡܐ ܕܪܡܝܢ ܗܘܘ ܒܫ̈ܦܠܐ
                    ܕܟܘܪ̈ܗܢܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܢ ܡܫܬܚܟܝܢ ܗܘܘ ܙܥܘܪ̈ܐ ܕܡܚܡܣܢܝܢ ܗܘܘ ܘܡܿܦܝܢ ܡܕܡ ܠܫܘܩܐ ܡܕܡ ܕܛܒ
                    ܦܘܠܣܐ ܚܕ. ܐܢ ܨܿܒܝܢ ܗܘܘܼ. ܕܝܢܪܐ ܕܝܠܗ ܫܩܿܠܝܢ ܗܘܘ. ܘܗܟܢܐ ܟܠܡܕܡ ܒܛܠܼ ܘܓܡܼܪ. ܘܕܐܠܨܐ
                    ܝܬܝܪ ܡܢ ܟܠܡܕܡ ܗܕܐ ܒܠܚܘܕ ܐܝܬܝܗܿ ܗܘܬܼ. ܕܟܠ ܡܿܢ ܕܥܕܟܝܠ ܚܼܝ ܕܫ̈ܠܕܐ ܕܒܝܬܗ ܢܿܦܩ. ܟܕ ܐܦ
                    ܗܠܝܢ ܕܫܪܟܐ ܡܢ ܫܘ̈ܩܐ ܢܓܡܪܘܢ ܘܢܦܼܩܘܢ ܠܣܦܪܗܝ ܝܡܐ. ܘܐ̈ܠܦܐ ܡܬܡܗܠܝܢ ܗ̈ܘܝ܆ ܘܒܟܠ ܥܒܼܪ̈ܝܢ
                    ܫ̈ܕܼܝܢ ܗ̈ܘܝ ܘܗ̈ܦܟܢ ܫ̈ܩܠܢ ܐܚܪ̈ܢܝܬܐ܀ ܦܐܐ ܗܘܐ ܓܝܪ ܠܫܡܘܥܐ ܕܗܠܝܢ܆ ܕܝܬܝܪ ܡܢܿ ܕܥܠ ܡܝ̈ܬܐ
                    ܗܠܝܢ܆ ܥܠܝܢ ܕܝܠܢ ܢܕܡܥ [ܘܢܬܬܢܚ] ܒܚ̈ܢܓܬܐܼ ܕܡܢܐ ܚ̈ܙܝܢ ܗ̈ܘܝ ܥܝ̈ܢܝܢ܀ ܘܝ ܓܝܪ ܐ̈ܚܝܼ ܠܗܿܝ
                    ܚܙܬܐ [ܡܪܝܪܬܐ]. ܘܿܝ ܠܗܠܝܢ ܫܪ̈ܕܘܕܐ ܕܐܘ̈ܠܝܬܐ ܕܒܗܿܘ ܥܕܢܐ: ܕܐܢܫ ܒܣܦܪ̈ܝ ܝܡܐ ܩܐܿܡ ܗܘܐܿ.
                    ܘܚܿܙܐ ܥܪ̈ܣܬܐ ܕܢܩ̈ܫܢ ܒܚܕ̈ܕܐܼ. ܘܗ̈ܦܟܢ ܗܠܝܢ ܕܢܛܥܢ̈ܢ: ܘܫܕ̈ܝܢ ܥܠ ܐܪܥܐ ܬܪ̈ܝܢ ܐܘ ܬܠܬ̈ܐ:
                    ܘܗ̈ܦܟܢ ܬܘܒ ܕܢܝ̈ܬܝܢ: ܐܚܪ̈ܢܐ ܕܝܢ ܕܥܠ ܕ̈ܦܐ ܛܥܿܢܝܢ ܗܘܘ ܘܒܩܘ̈ܦܐ: ܘܡܿܝܬܝܢ ܘܟܫܿܝܢ ܠܥܠ
                        <pb n="98"/> ܡܢ ܚܕ̈ܕܐ. ܐܚܪ̈ܢܐܼ ܕܡܛܠ ܕܐܬܡܼܣܝܘ ܘܐܪܗܠܘ ܚܿܝܛܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢ ܦܣ̈ܬܝܐ:
                    ܘܒܩ̈ܘܦܐ ܛܿܥܢܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢܼ. ܘܐܬܿܝܢ ܫܿܕܝܢ ܠܗܘܢ. ܟܕ ܪܕܐ ܪܗܠܐ ܡܢܗܘܢ. ܘܗܦܟܝܢ ܬܘܒ
                    ܕܢܝܬܘܢ. ܐܚܪ̈ܢܐ ܕܩܝܿܡܝܢ ܗܘܘ ܒܣܦܪ̈ܝ ܝܡܐܼ. ܘܓܿܪܝܢ ܘܫܿܕܝܢ ܠܬܚܬ ܒܐ̈ܠܦܐܼ. ܟܕ ܟܿܫܝܢ
                    ܟܫܝ̈ܬܐ ܕܡܢ ܬܪ̈ܝܢ ܘܬܠܬ̈ܐ ܐ̈ܠܦܝܢ ܘܡܢ ܚܡܫܐ܇ ܘܬܘܒ ܕܠܐ ܡܢܝܢ ܐܝܟ ܩܘܦܝܐ ܕܐܬܿܐ ܒܢܗܪ̈ܘܬܐ
                    ܪ̈ܘܪܒܐ: ܥܠ ܟܠܗ ܣܦܪ̈ܝ ܝܡܐ: ܘܪܕܐ ܪܗܠܐ ܘܢܿܚܬ ܪܡܿܐ ܒܝܡܐ. ܒܐܝܠܝܢ ܕܡ̈ܥ ܟܕ ܐܒܿܟܐ ܒܗܿܘ
                    ܥܕܢܐܼ ܚܒ̈ܝܒܝ܇ ܕܩܐܿܡ ܗܿܘܝܬ ܘܡܬܒܿܩܐ ܒܟܫ̈ܝܬܐ ܗܠܝܢ: ܕܡ̈ܠܝܢ ܓܘ̈ܢܚܐ ܘܙܘ̈ܥܐ ܕܠܐ
                    ܡܬܡܠܠܝܢ. ܐܝܠܝܢ ܚ̈ܢܓܬܐ ܢܣܼܦܩܢ ܗ̈ܘܝ ܠܝ. ܐܝܠܝܢ ܡܪ̈ܩܕܬܐ. ܐܝܢܐ ܬܒܪ ܠܒܐ. ܐܝܠܝܢ
                    ܐܘ̈ܠܝܬܐ. ܐܝܠܝܢ ܩܝ̈ܬܐ ܘܚ̈ܫܒܬܐ ܢܣܼܦܩܢ ܗ̈ܘܝ ܠܚܫܐ ܕܗܿܘ ܥܕܢܐ܇ ܕܫܕܝܢ ܒܢܝ̈ܫܐ ܒܟ̈ܫܝܬܐ
                    ܪ̈ܘܪܒܬܐܿ ܘܡܿܦܪܬܝܢ ܠܥܠ ܡܢ ܚܕ̈ܕܐܼ ܘܡ̈ܣܝܢ ܟܪ̈ܣܬܗܘܢ܇ ܘܪܕܝܢ ܡܥܝ̈ܝܗܘܢ ܐܝܟ ܪ̈ܓܘܠܐ
                    ܘܢܚܬܝܢ ܠܝܡܐ.. ܐܝܟܢܐ ܓܝܪ ܕܐܦ ܗܼܘ ܠܒܐ ܕܚܿܙܝܐ ܕܗܠܝܢ: ܕܠܐ ܗܘܼܐ ܠܩܘܒܠܗܝܢ ܢܬܡܣܐ ܒܓܘܗ:
                    ܘܫܪܟܐ ܕܗܕ̈ܡܘܗܝ ܟܕ ܚܼܝ ܥܡܗ ܢܬܦܫܪܘܢ ܗܘܘܿ. ܡܢ ܚܫܐ ܘܒܟܬܐ ܡܪܝܪܬܐܿ. ܘܡܪܩܘܕܬܐ ܕܬܒܪܐ. ܟܕ
                    ܚܿܙܐ ܠܚܘܪ̈ܬܐ ܕܣ̈ܒܐܿ. ܗܠܝܢ ܕܪܗܼܛܘ ܟܠ ܝܘ̈ܡܝܗܘܢ ܒܣܪܝܩܘܬܐ ܕܥܠܡܐܿ. ܘܝܼܨܦܘ ܘܟܿܢܫܘܼ
                    ܘܡܣܿܟܝܢ ܗܘܘ ܠܩܒܘܪܬܐ ܕܙܘܚܐ ܘܕܐܝܩܪܐ ܡܢ ܝܪ̈ܘܬܝܗܘܢ܇ ܕܫܼܕܝܢ ܥܠ ܐܪܥܐ ܘܡܦ̈ܠܦܠܢ ܚܘܪ̈ܬܗܘܢ
                    ܒܪܗܠܐ ܕܝܪ̈ܘܬܝܗܘܢ ܚܢܝܓܐܝܬ܀ ܥܠ ܥܠܝ̈ܡܬܐ ܫܦܝܪ̈ܬܐ ܘܒ̈ܬܘܠܬܐ܇ ܗܠܝܢ ܕܡ̈ܣܟܝܢ ܗ̈ܘܼܝ
                    ܠܓܢ̈ܘܢܐ ܕܚܕ̈ܘܬܐ܇ ܘܠܢ̈ܚܬܐ ܕܒܨ̈ܒܝܬܐ ܝܩܝܪ̈ܬܐ܇ ܕܡܦܪ̈ܣܝܢ ܘܫ̈ܕܼܝܢ ܘܡܦ̈ܠܦܠܢ ܒܣܝܢܐ
                    ܕܡܝ̈ܬܐ ܐܚܪ̈ܢܐܿ. ܘܥܒܝ̈ܕܢ ܚܙܬܐ ܕܘܝܬܐ ܘܡܪܝܪܬܐ. ܘܠܘ ܕܝܢ ܒܓܘ ܩܒܪܐܼ. ܐܠܐ ܒܫܘܗܩܐ
                    ܘܒܠܡ̈ܐܢܐܼ. ܡܬܓܪܓܪ̈ܢ <pb n="99"/> ܫ̈ܠܕܝܗܝܢܼ ܒܕܡܘܬܐ ܕܫ̈ܠܕܐ ܕܟ̈ܠܒܐ. ܝ̈ܠܘܕܐ ܪ̈ܚܝܡܐ
                    ܕܡܒܠܒܠܝܢ ܘܫܼܕܝܢ. ܘܗܠܝܢ ܕܥܿܓܢܝܢ ܠܗܘܢ ܒܐ̈ܠܦܐܿ. ܘܠܒܿܟܝܢ ܘܢܦܿܨܝܢ ܠܗܘܢ ܡܢ ܪܘܚܩܐ ܒܙܘܥܐ
                    ܪܒܐ.܀ ܥܠܝ̈ܡܐ ܪ̈ܓܝܓܐ ܘܦܨܝ̈ܚܐ ܕܟܡܝܪܝܢ ܘܥܓܝܢܝܢ ܒܬܪ ܪ̈ܝܫܝܗܘܢ ܬܚܝܬ ܚܕ̈ܕܐ܇ ܘܥܒܝܕܝܢ
                    ܣܘܪܕܐ. ܢ̈ܫܐ ܚܐܪ̈ܬܐ ܘܢܟ̈ܦܬܐܼ ܗܠܝܢ ܟܢܝ̈ܟܢ ܗ̈ܘܝ ܝܩܝܪܐܝܬܼ ܘܝ̈ܬܒܢ ܒܩܝ̈ܛܘܢܐ: ܕܢܦܿܚܝܢ
                    ܘܡܿܦܪܣܝܢ ܘܦܥܝܪܝܢ ܦܘ̈ܡܝܗܝܢ. ܘܟܫ̈ܝܢ ܟܫ̈ܝܬܐ ܕܓܘ̈ܢܚܐ. ܟܠ ܡܘ̈ܫܚܢ ܕܥ̈ܓܝܢܢ. ܟܠ ܩܘ̈ܡܢ
                    ܕܡ̈ܟܦܦܢ ܘܣܚܝ̈ܦܢ ܒܚܕܐ ܡܥܨܪܬܐ ܕܪܘܓܙܐ. ܟܠ ܬܓܡ̈ܝܢ ܕܟܒܝܫܝܢ ܥܠܠ ܡܢ ܚܕ̈ܕܐ ܒܕܡܘܬܐ
                    ܕܚܝ̈ܘܬܐܿ. ܘܠܐ ܐܝܟ ܒܢ̈ܝܢܫܐ܀ ܘܡܢܐ ܥܠ ܗܝܠܝܢ ܐܝܬ ܗܘܐ ܠܢ ܠܡܐܡܼܪ. ܘܠܡܥܐ ܠܘܬ ܚܢܢܐ
                    ܘܠܡܐܡܪ ܕܟܐܢ̈ܝܢ ܕ̈ܝܢܼܝܟܼ ܡܪܝܐ. ܕܗܠܝܢ ܠܘ ܐܢܬ ܨܒܝܼܬ ܒܗ̈ܝܢ ܕܢܓܕ̈ܫܢ ܠܓܒܝܠܬܟܼ. ܐܠܐ
                    ܣܓܝܐܘܬ ܥܘܼܠܐ ܘܛܝܥܘܬܢ ܕܡܢ ܦܘܩ̈ܕܢܝܟ ܘܡܢ ܨܒܝܢܟ: ܒܝܕ ܗܠܝܢ ܐܫܠܼܡ ܠܢ܀ ܘܬܘܒ ܕܒܗܿ ܒܓܥܬܢ
                    ܢܬܼܢܐ ܘܥܡ ܢܒܝܐ ܢܐܡܪ. ܕܡܪܝܐ ܒܘܓܙܟܼ ܪ̈ܚܡܝܟ ܐܬܕܟܪ.. ܘܚܘܣ ܡܛܠ ܫܡܟ ܡܪܝܐܼ ܥܠ ܥܡܟܼ. ܘܠܐ
                    ܬܗܡܐ ܡܢ ܝܪܬܘܬܟ܀ ܟܕ ܗܟܝܠ ܗܠܝܢ ܕܣܿܒܿܠܝܢ ܗܘܘ ܙܥܪܘ: ܘܡܕܝܢܬܐ ܟܠܗܿ ܗܿ ܬܩܝܦܬ ܥ̈ܠܡܐ
                    ܘܡܦܪܓܬ ܒܫܘ̈ܠܛܢܐ: ܘܣܒܝܣܬ ܒܥܘܬܪܐ. [ܗܘܼܬ ܠܗܿ ܡܢ ܫܠܝ] ܩܒܪܐ ܟܡܝܪܐ ܘܣܪܝܐ ܕܥܡܘܪ̈ܝܗܿ:
                    ܐܝܟܢܐ ܕܐܦܠܐ [ܡܟܝܠ ܩܒܪ̈ܐ ܫܟܝܚܝܢ] ܗܘܘ. ܘܗܕܐ ܝܬܝܪ ܡܢ ܟܠ ܥܣܩܐ ܗܘܼܬ. ܟܕ ܗܿܢܘܢ [ܕܡܢ
                    ܡܕܝܢܬܐ ܒܐܘܠܨܢܐ] ܘܡܣܬܦܝܢ ܗܘܘ ܣܬܿܚܦܝܢ ܒܐ̈ܠܦܐ: ܡܢ [ܗܢܐ ܓܒܐ ܒܥܼܒܪܐ ܕܠܗܠ] ܡܫܬܕܝܢ ܗܘܘ
                    ܐܝܟ ܙܒܠܐ ܥܠ ܐܦ̈ܝ ܐܪܥܐܼ. ܘܠܝܬ [ܕܡܿܟܢܫ܀ ܟܕ ܐܦ ܡܠܟܘܬܐ] ܝܿܬܒܐ <pb n="100"/> ܗܘܬ
                    ܒܐܒܠܐܼ. ܐܝܟܢܐ ܕܟܬܝܒܐ: ܕܝܠܼـ[ـܦܘ ܗܘܘܼ ܕܐܝ̈ܕܝܐ ܕܒ̈ܢܝܢܫܐ] ܕܡܿܦܩܝܢ ܗܘܘ ܫ̈ܠܕܐ
                    ܐܬܪܫܠܼܘ. ܡܛܠ ܕܐܦ ܙܥܼܪܘ [ܠܗܘܢ ܘܐܘܦܝܘ. ܘܡܕܝܢܬܐ] ܣܼܪܬ ܠܗܿ ܒܫ̈ܠܕܐ. ܐܝܟܢ ܕܠܐ ܥܪ̈ܣܬܐ
                    ܐܝܬ ܗ̈ܘܼܝ܆ [ܘܠܐ ܐܝܠܝܢ ܕܚܿܦܪܝܢ.] ܘܫ̈ܠܕܐ ܟ̈ܫܼܝܢ ܒܫܘ̈ܩܐ܀ ܗܠܝܢ ܗܟܝܠܼ ܟܕ ܡܿܠܟܐ
                    [ܡܪܚܡܢܐ ܗܿܘ ܕܒܝܘܡܬܗ] ܗ̈ܘܼܝ ܗܠܝܢ ܐܝܠܼܦ. ܐܥܝܪ ܢܦܫܗ ܒܛܢܢܐܼ. ܘܗܘܼܬ ܠܗ ܒܛܝܠܘܬܐ.
                    ܘܦܩܼܕ] ܘܗ̈ܘܝ ܥܪ̈ܣܬܐ ܫ̈ܬܡܐܐ. ܘܣܡ ܓܒܪܐ ܚܕ ܪܦܢܕܪܐ ܕܝܠܗܼ ܕܫܡܗ] ܗܘܐ ܬܐܘܕܪܘܣ܇ ܗܿܘ ܕܐܦ
                    ܗܼܘ ܛܢܢܐ ܕܛܒ̈ܬܐ ܐܝܬܘܗܝ [ܗܘܐܼ. ܘܦܩܼܕ ܠܗܼ] ܕܟܠ ܡܐ ܕܡܬܒܥܐ ܕܗܒܐ ܢܿܣܒ ܘܢܿܬܠ. ܘܢܩܘܡ
                    [ܥܠ ܨܒܘ̈ܬܐ ܗܠܝܢ]. ܘܢܓܪܓ ܠܐܢ̈ܫܐ ܒܝܕ ܡܘ̈ܗܒܬܐ ܪܘܪ̈ܒܬܐ ܕܠܐ ܢܗܡܘܢܼ. [ܘܢܥܒܕܘܢ ܚܦܿܪ̈ܐ]
                    ܪ̈ܘܪܒܐܼ. ܘܗܟܐܢ ܢܟܫܼܐ ܒܗܘܢ ܘܢܡܿܠܘܢ ܐܢܘܢ ܫ̈ܠܕܐ. [ܗܼܘ ܕܝܢ ܗܢܐ ܢܦܼܩ] ܒܚܦܝܛܘܬܐܼ.
                    ܘܥܒܼܪ ܠܓܪܒܝܐ ܠܥܒܼܪܐ ܕܡܬܩܪܐ ܣܘܩـ[ـܘܣ. ܘܣܠܼܩ ܠܛܘܪܐ] ܚܕ ܕܠܥܠ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐܼ. ܘܐܝܬܼܝ
                    ܐܢ̈ܫܐ ܣ̈ܓܝܐܐ. ܘܝܗܼܒ [ܠܗܘܢ ܕܗܒܐ ܣܓܝܐܐ.] ܘܥܒܼܕ ܦܚـܐ ܪ̈ܘܪܒܐ ܕܛܒ. ܐܝܠܝܢ ܕܚܕ ܚܕ
                    ܡܢܗܘܢܿ [ܫ̈ܒܥܝܢ ܐܠܦ̈ܝܢ] ܡܬܬܣܝܡܝܢ ܗܘܘ ܒܗ.. ܘܗܟܢܐ ܐܩܝܡ ܓܒܪ̈ܐ [ܬܡܢ ܘܡܿܚܬܝܢܿ.
                    ܘܡܫܚܠܦܝܢ] ܘܟܿܫܝܢ ܠܗܘܢ. ܘܟܿܒܫܝܢ ܣܕܪ̈ܐ ܠܥܠ ܡܢ ܚ̈ܕܕܐ: [ܐܟܙܢܐ ܕܐܢܫ ܥܡܝܪܐ ܢܟܒܘܫ]
                    ܒܓܕܝܫܐ. ܟܕ ܐܦ ܓܒܪ̈ܐ ܠܘܬܗܘܢ ܕܚܦܪ̈ܐ ܐܩܝܡ [ܕܛܥܝܢܝܢ ܕܗܒܐܼ.] ܘܡܓܪܓܝܢ ܠܐܪ̈ܓܝܛܐ ܘܥܠܡܐ
                    ܕܥܠܡ̈ܝܐ ܒܝܕ ܡܘܗ̈ܒܬܐ܇ ܕܢܛܥܼܢܘܢ ܘܢܣܩܘܢ:] ܟܕ ܚ̈ܡܫܐ ܚ̈ܡܫܐܼ. ܘܫ̈ܬܐ ܕܝܢܪ̈ܐ ܝܗܿܒ ܗܘܐܼ.
                    [ܘܥܕܡܐ ܠܫܒ̈ܥܐ ܘܠܥܣܪ̈ܐ] ܕܟܠ ܛܥܘܢܬܐ.. ܘܗܟܢܐ ܐܦ ܒܡܕܝܢܬܐ ܡܬܟܪܟ [ܗܘܐ ܘܡܚܿܦܛ ܘܡܿܦܩ]
                    ܗܘܐ. ܟܕ ܩܿܒܠ ܦܘܩܕܢܐ ܕܒܟܠ ܩܒܪܐ ܕܡܫܟܚܼ [ܢܡܼܠܐܼ. ܕܡܿܢ ܕܗܘܐ ܠܗ. ܘܗܟܐܢ ܒܚܦܝܛܘܬܗ
                    ܕܗܢܐܼ. ܡܕܝܢܬܐ ܡܢ ܫ̈ܠܕܐ ܒܐܝـ[ـܕܐ <pb n="101"/> ܒܐܝܕܐ ܡܬܚܪܪܐ] ܗܘܬ. ܟܕ ܟܠ ܕܣ̈ܓܝܢ
                    ܗ̈ܘܝ ܥܠܘܗܝ ܫ̈ܠܕܐ܆ ܠܗ [ܐܿܙܠ ܗܘܐ ܡܘܕܥ܆ ܘܗܼܘ] ܡܿܦܩ ܗܘܐ ܠܗܝܢ܀ ܟܕ ܕܝܢ ܡܬܟܪܟ ܗܢܐ
                    ܒܡܝܕܢܬܐܼ. [ܐܢܫ ܡܫܡܝܢܐ ܡܢ ܕܝܠܢ:] ܐܦ ܗܼܘ ܕܚܦܝܛ ܒܗܠܝܢ ܛܒ ܡܬܚܙܐ ܗܘܐܼ. [ܘܣܡ ܒܗ ܗܼܘ
                    ܗܢܐ] ܒܠܐܼ. ܘܕܒܼܪܗ ܠܘܬܗ. ܘܗܟܢܐ ܐܩܝܡܗ ܥܠ ܣܘ[ܥܪ̈ܢܐ ܕܡܘ̈ܗܒܬܐ܇] ܘܕܝܨܝܦܘܬܐ ܡܟܝܠ ܥܡܗ܀
                    ܘܟܕ ܡܬܟܪܟܝܢ܆ ܐܙܠܘ ܐܫܟـ[ـܚܘ ܒܝܬܐ ܚܕ ܟܝܠܗ ܕܐܚܝܼܕ] ܘܣܼܪܐ. ܘܙܝܿܥܝܢ ܒܢ̈ܝܢܫܐ ܡܢ ܪܝܚܗ.
                    ܘܥܠܼܘ ܘܐܫܟܚܘ [ܒܗܼ ܐܝܟ ܥܣܪ̈ܝܢ ܐܢ̈ܫܐ.] ܕܡ̈ܝܝܬܝܢ ܘܣܼܪ̈ܝܢ. ܘܪ̈ܚܫܢ ܒܗܘܢ ܬܘ̈ܠܥܐ. ܘܟܕ
                    ܐܚܝܕ [ܠܗܘܢ ܓܘܢܚܐ ܗܟܢܐ] ܐܝܬܝܘ ܐܢ̈ܫܐ. ܘܒܝܕ ܡܘܗ̈ܒܬܐ ܪ̈ܘܪܒܬܐ܆ ܣܼܦܘ [ܐܢܘܢ ܒ̈ܓܠܐ
                    ܘܛܥܼܢܘ] ܒܩ̈ܘܦܐܼ. ܘܐܦܩܼܘ ܐܢܘܢ܀ ܘܐܚܪ̈ܢܐ ܡܫܬܟܚܝܢ ܗܘܘ [ܕܡܝܼܝ̈ܬܝܢ ܟܠܗܘܢܼ. ܘܐܝܬ]
                    ܝ̈ܠܘܕܐ ܕܚܝܼܝܢ ܗܘܘ ܘܒܿܟܝܢ. ܘܐܚܪ̈ܢܝܬܐ ܢܫ̈ܐ ܕܡـ[ـܝܼܝ̈ܬܢ ܗ̈ܢܝܢ. ܣܚܪ̈ܬܐ ܬܘܒ ܕܣܠܼܩ
                    ܠܓܡܪ. [ܐܚܪ̈ܢܝܬܐܼ ܓܕܫܐ ܕܦܼܫ] ܒܗܝܢܼ ܚܕ ܡܢ ܡ̈ܐܐ ܪ̈ܘܪܒܢܐ ܕܡܫܬܡܫ ܗܘܐ [ܚܕ ܡܢܗܘܢ ܡܢ
                    ܣܘܓܐܐ] ܕܥ̈ܒܼܕܐܼ. ܕܦܫ ܡܫܘܚܕܐܝܬ܇ ܐܘ ܓܼܕܫ ܕܥܡ ܙܥܘܪ̈ܐ: ܐܘ ܓܼܕܫ ܕܠܐ ܗܼܘ ܘܠܐ ܐܢܫ ܡܢ
                    ܕܝܠܗ.. ܘܬܘܒ ܐܝܠܝܢ ܕܗܟܢܐ ܒܗܕܐ [ܣܓܝܐܘܬ ܥ̈ܒܼܕܐ] ܡܫܬܡܫܝܢ ܗܘܘܼ. ܕܩܝܡܝܢ ܗܼܢܘܢܼ ܘܡܫܡܫܝܢ
                    ܢܦܫܗܘܢܼ. [ܘܐܦ ܠܟܪ̈ܝܗܐ] ܕܒܒ̈ܬܝܗܘܢ܀ ܦܠܛܝܢ ܕܐܚܝܕܐ ܘܩܛܝܪ ܥܠܝܗܿ ܐܒـ[ـܠܐܼ. ܟܕ ܡ̈ܠܟܐ
                    ܗܿܠܝܢ] ܕܒܪ̈ܒܘܬܐ ܘܒܐ̈ܠܦܐ <pb n="102"/> ܕܐܚ̈ܕܝ ܫܘܗܠܛܢܐ ܕܡܢܗܘܢ܇ ܘܫܪܟܐ ܕܣܘܢܩܠܛܘܣ
                    [ܪܒܬܐ ܟܠܗܿ ܒܟܠـ]ـܝܘܡ ܡܫܬܓܕܝܢ ܗܘܘ ܘܡܬܪܝܩܪܝܢ܇ ܕܕܘܿܝܢ ܗܘܘ ܘܒܫܦܠܐ [ܥܡ ܟܠ ܐܢܫ] ܢܦܠܼܘ:
                    ܘܒܐ̈ܢܫܐ ܙܥܘܪ̈ܝ ܒܡܢܝܢܐ ܡܫܬܡܫܝܢ ܗܘܘܼ. ܥܡ ܫܪܟܐ [ܕܗܠܝܢ] ܕܠܓܡܪ ܠܐ ܡܬܬ̈ܢܝܢ ܡܢ
                    ܒܢ̈ܝܢܫܐܿ. ܟܕ ܢܦܝܠܐ ܚܪܒܐ ܘܥܿܩܪܐܿ. ܠܟܠܗܝܢ [ܡܘ̈ܫܚܬܐ ܕܒܢܝ̈ܢܫܐ] ܕܠܐ ܚܘܫܒܢ. ܘܡܟܝܠ
                    ܒܥ̈ܦܐ ܣ̈ܓܝܐܐ ܥܠ ܗܠܝܢ [ܕܒܟܠܕܘܟܼ. ܘܐܦ] ܥܠ ܡܕܝܢܬܐ ܪܒܬܐ ܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ ܒܗܕܐ ܡܣܬܥܪܝܢ ܗܘܘ܀
                    [ܟܕ ܐܦ ܡܟܝـ]ـܠ ܠܒܐ ܕܐܢ̈ܫܐ ܚܼܪܫ ܗܘܐܼ. ܘܠܝܬ ܗܘܐ ܡܟܝܠ ܠܐ ܒܟܬܐ ܐܦܠܐ [ܡܪ̈ܩܕܬܐ. ܐܠܐ]
                    ܐܝܟ ܗܠܝܢ ܕܡܨܿܕܪܝܢ ܒܚܡܪܐ ܒܠܚܘܕ܆ ܬܘܪܘ ܗܘܘ ܒܢܝ̈ܢܫܐ [ܘܒܠܼܥܘ ܒܠܒܗܘܢ] ܘܚܼܪܫܘ. ܗܕܐ
                    ܒܠܚܘܕ ܐܠܨܿܐ ܗܘܬܼ. ܕܫ̈ܠܕܐ ܠܒܪ ܢܓܘܪ [ܗܘܐ ܘܢܼܫܕܐ:] ܟܕ ܐܝܟ ܕܒܒܥܝܪܐ ܡܝܬܬܐܼ ܒܚܕ̈ܕܐ
                    ܡܬܬܠܝܢ ܗܘܘ ܒܢ̈ܝܢܫܐ [ܒܗܠܝܢ ܕܡܿܝܬܝܢ܇] ܘܓܿܪܝܢ ܘܫܿܕܝܢ ܠܒܪ. ܟܕ ܬܘܝܪܝܢ ܘܡܕܘ̈ܕܝܢܼ ܐܝܟ
                    ܗܿܝ ܕܐܡܝܪܐ [ܒܟܬܒܐ܆ ܕܩܒܘܪܬ] ܚܡܿܪܼ ܗܟܢܐ ܐܦ ܗܪܟܐ ܠܟܠܢܫ ܓܕܫܬ ܗܘܬ. ܘܡܟܝܠ [ܐܝܟܢܐ] ܕܐܦ
                    ܒܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ. ܠܐ ܐܢܫ ܢܿܦܩ ܗܘܐ ܠܒܪ ܡܢ ܬܪܥܐܼ. ܕܠܐ ܦܬܩܐ [ܕܟܬܝܒ ܘܬܠܼܐ] ܒܩܕܠܗ ܐܘ
                    ܒܕܪܥܗ. </p>
                <p>ܫܪܒܐ ܕܚܡܫܐ. ܬܘܒܼ ܥܠܝܗܿ ܕܬܫܥܝܬܐ ܚܢܝܓܬܐܼ ܡܛܠ ܦܘ̈ܩܕܐ ܘܝܪ̈ܬܘܬܐ܀ ܡܛܠ ܕܝܢ ܗܿܝ ܕܦܩܘ̈ܕܐ
                    ܘܝܪ̈ܬܘܬܐ ܐܢܫ ܕܢܡܠܠ ܠܝܬ ܗܘܐ. ܘܐܢ ܓܼܕܫ ܘܐܝܬ ܡܿܢ ܗܕܐ ܥܠܡܢܐܝܬ ܬܒܿܥ ܗܘܐܼ. ܐܘ ܥܒܿܕ
                    ܝܪ̈ܘܬܐܼ. ܒܥܓܠ ܩܿܕܡܝܢ ܗܘܘ ܠܡܘܪ̈ܬܢܐ. ܐܝܟܐܢ ܕܐܦ ܐܢܫ ܡܣܟܢܐ ܐܘ ܥܬܝܪܐ. ܐܘ ܡܿܢ ܕܗܼܘ
                    ܢܫܬܟܚ ܗܘܐ: ܐܘ ܓܿܙܐ ܕܦܬܝܚ ܐܘ ܚܢܘܬܐ ܪܒܬܐ܆ ܐܘ ܡܢܘܢ ܕܗܼܘ <pb n="103"/> ܘܢܬܪܓܪܓ ܗܘܐܿ
                    ܥܠ ܣܒܪܐ ܕܐܟܒܪ ܦܿܠܛ ܘܩܿܢܐ܆ ܘܢܪܡܐ ܐܝܕܗ ܘܢܿܣܼܒ܆ ܗܕܐ ܒܪ ܫܼܥܬܗ ܐܝܟ ܗܿܘ ܕܒܣܬܪܗ ܩܐܿܡ
                    ܗܘܐ ܡܠܐܟ ܡܘܬܼܐܼ. ܥܐܦ ܘܡܣܬܚܦ ܠܗ. ܘܡܛܠ ܗܕܐܼ. ܘܐܦܠܐ ܗܿܘ ܕܨܿܒܐ ܗܘܐ ܕܢܫܼܕܐ ܡܘ̈ܗܒܬܗ ܥܠ
                    ܣܢ̈ܝܩܐ: ܠܐ ܚܪܝܢ ܗܘܘ ܒܗܼ. ܘܠܐ ܡܩܿܒܠܝܢ ܗܘܘ ܡܢܗܼ. ܘܐܝܠܝܢ ܕܡܩܿܒܠܝܢ ܗܘܘ ܣܦܼܘ. ܐܝܬ ܗܘܐ
                    ܓܝܪ ܐ̈ܢܫܐ ܣܢܝ̈ܩܐ ܘܦܝ̈ܝܫܝܢ ܗܘܘ ܥܕܟܝܠ. ܘܐܬܚܫܒܘ ܕܕܡܼ ܦܿܠܛܝܢܢ. ܐܢ ܝܗܿܒ ܠܢ ܐܢܫܼ ܢܿܒܥܐ
                    ܘܢܿܣܼܒ ܛܝܒܘܬܐ. ܟܕ ܠܘ ܠܒܝܬܐ ܕܐܢܫ ܥܿܠܝܢܢ܇ ܘܫܿܩܠܝܢܢ ܡܕܡ ܡܢ ܗܠܝܢ ܕܡܝܼܬܘܼ. ܐܠܐ ܛܝܒܘܬܐ
                    ܢܫܐܠ ܒܠܚܘܕ. ܘܐܙܠܘ ܗܘܘ ܠܐܪܓܘܪܦܪܛܝܘܢܼ ܚܕܐ ܪܒܬܐ. ܘܐܫܟܚܘ ܣܒܐ ܚܕ ܕܝܿܬܒ ܥܠ ܬܪܥܗܿ܆ ܟܕ
                    ܟܠ ܕܩܿܢܐ ܗܘܐܼ ܣܼܦܘ. ܘܩܪܒܘܼ ܘܐܡܼܪ ܠܗ. ܕܦܩܘܕ ܠܢ ܒܘܪܟܬܐܼ. [ܟܒܪ] ܢܚܼܐ ܘܢܬܕܟܪܟ. ܗܼܘ
                    ܕܝܢܼ ܐܡܼܪ ܠܗܘܢ. ܕܗܐ ܒ̈ܢܝܼ ܟܠܗܿ ܚܢܘܬܐ [ܩܕܡܝܟܘܢ܇] ܥܘܠܘܿ ܘܟܠ ܡܕܡ ܕܫܿܐܠܐ ܢܦܫܟܘܢܼ.
                    ܛܥܢܘ ܘܦܘܩܘܼ ܘܠܐ ܬܕܚܠܘܢ. [ܟܡܐ] ܕܣܿܦܩܐ ܒܐܝܕ̈ܝܟܘܢ ܠܡܼܛܥܢ܆ ܛܥܢܼ ܘܙܠܘܼ ܒܫܠܡܐ. ܚܢܘܬܐ
                    ܓܝܪ ܗܿܝ܆ [ܕܟܕ ܐܢܫ ܢܐܡܪ] ܕܐܠܦ ܠܝܛܪ̈ܝܢ ܒܠܚܘܕ: ܐܝܬ ܗܘܐ ܒܗܿ ܕܗܒܐ ܘܣܐܡܐܼ. [ܠܐ ܥܕ]ܟܝܠ
                    ܡܕܡ ܐܡܼܪ. ܥܠܘ ܗܟܝܠ ܗܼܢܘܢ ܗܠܝܢ ܟܕ ܫܩܠܘ ܦܪܪܣܝܐܼ. [ܘܚܙܘܼ ܘܬܡܗܘ] ܘܐܪܝܡܘ ܥܝ̈ܢܝܗܘܢ ܥܠ
                    ܣ̈ܓܝܐܬܐ: ܗܢܘ ܕܝܢ ܝܬܝܪܐ ܥܠ ܕܗܒܐ. ܘܛܥܼܢܘ ܘܚܪܘ ܠܡܦܩ. ܘܟܕ ܥܒܼܪ ܐܣܟܘܦܬܐ. ܘܐܚܪܢܐ ܐܬܼܐ
                    ܕܢܦܘܩ܆ ܐܝܟ ܡܐ ܕܒܡܨܥܬܗܘܢ ܥܼܠ ܣܝܦܐܼ ܘܦܣܼܩ ܠܬܪ̈ܝܗܘܢܼ. ܚܕ ܠܟܐ ܘܚܕ ܠܟܐ. ܘܥܦܘ ܘܢܦܼܠܘ
                    ܘܦܠܛܘ ܢܦܫ̈ܬܗܘܢܼ. ܘܐܬܒܕܪܬ ܢܬܗܘܢ]. ܘܗܟܢܐ ܙܘܥܐ <pb n="104"/> ܪܒܐ ܥܠ ܗܠܝܢ ܕܫܪܟܐ ܢܦܼܠ
                    ܗܘܐ. [ܘܡܟܝܠ ܐܬܬܫܝܛ ܗܘܐ] ܠܗ ܕܗܒܐ ܘܣܐܡܐ܆ ܘܐܦ ܟܠܗܿ ܗܘܠܐ [ܥܠܡܢܝܬܐ ܒܥܝ̈ܢܐ] ܕܟܠܢܫ. ܟܕ
                    ܚܕ ܚܐܦܐ ܪܗܝܒܐ ܘܚܦܝܛܐܼ ܥܠ ܟܠ [ܣܒܿܟ] ܗܘܐ. ܘܡܛܠ ܗܕܐ ܠܐ ܐܢܫ ܡܟܝ ܡܬܟܠܐ ܗܘܐ܆ ܘܠܐ ܥܠ
                    ܕܗܒܐܼ ܘܠܐ ܥܠ ܫܪܟܐ ܕܥܘܬܪܐ. ܐܠܐ ܐ̈ܦܐ ܕܟܠ ܣܝ̈ܡܼܢ ܗ̈ܘܝ ܘܡܛܝ̈ܒܼܢ ܠܩܒܪܐ܀ ܗܿܢܘܢ ܕܝܢ
                    ܕܟܬܪܘ ܟܕ ܚܠܝܡܝܢ܆ [ܛܥܿܢܝܢ ܗܘܘ ܫ̈ܠܕܐ ܘܣܿܒܠܝܢ.] ܐܝܬ ܕܒܐܓܪܐ ܣܓܝܐܐ ܕܐܚܪ̈ܢܐܼ. ܘܐܝܬ
                    ܕܒܩܠܝܠ [ܐܝܟ ܫܝܛ ܠܗܘܢܼ. ܘܐܝܬ] ܕܒܦܘܪܫܝܢܐ ܕܠܓܡܪ ܠܐ ܡܩܿܒܠܝܢ ܗܘܘ ܡܕܡ. ܗܠܝܢ ܕܝܢ
                    ܕܚܠܝܡܝܢ [ܗܘܘ] ܘܡܬܝܿܥܢܝܢ ܥܠ ܕܗܒܐ: ܐܝܬ ܗܐܘ ܝܘܡܐ ܕܐܢ ܒܿܥܝܢ ܗܘܘܼ. ܥܕܡܐ ܠܠܝܛܪܐ ܕܕܗܒܐܼ
                    ܘܥܕܡܐ ܠܡܐܐ ܕܝܢܪ̈ܝܢ ܡܟܿܢܫܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢܼ. ܡܛܠ ܕܐܝܟ ܡܐ ܕܫܿܦܪ ܗܘܐ ܠܗܘܢܼ. ܗܟܢܐ ܫܩܿܠܝܢ
                    ܗܘܘ: ܐܢ ܗܼܢܘܢ ܠܐ ܕܚܠܝܢ ܗܘܘ ܡܢ ܐܠܗܐ. ܐܫܬܟܚܘ ܕܝܢ ܬܪ̈ܝܢ ܡܢܗܘܢ ܥܠ̈ܝܡܐ ܚܠܝ̈ܡܐ. ܘܗܠܝܢ
                    [ܚܠܝܡܐܝܬ ܛܥܿܢܝܢ ܗܘܘ.] ܘܬܒܿܥܝܢ ܗܘܘ ܝܥܢܐܝܬܼ. ܕܠܐ ܕܚܠܬܐ. ܘܒܚܪܬܐ ܡܢ ܪܦܢܕܪܐ ܗܿܘ
                    ܕܡܿܠܟܐ ܬܒܿܥܝܢ ܗܘܘ ܝܘܡܐ ܘܬܪ̈ܝܢܼ ܘܬܠ̈ܬܐ.. ܟܕ ܕܝܢ ܣܡ ܠܗܘܢ [ܒܿܠܐ: ܕܡܢܗ] ܒܠܚܘܕ ܟܡܐ
                    ܫܩܼܠܘܼ ܐܡܼܪ ܠܗܘܢ. ܕܙܠܘ ܒܢ̈ܝܼ ܣܿܦܩ [ܠܟܘܢ. ܟܡܐ ܗܟܢܐ] ܡܬܚܪܝܢ ܐܢܬܘܢ. ܙܠܘ ܩܕܘ ܡܕܡ
                    ܕܫܩܠܬܘܢ. ܠܐ ܬܗܘܘܢ [ܚܘܼܪܐ ܒܝܼܫܐ ܠܐܚܪ̈ܢܐ..] ܗܼܢܘܢ ܕܝܢ ܐܡܼܪܘ ܠܗܼ ܕܠܐ ܒܿܛܠܝܢܢ. ܘܗܘܼ
                    ܠܐ ܥܼܨܐ ܐܢܘܢܼ [ܐܠܐ ܐܡܼܪ ܠܗܘܢܼ ܕܐܢܬܘܢ ܝܿܕܥܝܬܘܢ. ܗܼܢܘܢ ܕܝܢ ܕܘ̈ܝ ܗܠܝܢ܆ ܪܗܼܛܘ
                    [ܘܛܥܼܢܘܼ ܘܐܬܼܘ ܘܡܛܘ] ܠܚܦܪ̈ܐ ܗܠܝܢ܇ ܕܫ̈ܠܕܐ ܒܗܘܢ ܡܬܥ̈ܓܢܢ ܗ̈ܘܝ. ܘܟܕ ܡܛܘ ܠܬܡܢ܆ ܥܦܘ
                    ܘܢܦܼܠܘ ܬܪ̈ܝܗܘܢ. <pb n="105"/> ܘܡܝܬܘ ܡܢ ܫܠܝ. ܗܿܝܕܝܢ ܓܒܪܐ ܗܿܘ ܟܕ ܚܼܙܐܼ. ܒܟܼܐ
                    ܥܠܝܗܘܢܼ ܟܕ ܐܡܿܪ܆ ܕܘܿܝ ܠܟܝ ܝܥܢܘܬܗ ܕܐܕܡܼ. ܕܫܥܬܐ ܗܕܐ ܣܿܟܪܐ ܠܦܘܡܟܝ. ܗܝܕܝܢ ܦܩܼܕ ܠܚܕ
                    ܡܢ ܥ̈ܒܼܕܘܗܝ: ܕܩܪܘܒ ܠܡ ܚܼܙܝ ܐܢ ܥܠܝܗܘܢ ܐܝܬ ܗܿܘ ܡܕܡ ܕܟܿܢܫܼܘ܇ ܘܣܒܝܗܝܼ ܘܗܒܝܗܝ
                    [ܠܐܚܪ̈ܢܐ] ܐܿܙܠܝܢ ܡܝܿܬܝܢ ܒܗ. ܘܗܢܘܢܼ ܣܚܘܦ ܢܚܿܬܝܢ ܠܬܚܬ ܥܡ ܫܪܟܐ܀ ܐܚܪ̈ܢܬ ܬܘܒ ܬܠ̈ܬܐܼ.
                    ܟܢܿܫܘ ܕܝܢܪ̈ܐ ܐܪ̈ܒܥܡܐܐ ܘܚܡ̈ܫܝܢ. ܘܒܚܪܬܐܼ [ܐܡܼܪܘ] ܠܚܕ̈ܕܐ. ܕܟܕܘ ܠܢ. ܢܣܼܒ ܗܠܝܢ܆ ܘܢܦܘܩ
                    ܠܢ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ. ܐܙܠܘ ܕܝܢ ܕܢܦܠܓܘܢ ܒܝܢܬܗܘܢܼ.. ܘܐܦܩܘ ܡܼܢܘ ܥܠ ܦܠܩܝܢ ܕܫܝܫܐܼ ܟܕ
                    ܝܿܬܒܝܢ܆ ܡܐܐ ܘܚ̈ܡܫܝܢ ܕܝܢܪ̈ܐ ܠܟܠܚܕ ܡܢܗܘܢ. ܘܟܕ ܐܬܦܼܪ̈ܫܝ ܡܢܘ̈ܬܗܘܢ: ܘܗܐ ܕܢܦܫܘܛܼ ܟܠܚܕ
                    ܡܢܗܘܢ ܐܝܕܗ ܘܢܿܣܒ ܣܘܒܠܗܼ. ܥܦܘ ܟܠܚܕ ܡܢܗܘܢ ܠܓܒܗ܆ ܘܢܦܼܠܘ ܘܡܝܼܬܘ. ܘܗܟܢܐ ܣܿܘܒܠܗ ܕܟܠܚܕ
                    ܡܢܗܘܢܼ. ܩܕܡܘܗܝ ܐܫܬܟܚܬ ܟܕ ܡܦܠܓܐ ܘܣܝܼܡܐ: ܘܗܼܘ ܡܪܗܿ ܣܚܝܦ ܠܩܘܒܠܗܿ܀ ܗܢܐ ܗܟܝܠ ܫܘܘܕܥܐ
                    ܐܝܬ ܗܘܐ ܠܗ ܠܗܿܘ ܡܠܐܟܐܿ. ܕܦܩܝܕ ܗܘܐ ܥܠ ܫܒܛܐ ܗܿܘ. ܕܢܬܟܬܫ ܥܡ ܒܢ̈ܝܢܫܐܼ. ܥܕܡܐ ܕܢܫܘܛܘܢ
                    ܠܟܠܗܝܢ ܨܒܘ̈ܬܗ ܕܥܡܐ ܗܢܐ. ܘܐܦܢ ܒܨܒܝܢܗܘܢ ܠܐܼ. ܐܠܐ ܕܠܐ ܒܨܒܝܢܗܘܢ. ܐܝܟܐܢ ܕܟܠ ܕܡܡܪܕ ܗܘܐ
                    ܬܪܥܝܬܗ܆ ܘܥܕܟܝܠ ܥܠ ܗܠܝܢ ܕܥܠܡܐ ܡܬܝܥܢ ܗܘܐ܆ ܒܥܓܠ ܐܦ ܡܢ ܚܝ̈ܘܗܝ ܓܿܠܙ ܗܘܐ ܠܗ܀ ܘܗܟܢܐ
                    ܡܟܝܠ ܡܢ ܟܕܘ ܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ ܬܩܝܦܬ ܒܥܡܘܪ̈ܝܗܿ: ܝܘܡ ܡܢ ܝܘܡ ܚܿܪܒܐ ܘܨܼܕܝܐ ܣܿܓܐ ܗܘܐ ܒܗܿ.
                    ܡܢܐ ܬܘܒ ܐܝܬ ܠܡܐܡܪ: ܐܦ ܥܠ ܦܚ̈ܬܐ ܗܠܝܢ ܕܒܗܘܢܿ ܒܢ̈ܝܢܫܐ ܡܬܥܓܢܝܢ ܗܘܘ ܘܡܬܟܿܒܫܝܢ܇ ܟܕ
                    ܩܝܿܡܝܢ ܓܒܪ̈ܐ ܡܢ ܠܬܚܬܼ. ܐܝܟ ܕܒܗܘܬܐ ܥܡܝܩܬܐܼ. ܘܐܚܪ̈ܢܐ ܡܢ ܠܥܠ: ܘܗܠܝܢ ܓܿܪܝܢ ܘܫܿܕܝܢ
                    ܠܬܚܬ ܒܕܡܬܘ ܟܐ̈ܦܐܼ ܕܡܫ̈ܬܕܝܢܿ ܒܒܠܥܬܐ ܡܕܡܼ. ܘܗܠܝܢ ܠܒܿܟܝܢ ܘܫܿܕܝܢ ܠܗܘܢ ܠܥܠ ܡܢ <pb
                        n="106"/> ܚܕ̈ܕܐ: ܟܕ ܡܫܚܠܦܝܢ ܚܕ ܣܕܪܐ ܠܟܐ ܘܚܕ ܠܬܡܢ܇ ܟܕ ܓܒܪ̈ܐ ܘܢ̈ܫܐ ܡܬܟܒܫܝܢ
                    ܗܘܘ: ܘܥܠܝ̈ܡܐ ܘܝ̈ܠܘܕܐ ܒܚܣܝܪ̈ܘܬܐ ܕܒܝܢܬܗܘܢ ܡܬܪܩܥܝܢ ܗܘܘ ܘܡܬܕܝܼܫܝܢ ܒܪ̈ܓܠܐ: ܘܡܬܡܥܣܝܢ
                    ܒܕܡܘܬ ܥܢ̈ܒܐ ܡܚ̈ܒܠܬܐ.. ܘܗܟܢܐ ܬܘܒ ܡܢ ܠܥܠ ܒܬܪ ܪ̈ܝܫܝܗܘܢ ܡܬܕܝܢ ܗܘܘܼ. ܘܢܿܚܬܝܢ ܘܡܬܦܪܬܝܢ
                    ܠܬܚܬ. ܚܐܪ̈ܐ ܘܚܐܪ̈ܬܐ܆ ܣ̈ܒܐ ܘܣ̈ܒܬܐ܆ ܓܕ̈ܘܕܐ ܘܒ̈ܬܘܠܬܐ܆ ܥܠܝ̈ܡܬܐ ܘܝ̈ܠܘܕܐ܀ ܘܐܝܟܢ ܐܢܫ ܥܠ
                    ܚܘܬܐ ܡܫܟܪܬܐ ܢܡܿܠܠܼ ܐܘ ܢܬܿܢܐܼ ܘܡܼܢܘ ܕܒܗܿܝ ܩܒܘܪܬܐ ܡܬܿܒܩܐ ܗܘܐܿ. [ܕܐܦܢ ܢܦܫܗ ܬܟܬܪ]
                    ܗܘܬ ܒܦܓܪܗܼܿ. ܘܠܐ ܬܬܛܿܠܩ ܗܘܬ ܡܢ ܚܢ̈ܓܬܐ ܡܪ̈ܝܪܬܐ: [ܕܟܡܐ ܣܿܦܩ ܥܘܼܠܐ] ܠܡܚܿܒܠܘ
                    ܠܝ̈ܠܕܘܗܝ ܕܐܕܡ܀ ܐܝܟܢܐܼ ܘܒܐܝܠܝܢ [ܩ̈ܠܐ] ܘܒܐܝܠܝܢ ܩܝ̈ܢܬܐܼ. ܘܒܐܝܠܝܢ ܡܪ̈ܩܕܬܐ ܘܐܘ̈ܠܝܬܐ
                    ܢܪܩܕ ܗܘܐ: ܗܿܘ ܕܚܝ ܘܡܬܒܿܩܐ ܗܘܐ ܒܗܿܝ ܡܥܨܪܬܐ ܕܐܒܕܢ ܘܕܚܿܒܠܐ ܘܕܪܘܓܙܐ܇ ܟܕ ܩܿܝܡܝܢ ܗܘܘ
                    ܗܠܝܢ ܕܟܿܒܫܝܢ܇ ܘܡܐ ܕܣܡ ܓܒܪܐ ܐܘ ܐܢܬܬܐܿ. ܐܘ ܥܠܝܡܐ ܐܘ ܝܠܘܕܐܿ. ܕܫܘ ܒܪ̈ܓܠܝܗܘܢ ܕܢܬܪܩܥܘܢ
                    ܘܢܗܘܐ ܕܘܟܬܐ ܠܫܪܟܐ܇ ܢܚܼܬ ܛܒܼܥ ܒܪܗܠܐ ܕܬܚ̈ܬܝܐ ܗܿܘ ܕܡܬܕܝܫ. ܟܕ ܐܝܬ ܕܠܚ̈ܡܫܐ ܘܥܕܡܐ
                    ܠܥܣܪ̈ܐ ܝܘ̈ܡܝܢ: ܘܗܝܕܝܢ ܡܬܡܿܛܐ ܗܘܐ ܠܥܓܢܐ ܗܿܘ ܕܐܒܕܢܐ܀ ܐܝܢܐ ܪܥܝܢܐ ܢܛܥܼܢ ܗܘܐ ܘܢܣܝܒܪ
                    ܠܚܫܐ ܗܿܘ ܕܚܘܪ̈ܬܐ ܕܣܝܒܘܬܐܿ. ܕܐܦܠܐ ܐܝܟ ܕܟܬܝܒ ܩܒܘܪܬܐ ܚܡܪ ܡܬܩܒܪܝܢ ܗܘܘ܀ ܡܢܼܘ ܕܠܐ
                    ܢܚܕܝܘܗܝ ܓܢܚ ܠܒܐ ܘܙܘܥܐ ܘܬܒܪܐ: ܟܕ ܩܐܿܡ ܗܘܐ ܘܡܬܒܿܩܐ ܒܥܠܝ̈ܡܐ ܪ̈ܚܝܡܐ ܕܐܝܟ ܗܒ̈ܒܐ܇
                    ܕܡܬܠܒܟܝܢ ܗܘܘ ܒܣܥܪ̈ܝܗܘܢ ܘܡܬܓܪܓܪܝܢ܆ ܘܡܫܬܕܝܢ ܡܢ ܪܘܡܐ ܗܿܘ ܠܥܘܡܩܗܿ ܕܫܝܘܠ ܬܚܬܝܬܐ܇
                    ܘܢܚܿܬܝܢ ܘܡܬܦܪ̈ܬܢ ܟܪ̈ܣܬܗܘܢ܇ ܘܡܬܦܪܣܝܐ ܚܙܬܐܕ ܥܠܝܡܘܬܗܘܢ ܠܬܚܬ ܒܙܘܥܐ ܪܒܐ ܘܒܬܒܪܐ <pb
                        n="107"/> ܡܪܝܪܐ ܕܠܐ ܒܘܝܐܐ܀ ܐܝܟܢ ܕܬܚܡܣܢ ܥܝܢܐܼ ܟܕ ܬܚܙܐ ܗܠܝܢ ܟܫܝ̈ܬܐ ܕܫܒܪ̈ܐ
                    ܘܕܝ̈ܠܘܕܐ. ܕܟ̈ܫܝܢ ܬܠܝ̈ܢ ܬܠܝ̈ܢ ܐܝܟ ܙܒܠܐ ܥܠ ܐ̈ܦܝ ܐܪܥܐ܀ ܡܢܼܘ ܕܠܢ ܠܚ̈ܙܝܐ ܠܐ ܢܒܼܟܐ
                    ܝܬܝܪ ܡܢ ܡܝ̈ܬܐ: ܕܠܐܝܿܕܐ ܚܿܙܬܐ ܐܝܬܝܘ ܠܢ ܚ̈ܛܗܝܢ܀ ܟܕ ܐܦܢ ܒܒܨܝܪܘܬ ܗܘܢܐ ܡܢ ܚܟܝ̈ܡܐ
                    ܒܬܪܟܝܢ ܡܬܥܕܠܝܢܢ. ܦܿܐܐ ܠܢ ܒܚܙܬܐ ܕܗܠܝܢܼ ܐ̈ܚܝܼ. ܕܥܠ ܢܦܫܢܼ ܘܠܘ ܥܠ ܗܠܝܢܼ ܩܝ̈ܢܬܐ
                    ܘܐܘ̈ܠܝܬܐ ܢܿܣܼܩ ܘܢܐܿܡܪ܆ ܕܘܿܝ ܠܟ̈ܝܢ ܥܝ̈ܢܝܢܼ ܕܡܢܐ ܚ̈ܙܝܢ ܐܢܬܝܢ. ܘܝ ܠܟܘܢ ܚܝ̈ܝܢ
                    ܡܪ̈ܝܪܐܼ. ܕܒܐܝܢܐ ܚܿܒܠܐ ܐܪܓܫܬܘܢ: ܕܣܠܩܼ ܠܒܢ̈ܝ ܒܣܪܟܘܢ ܟܕ ܥܝܢ̈ܝܟܘܢ ܚ̈ܙܝܢ.. ܟܕ ܣܿܓܝ
                    ܦܩܧܚܐ ܗܘܬ ܠܢ ܠܚ̈ܙܝܐ: ܕܚ̈ܠܝܛ ܒܗܠܝܢ ܕܐܫܬܝܘ ܟܣܐ ܕܪܘܓܙܐ ܢܗܘܐ: ܕܫܼܪܘ ܐܘܪܚܗܘܢ ܘܠܐ
                    ܐܪܓܫܘ ܒܚܿܒܠܐ ܗܢܐܼ. ܐܘ ܕܒܗܠܝܢ ܕܡܚ̈ܫܟܢ ܠܒܐ ܥܡ ܥܝ̈ܢܐܿ. ܘܗܘܢܐ ܘܪܥܝܢܐ ܢܗܘܐ ܗܘܝܢ
                    ܚ̈ܙܝܐ. ܒܐܝܠܝܢ ܡ̈ܠܐܼ ܐܘ ܒܐܝܠܝܢ ܦܘ̈ܡܐ ܘܠܫ̈ܢܐ ܘܩܠܐ ܘܡܠܬܐ. ܐܢܫ ܥܠ ܗܠܝܢ ܢܣܦܼܩ
                    ܠܡܿܬܢܝܘ.. ܘܐܝܟܢܐ ܠܐ ܐܬܿܕܡܐ ܐܢܐ ܕܘܝܐ ܕܨܿܒܝܬ ܕܗܠܝܢ ܐܫܿܬܥܐ܇ ܠܗܿܘ ܕܢܦܼܠ ܒܥܘ̈ܡܩܘܗܝ
                    ܕܝܡܐ܇ ܟܕ ܡܢܓ̈ܠܠܐ ܠܟܐ ܘܠܟܐ ܡܫܿܬܩܦ܇ ܘܠܐ ܠܥܘܡܩܐ ܡܫܟܚ ܕܢܓܿܘܫ܇ ܘܠܐ ܠܬܝܪ̈ܐ ܩܪܝܒ ܕܢܦܘܩ܇
                    ܐܠܐ ܕܡܿܬܛܪܐ ܘܡܬܛܿܪܦ ܒܝܢܬ ܓ̈ܠܠܐ ܩ̈ܫܝܐ ܘܬܩ̈ܝܦܐܼ. ܘܡܟܝܠ ܠܘܬ ܛܘܒܥܐ ܕܐܒܕܢܐ ܩܪܝܒ. </p>
                <p>ܘܡܢܐ ܬܘܒ ܐܝܬ ܠܡܐܡܪ ܐܘ ܠܡܫܬܥܝܘܿ. ܥܠ ܫܪ̈ܒܐ ܕܐܝܠܝܢ ܕܠܐ ܡ̈ܬܡܠܠܢܿ. ܕܒܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ ܝܬܝܪ
                    ܡܢ ܟܠ ܐܣܬܥܪܘܿ. ܥܕܡܐ ܠܐܝܟܐ ܕܐܦ ܗܘܢܐ ܐܒܼܕ ܗܘܐ ܡܢ ܚ̈ܟܝܡܐ: ܘܨܢ̈ܥܬܐ ܕܨܢܘ̈ܥܬܢܐ ܐܝܟ ܡܐ
                    ܕܟܬܝܒܼ ܐܫܬܪܝ ܘܐܬܿܒܛܠ. ܘܠܐ ܡܟܝܠ ܐܢܫ ܕܬܩܼܝܢ ܒܗܘܢܐ ܕܠܝܠܐܝܬ ܫܟܼܝܚ ܗܘܼܐ.. ܐܠܐܼ ܐܝܟ
                    ܗܿܝ <pb n="108"/> ܕܟܬܝܒܐܼ. ܕܙܥܼܘ ܘܢܼܕܘܼ ܐܝܟ ܐܪ̈ܘܝܐ܇ ܘܟܠܗܿ ܚܟܬܗܘܢ ܐܒܼܕܬ: ܗܕܐ ܗܟܝܠ
                    ܓܕܫܬܼ. ܟܕ ܐܝܟ ܐܪ̈ܘܝܐ ܕܡܢ ܫܟܐܼ ܗܟܐܢ ܠܟܢܫ ܟܕ ܬܡܝܗ ܗܘܐ ܘܡܿܒܕܒܕܼ ܥܡ ܚܒܪܗ ܡܡܠܠ ܗܘܐ܆
                    ܟܕ ܐܦ ܕܠܝܠܐܝܬܼ ܠܬܪܥܝܬܐ ܕܫܛܝܘܬܐ ܡܬܕܒܪܝܢ ܗܘܘ ܒܢܝ̈ܢܫܐܿ. ܒܝܕ ܪܝܘܬܗܿ ܕܡܪܕܘܬܐ.. ܐܝܟ
                    ܟܝܬ ܕܐܦ ܒܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ ܓܕܫܼܬ. ܘܟܕ ܕܝܢ ܫܐܕ̈ܐ ܒܥܼܘ ܕܢܿܛܥܘܢ ܗܘܘ ܘܢܓܚܟܘܢ ܒܫܢܝܘܬܗܘܢ
                    ܕܒܢ̈ܝܢܫܐܼ. ܡܠܬܐ ܡܢ ܡܿܢ ܕܗܼܘ ܢܦܠܼܬ ܒܝܢܬ ܗܠܝܢ ܕܚܝ̈ܝܢ. ܕܐܢ ܡܫܬܕܝܢ ܩܘ̈ܩܐ ܠܡ ܡܢ ܟܘ̈ܐ
                    ܠܫܘܩܐ ܡܢ ܡܕܝܪ̈ܐ ܥ̈ܠܝܐ ܘܡܬܛܦܚܝܢ ܠܬܚܬܼ. ܥܿܪܩ ܠܗ ܡܘܬܐ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐ. ܘܟܕ ܠܫܛܝܘܬܐ ܗܕܐ
                    ܢ̈ܫܐ ܫܛܝ̈ܬܐ ܐ . . . . . . . . . . ܗܘܢܢ ܐܬܪ̈ܡܝܝܢ ܒܫܒܒܘܬܐ ܚܕܐ: ܘܫܼܕܝ ܩܘ̈ܩܐ . . . .
                    . . . ܢܦܠܼܬ ܕܝܢ ܡܠܬܐ ܡܢ ܫܒܒܘܬܐ ܠܚܒܪܬܗܿ܆ ܒܡܕܝܢܬܐ ܟܠܗܿ. ܘܟـ[ـܠܢܫ] ܠܛܥܝܘܬܐ ܗܕܐ
                    ܐܬܪܡܝ.. ܐܝܟܐܢ ܕܝܘ̈ܡܬܐ ܬܠ̈ܬܐܼ ܠܐ ܢܫܟܚܘܢ ܒܢܝ̈ܢܫܐ ܗܿܢܘܢ ܕܐܝܬ ܗܘܐ ܕܒܫ̈ܘܩܐ ܢܬܚܙܘܢ. ܟܕ
                    ܐܢ ܚܕ ܐܘ ܟܡܐ ܕܗܼܘ ܕܦܠܼܛ ܗܘܼܐ ܡܢ ܡܘܬܐܼ ܒܓܘ ܒܝܬܐ ܥܠ ܛܪܘܝܕܗ ܕܡܘܬܐ ܕܒܝܕ ܬܘܒܪ ܩܘ̈ܩܐ
                    ܚܦܼܝܛ ܗܘܐ܀ ܬܘܒ ܥܒܼܕ ܡܢ ܫܐܕ̈ܐ [ܗܠܝܢ ܕܡܥܕܝܢ] ܡ̰ܿܥܝܢ ܒܒܢ̈ܝܢܫܐ. ܘܟܕ ܐܠܼܝܘ [ܗ]ܠܝܢ
                    ܕܫܼܛܘ ܒܬܘܒܪܐ ܕܩܘ̈ܩܐ܆ [ܕܡܢ] ܡܿܣܒܪܢܘܬܐ ܕܛܥܝܘܬܗܘܢ ܢܦܼܠܘ: ܟܕ ܝܘܡܢ ܡܢ ܝܘܡ ܠܘܬ ܐܒܕܢ
                    ܕܠܓܡܪ ܫܿܪܟܝܢ ܗܘܘܼ. ܐܬܚܙܝܘ ܠܗܘܢ. ܟܕ ܒܿܥܝܢ ܕܢܒܙܚܘܢ ܒܐܣܟܡܐ ܕ[ܕܚܠܬ ܐܠܗܐ: ܗܢܘ ܕܝܢ]
                    ܒܐܝܟܡܐ ܕܓܪ̈ܝܥܐ܇ ܕܕܝܪ̈ܝܐ ܘܩܠܝܪ̈ܝܩܘ. ܘܡܟܝܠ <pb n="109"/> ܐܝܟܐ ܕܡܬܚܙܐ ܗܘܐܼ ܐܘ ܕܝܪܝܐ
                    ܐܘ ܩܠܝܪܝܩܝܐ: ܡܿܝܠܠܝܢ ܗܘܘ ܘܥܿܪܩܝܢ ܡܢܗܼ. ܟܕ ܣܿܒܪܝܢ ܗܘܘ ܕܗܘܝܘܼ ܗܿܘ ܡܘܬܐ ܕܚܪܒ ܐܢܘܢ.
                    ܗܟܢܐ ܛܥܝܘܬܐ ܗܕܐ ܢܦܩܼܬ: ܕܒܘܦܣܐ ܕܓܪ̈ܝܥܐ ܐܬܿܐ ܡܘܬܐ: ܘܠܥܡܐ ܦܫܝܛܐ ܘܩܘܛܢܐ ܕܡܕܝܢܬܐ
                    ܬܝܪܐܝܬ ܓܕܫܬܼ. ܐܝܟܢܐܕܥܿܣܩܐܝܬ ܢܬܚܙܐ ܗܘܐ ܒܪ ܐܣܟܝܡܐ ܗܢܐ ܒܫܘܩܐ: ܟܕ ܚܿܙܝܢ ܗܘܘ ܠܗܼ
                    ܘܢܿܦܠܝܢ ܥܠ ܚܕ̈ܕܐܼ. ܟܕ ܥܿܪܩܝܢ ܘܙܪܒܝܢܼ ܘܩܿܥܝܢ: ܠܐܝܟܐ ܐܬܿܐ ܐܢܬ. ܕܝܼܠܕܬ ܐܠܗܐ ܚܢܢ.
                    ܕܦܠܢ ܣܗܕܐ ܚܢܢ. ܕܦܠܢ ܫܠܝܚܐ ܚܢܢ. ܘܗܟܢܐܐܦ ܡܢ ܒܬܪܟܝܢ܆ ܥܕܡܐ ܠܫܘܠܡܐ ܕܫܢ̈ܝܐ ܬܪ̈ܬܝܢ܆
                    ܟܬܪܬ ܠܘܬ ܕܠܝ̈ܠܐ ܛܥܝܘܬܐ ܗܕܐ. ܟܕ ܚܿܙܝܢ ܗܘܘ ܠܕܝܪܝܐ ܐܘ ܠܩܠܪܩܐܼ. ܩܿܥܝܢ ܗܘܘ: ܕܝܠܕܬ
                    ܐܠܗܐ ܚܢܢ. ܟܕ ܡܟܝܠ ܙܥܘܪ̈ܕܐ ܘܕܠ̈ܝܠܐ ܒܡܢܝܢܐ ܒܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ ܪܒܬܐ ܘܐܚܝܕܬ ܥܠܡܐ܇ ܡܢ ܪ̈ܒܘܬܐ
                    ܘܐܠܦ̈ܐ ܕܠܐ ܡܢܝܢ ܡܬܚܙܝܢ ܗܘܘ.</p>
                <p>ܗܠܝܢ ܗܟܝܠ ܕܠܥܘܗܕܢܐ ܕܐܒܠܐ ܘܥܩ̈ܬܐܿ. ܕܩܕܡ ܥܝܢ̈ܝܢ ܐܣܬܥܪܘ: ܟܕ ܡܢ ܫܘܪܝܐ ܥܠ ܪܫܘܡܐ ܗܿܘ
                    ܕܥܘܗܕܢܗܝܢ ܫܿܪܝܢܢ܆ ܘܒܬܘܢܝܐ ܕܣܕܝܪܘܬܗܝܢ ܕܬܢ̇ܬܐ ܒܬܪ ܒܬܪ ܪܫܡܼܢܢ܆ ܒܫܘܠܡܐ ܕܫ̈ܢܝܐ ܬܠ̈ܬ
                    ܡܢ ܒܬܪܟܝܢ. ܟܕ ܐܦ ܒܐܬܪ̈ܘܬܐ ܡܕܢ̈ܚܝܐ ܕܗ̈ܢܼܝܢ ܟܕ ܗ̈ܢܼܝܢ ܐܚ̈ܝܕܢ ܗܘ̈ܝ ܥܕܟܝܠ ܠܐ ܣܝܿܟܢ.
                    ܟܕ ܗ̈ܢܝܢ ܗܠܝܢ ܫܒܼܩܢ܆ ܠܥܘܗܕܢܐ ܕܫܪܟܐ ܕܡܢ ܒܬܪܟܝܢ. ܕܟܕ ܡܪܕܘܬܢ ܕܝܠܢ ܣܟ̈ܠܐ ܘܡܪ̈ܓܙܢܐܼ.
                    ܘܓܙ ܕܝܼܢܐ ܕܚ̈ܛܗܝܢ ܢܫܡܥܘܢ: ܢܬܚܡܘܢ ܗܿܢܘܢܼ ܐܝܟ ܡܐ ܕܟܬܝܒ. ܘܢܫܼܠܘܢ ܡܢ ܡܪܓܙܢܘܬܗ ܕܗܿܘ
                    ܕܟܠ ܦܫܝܩ ܠܗ ܠܡܣܥܪ. ܘܢܬܬܘܢ ܘܢܒܥܘܢ ܪ̈ܚܼܡܐ ܒܟܠ ܥܕܢܼ. ܕܕܡ ܐܦ ܥܠܝܗܘܢ ܡܪܕܘܬܐ ܗܕܐ
                    ܬܫܬܕܪ܀ ܫܠܡܬ ܬܫܥܝܬܐ ܕܥܠ ܡܘܬܢܐ ܚܛܝܦܐܼ. ܐܝܟ ܕܐܟܬܒ ܩܕܝܫܐ ܝܘܚܢܢ ܕܐܣܝܐ.܀ <pb n="110"/>
                    ܬܘܒ ܕܐܝܠܝܢ ܦܛܪ̈ܝܪܟܐ ܡܬܝܕܥܝܢ ܗܘܘ ܒܗܢܐ ܙܒܢܐ. ܒܐܢܝܛܝܟܐ ܡܬܝܕܥܼ ܐܦܪܝܡ ܒܪ ܐܦـ[ـܝܢܐ] ܡܢ
                    ܐܡܕ.. ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ ܙܐܘܠܝܘܣ ܦܛܪܝܪܟܐ.. ܕܪܗܘܡܐܼ ܐܓܦܛܘܣ.. ܕܩܘܣܛܢܛܝܢܐܦܘܠܝܣܼ ܡܐܢܐ..
                    ܕܐܘܪܫܠܡܼ ܩܡܪܝܘܣ.܀ ܬܪ̈ܝܨܝ ܫܒܘܚܐ ܘܪ̈ܕܝܦܐ ܗܠܝܢ: ܬܐܕܘܣܝܣܘܼ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐ..
                    ܣܪܓܝܣܼ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܢܛܝܟܝܐ.. ܕܩܘܣܛܢܛܢܦܘܠܝܣ ܐܢܬܡܘܣ ܦܛܪܝܪܟܐ.. ܬܐܘܣܒܝܣ ܕܐܦܣܘܣ.. ܬܘܡܐ
                    ܕܕܡܣܩܘܣ.. ܝܥܩܘܒ ܕܐܘܪܗܝܼ ܡܢܕܝܪܐ [ܕܦܣܝܠܬܐ.. ܘܬܕܘܪܐ] ܕܚܪܬܐ ܕܢܥܡܢ܀ ܡ̈ܠܟܐ ܕܝܢ ܡܬܝܕܥܝܢ
                    ܗܠܝܢ. [ܟܣܪܘܢ] ܡܿܠܟܐ ܕܦܪ̈ܣܝܐ..ܝܘܣܛܢܝܢܐܼ ܡܠܟܐ ܕܪ̈ܗܘܡܝܐ.. [ܚܪ]ܬ ܒܪ [ܓܒܠܐܼ] ܡܠܟܐ
                    ܕܛܝ̈ܝܐܼ. ܘܟܪܣܛܝܢܐ.. ܐܒܪܗܡܼ ܡܠܟܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐܼ. ܘܡܗܝܡܢܐ.. [ܐ]ܢܕܘܓܼ ܡܠܟܐ ܕܟܘ̈ܫܝܐܼ.
                    ܘ[]ܪܣܝܛܢܐ.܀ ܡܬܝܕܥ ܐܚܘܗܿܕܐܡܗ ܩܬܠܝܩܐ ܒܝܬ ܦܘܪ̈ܣܝܐܼ ܘܣܗܕܐ.. ܘܝܗܘܢܝܣ ܩܬܠܝܩܐ ܕܐܪܡܢܝ..
                    ܐܢܘܡܝܘܣ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܐܡܕ.. ܝܘܚܢܢ ܕܦܓܪܡܐ.. ܦܘܛܝܣ ܕܙܘܡܪܢܐ.. ܣܪܓܝܣ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܚܪܢ.. ܝܘܚܢܢ
                    ܐܦܝܣ ܕܩܢܫܪܝܢ.. ܝܘܚܢܢ ܐܦܝܣ ܕܩܠܝܢܝܩܘܣ.. ܝܘܚܢܢ ܐܦܝܣ ܕܐܣܝܐ܇ ܗܿܘ ܕܗܠܝܢ ܗܼܘ ܐܟܬܒ..
                    ܩܫܝܫ ܕܟܝܣ ܓܙܪܬܐ܀ ܡܬܝܕܥـ[ـܝܢ] ܝܘܚܢܢ ܘܒܪܣ̈ܗܕܐ ܐܦܝܣ ܒܝܬ ܦܘܪ̈ܣܝܐ܀ ܡܬܝܕܥ ܐܦ ܩܕܝܫܐ
                    ܩܘܣܛܢܛܝܢܐ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܠܘܕܩܝܐ. ܗܢܐ ܚܠܝܬܢܐܝܬ ܡܩܪܒ ܗܘܐ ܠܘܩܒܠ ܦܛܪ̈ܝܪܟܐ ܘܡܠܟ̈ܐ
                    ܘܐܦܝܣ̈ܩܦܐܼ. ܘܣܘܢܗܕܘܣ ܪܫܝܥܬܐ ܕܒܟܠܩܕܘܢܐ.. ܘܟܕ ܒܣ̈ܓܝܐܬܐ ܡܦܝܣ ܗܘܐ ܠܗ ܡܿܠܟܐܼ. ܘܟܠܗܿ
                    ܣܘܢܩܠܛܘܣ ܕܝܠܗ: ܕܢܥܒܕ ܚܕܝܘܬܐ. ܘܠܐ ܐܬܬܦܝܣܼ. ܦܣܼܩ ܡܠܟܐ ܥܠܘܗܝ ܒܝܘܡ <pb n="111"/>
                    ܫܒܬܐܼ ܘܐܡܼܪ ܥܡ ܡܘ̈ܡܬܐ ܣ̈ܓܝܐܬܐ: ܕܠܬܪ̈ܝܢ ܒܫܒܐܼ. ܠܐ ܢܿܦܩܼܬ ܡܢ ܗܪܟܐ ܥܕܡܐ ܕܬܥܒܕ ܗܕܐ..
                    ܗܼܘ ܕܝܢ ܩܕܝܫܐ ܘܪܒܐ ܕܐܠܗܐܼ. ܘܡܚܼܙܩ ܒܚܝܠܐ ܕܪܘܚܐ ܩܕܝܫܐܼ. ܟܕ ܚܼܙܐ ܠܦܣܩܐ ܕܡܿܠܟܐܼ.
                    ܐܬܚܝܠ ܒܡܪܗ ܘܐܡܼܪ: ܕܐܢ ܝܿܕܥ ܠܝܼ ܡܫܝܚܐܼ. ܠܐ ܡܕܪܟ ܠܝ ܬܪ̈ܝܢ ܒܫܒܐ. ܕܐܚܙܐ ܠܐܦ̈ܝܟ..
                    ܘܗܟܐܢ ܫܿܠܡ ܪܗܛܗܼ ܒܝܘܡ ܚܕܒܫܒܐܼ. ܐܝܟ ܡܠܬܗ ܕܝܠܗܼ ܕܛܘܒܢܐ. ܘܫܒܼܚ ܡܪܝܐ ܠܐܝܠܝܢ ܕܡܫܒܚܝܢ
                    ܠܗ. ܡܠܟܐ ܕܝܢ ܟܕ ܐܝܠܼܦ ܥܠ ܡܘܬܗ ܕܩܕܝܫܐ: ܘܕܚܼܙܐ ܕܐܝܟ ܦܣܩܗ ܕܡܠܬܗ ܗܟܐ ܓܼܕܫ܆ ܙܥܘ
                    ܘܐܬܪܗܒܼ ܘܬܟܘ ܡܢ ܪܕܘܦܝܗ ܩܠܝܠ. </p>
                <p>ܒܗ ܕܝܢ ܒܙܒܢܐ ܗܢܐ ܗܘܼܐ ܐܘܠܨܢܐ ܪܒܐ ܠܡܠܟ̈ܘܬܐ ܗܿܠܝܢ܆ ܡܢ ܥܠܬ ܚܣܝܪܘܬܐ [ܕܟـ]ـܗ̈ܢܐ:
                    [ܠܟ̈ܘܫܝܐ] ܘܠܚܡܝܪܗܝܐ ܘܗܢܕ̈ܘܝܐ. ܟܕ [ܒܟܠ ܫܢܐ ܡܫܿܕܪܝܢ] ܗܘܼܘ ܐܝܙ̈ܓܕܐܼ. [ܥܡ ܐܝܩܪ̈ܐ
                    ܪ̈ܘܪܒܐ] ܠܘܬ ܡܠܟܐ ܝܘ[ܣܛܢܝܢܐܼ. ܟܕ ܡܦܝܼܣܝܢ] ܗܘܘ ܠܗܼ. ܕܢܬܠ ܠܗܘܢ ܐܦܝـ]ـܣܩܦܐ ܕܠܐ ܡܩܒܠ
                    ܠܣܘܢܗܕܘܣ [ܕܟܠܩܕܘܢܐ. ܘܟܕ ܒܣ̈ܓܝـ]ـܐܬܐ ܡܦܝܼܣܝܢ ܗܘܘ ܠܗ: ܗܼܘ ܕܝܢ ܡܠܟܐܼ [ܡܛܠ ܕܚܠܦ]
                    ܣܘܢܗܕܘܣ [ܡܬܟܬܫ ܗܘܐܼ. ܡܿـ]ـܠܟ ܗܘܐ ܘܡܿܬܪܐ [ܠܗܘܢ ܕܢܩܒܠܘܢ ܐܦܝܣـ]ـܩܦܐܿ. ܡܢ ܗܿܘ
                    [ܕܒܣܘ]ܢܗܕܘܣ ܐܚܝܕ ܘܝܿـ[ـܬܒ ܒܐܠܟܣܢܕܪܝܐ. ܘܗܼܢܘܢ ܡܬܚܪܝܢ [ܗܘܼܘ ܕܡܢ] ܣܘܢܗܕܘܣܼ ܠܐ
                    ܡܩܿܒܠـ[ـܝܢ܆ ܐܠܐ ܡܼܢ ܗܿܢܘܢ ܕܠܐ ܡܩܿܒܠܝܢ] ܠܣܘܢܗ. ܘܗܼܘ ܦܩܼܕ ܕܗܕܐ ܐܝܟ ܨܒܝܢܗܘܢܼ. [ܠܐ
                    ܬܬܝܗܒܝ ܠܗܘܢ. ܘܗܟܢܐ] ܗܿܦܟܝܢ [ܗܘܘ ܣܪܝـ]ـܩܐܝܬ. ܟܕ ܒܟܠ ܫܢܐܼ [ܐܝܙܓܕ̈ܐ ܐܙܿܠܝܢ ܗܘܘ]
                    ܘܐܬܿܝܢ ܡܢ [ܬܠܬ̈ܝܗܝܢ ܡܠܟܘ̈ܬܐ ܗܠܝܢ܆] ܥܕܡܐ ܠܡܘܠܝܐ ܕ[ܥܣܪ̈ܝܢ ܘܚܡ̈ܫ ܫܢ̈ܝܢܼ ܝܬܝܪ]
                    ܚܣܝܪܼ. [ܥܕܡܐ] ܕܓܡܼܪܘ ܘܐܦܝܼܘ ܟܗ̈ܢܐ ܡܢ [ܥܡ̈ܡܐ <pb n="112"/> ܗܠܝܢ. ܟܕ] ܒܣ̈ܓܝܐܬܐ
                    ܠܐܝܼܘ: [ܘܠܐ ܐܫܟܚܘ ܕܢܿܣـ]ـܒܘܢ ܐܦܝܣܩܦܐ [ܕܠܐ ܫܿܠܡ ܠܣܘܢܗܕܘ]ܣܼ ܠܗܕܐ ܐܬܼܘ [ܐܦ ܗܢܼܘܢܼ]
                    ܥܕܡܐ ܕܠܒܪ ܡܢ [ܛܟܣܐ ܕܩ̈ܢܘܢܐ ܢܦܼܩـ]ـܘܢ ܘܢܪ[ܢܘܢ] ܐܝܟܢܐ ܕܢܬܟܢܫܘܢ ܩ̈ܫܝܫܢܐ ܘܢܣـ[ـܝܡܘܢ
                    ܐܘܢܓܠܝܘܢ ܥܠ ܪܝܫܐ] ܕܚܕ ܡܢܗܘܢ: [ܘܗܐ ܠܡ ܥܒܝܕ] ܐܦܝܣܩܦܐ. ܘܗܟܢܐܼ [ܐܝܟ ܕܣܒܼܪܘ ܫܠܼܡܘ
                    ܛܟܣܐ] ܕܐܦܝܣܩܘ. [ܟܕ ܐܦܠܐ ܒܛܟـ]ـܣܐ ܕܥܠ̈ܡܝܐ ܟܬܼܪܘ. [ܣܘܓܐܗܘܢ ܓܝܪ ܐܦ ܐܬܟܫܼܠܘ] ܘܠܐ
                    [ܚܫܒـ]ـܘܗܿ ܠܗܕܐ ܟܝܪܘܛܢܝܐ ܘܠܐ ܩܒܠܘܗܿ: ܐܠܐ [ܣܕܩܐ ܪܒܐ] ܗܘܼܐ [ܒܝܢـ]ـܬܗܘܢ. ܐܝܟܐܢܕܡܢ
                    ܥܠܬܐ ܕܚܣܝܪܘܬ ܐܦܝܣܩܦܐܼ. [ܐܦ ܬܡܢ] ܗܘܬ ܗܪܣܝܣ ܐܚܪܬܐ. ܘܛܥܝܘܬܐ ܠܒܟܬܼ [ܕܡܠܟܝܙܕܩ̈ܝܢܐ:
                    ܗܿܢܘܢ ܕܡܪܚܐܝܬ] ܐܡܿܪܝܢ ܗܘܘܼ. ܕܡܠܟܙܕܩ ܗܘܝܘܼ ܡܫܝܚܐ. ܐܝܟܼܢܐ ܕܡܢ [ܚܕ ܥܡܐ ܗܿܘܼ ܠܘ]
                    ܒܠܚܘܕ ܥܕܬܐ ܬܣܬܕܩܼ. ܐܠܐ ܘܐܦ ܡܠܟܘܬܐܼ. ܡܢ ܥܠܬܐ ܗܕܐ ܠܬ[ܪ̈ܬܝܢ] ܬܬܦܠܓ܇ ܘܩܪ̈ܒܐ ܘܣܕ̈ܩܐ
                    ܘܚܪ̈ܝܢܐ ܒܐܬܪ̈ܘܬܐ ܗܠܝܢܼ ܥܕܡܐ ܠܙܒܢܐ ܣܓܝܐܐܼ݂ ܢܐܚܕܘܢ ܗܘܘ. ܒܚܪܬܐܕܝܢ ܥܠܼܘ ܠܟܠܗܘܢ
                    [ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܗܠܝܢܼ ܐܢ̈ܫܐ] ܦܢܛܣ̈ܝܣܛܐ ܡܢ ܕܝܘܠܝܢܐ ܘܡܢ ܓܝܐܢܐ: ܘܚܒܼܠܘ [ܐܢܘܢ ܠܐܬܪ̈ܘܬܐ
                    ܗܠܝܢ.]</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܚܡܫ̈ܝܢ ܘܬܡ̈ܢܐܼ. ܫܪܝ ܕܢܗܘܐ ܟܦܢܐ ܘܡـ[ـܘܬܢܐ] ܘܫܢܝܐ ܘܦܪܐܼ ܒܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܒܝܬ
                    ܢܗܪ̈ܝܢ. ܡܘܬܢܐ ܗܢܐ ܪܒܐ ܘܩܫܝܐ ܕܗܼܘܐ ܒܟܠܗܿ ܐܪܥܐ: ܘܡܬܼܚ ܡܢ ܫܢܬ [ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܚ̈ܡܫܝܢ]
                    ܘܚܡ̈ܫ: ܥܕܡܐ ܠܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܚܡ̈ܫܝܢ ܘܬܡ̈ـ[ـܢܐ: ܗܢܘ ܕܝܢ ܫܢ̈ܝܐ] ܬ̈ܠܬ.. ܡܢ ܗܪܟܐ ܢܿܐܡܪ
                    ܩܠܝܠܼ ܥܠ ܪܘܓܙܐ <pb n="113"/> ܕܐܫܬܕܪ ܥܠ ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܒܝܬ ܢܗܪ̈ܝܢ.. ܬܘܒ ܕܝܢ ܫܦܝܪ
                    ܘܙܕܩܐܼ. ܕܐܦ ܐܝܠܝܢ [ܕܗܘܼ̈ܝ ܒܙܒܢܐ] ܗܢܐ ܒܐܡܕ ܡܕܝܢܬܐ ܕܒܝܬ ܢܗܪ̈ܝܢ܇ ܥܡ ܫܪܟܐ [ܕܡܕ̈ܝܢܬܐ
                    ܐܚܪ̈ܢܝܬܐ:] ܢܐܝܬܐ ܠܥܘܗܕܢܐ ܕܬܫܥܝܬܢ.. ܠܫܘܪܝ ܬܫܥܝܬܢ ܗܕܐܼ [ܡܠܝܬ ܚܫ̈ܐ] ܡܪܝܪ̈ܐ: ܕܓܘܢ̈ܚܐ
                    ܘܕܕ̈ܚܠܬܐ ܒܕܡܘܬ ܗܿܝ ܕܡܘܬܢܐ ܕܚܝܠܐ܆ ܚܫܚ [ܗܘܐ ܠܢ ܗܫܐܼ ܛܘܒܢܐ ܚܫܝܫܐ ܢܒܝܐ ܐܪܡܝܐ. ܗܢܐ
                    [ܕܡܕܪܫ ܫܦܝܪ ܚܫܝܫܐܝܬ] ܠܡܣܩܘ ܐܘ̈ܠܝܬܐ ܥܠ ܡܕ̈ܝܢܬܐ ܕܒܢ̈ܝ ܥܡܗ. ܟܕ [ܐܦ ܚܢܢ ܡܢܗ] ܕܢܒܝܐ
                    ܝܠܿܦܢܢ ܢܿܐܡܪ: ܕܡܿܢ ܕܝܢ ܝܿܗܒ ܠܪܝܫ ܡܝ̈ܐܼ. ܘܠܥܝ̈ܢܝ ܡܒ̈ܘܥܐ ܕܕܡ̈ܥܬܐ: ܒܟܿܝܬ ܕܝܢ ܒܐܝܡܡܐ
                    ܘܒܠܠܝܐܼ. ܘܠܐ ܫܠܿܝܬܼ ܥܠ ܬܒܪܗܿ [ܕܒܪܬ ܥܡܝ.] ܗܕܐ ܕܗܫܐ ܙܒܢܐ ܗܘܼ ܠܢ ܠܡܐܡܪ: ܥܠ ܡܚܘܬܗܿ
                    ܕܡܕܝܢܬܐ [ܕܬܪܒܝܬܢܼ.] ܕܐܝܬܝܗܿ ܐܡܕ ܡܕܝܢܬܐ: ܥܡ ܫܪܟܐ ܕܡܕܝ̈ܬܐ ܐܚܪ̈ܢܝܬܐ ܕܒܕܪ̈ܝܗܿ. ܘܥܠ
                    ܡܪܕܘܬܐ ܕܙܘ̈ܥܐ ܘܕܓܘ̈ܢܚܐ. ܕܥܠܝܗܿ ܥܠ ܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ [ܡܛܪܦܬܐ] ܝܬܝܪܐܝܬ ܐܫܬܕܪܬ܆ ܡܢ ܒܬܪ
                    ܟܠܗܘܢ ܥܡ̈ܠܐ ܩܫ̈ܝܫܐ ܘܛܘܪ̈ܦܐ ܡܪܝܪ̈ܐܼ. ܘܫܘ̈ܩܦܐ ܕܙܒܢܐ ܡܬܝܚܐ ܕܪܕܝܦܘܬܗܿ܇ ܕܠܐ ܒܨܝܪ ܡܢ
                    ܡܬܚܐ ܕܐܪ̈ܒܥܝܢ ܫܢ̈ܝܢ. ܟܕ ܒܟܠܗܘܢ ܗܠܝܢܐܘܠܨ̈ܢܐ ܕܪܕܘܦܝܐ ܕܡܢܗܿ ܣܒܠܐ ܗܘܬ. ܘܬܘ̈ܩܠܬܐ ܕܩܕܡ
                    ܡܣܘܪ̈ܝܗܿ ܡܣܝܒܪܐ ܗܘܼܬ: ܘܥܠ ܚܛܘܦܝܐ ܕܩܢܝ̈ܢܝܗܿ ܕܠܐ ܪܘܥܡܐ ܡܒܣܪܐ ܗܘܬ: ܕܚܠܦ ܫܪܪܐ
                    ܕܗܝܡܢܘܬܗܿ ܒܐܓܘܢܐ ܕܓܢܒܪܘܬܐ: ܟܠܗܿ ܥܡ ܟܠܗܿ. ܙܥܘܪ̈ܐ ܥܡ ܪܘܪ̈ܒܐܼ. ܥܕܐܡ ܠܙܥܘܪ̈ܐ ܡܢ
                    ܒܢ̈ܝܗܿ ܕܐܬܗܦܟܘ ܘܗܘܘ ܪ̈ܕܘܦܝܗܿ ܡܣܝܪܐ ܗܘܬ. ܘܚܠܝܨܐܝܬ ܘܚܝܠܬܢܐܝܬ ܘܓܢܒܪܐܝܬ ܡܬܟܬܫܐ ܗܘܬ:
                    ܟܕ ܠܘ ܒܠܚܘܕ ܥܕܡܐ ܠܕܝܼܢܐ ܒܐܓܘܢܐ ܐܬܡܛܝܬܼ. ܐܠܐ ܘܐܦ ܙܩܘܦܝܐ ܕܒܢܝ̈ܗܿ <pb n="114"/>
                    ܘܝܩܕܢܐ ܕܟܗ̈ܢܝܗܼܿ. ܘܫܢ̈ܕܐ ܡܪܝܪ̈ܐ ܕܟܠ ܫܘܚܠܦ ܕܠܐ ܒܪ̈ܚܡܐ ܣܒܠܐ ܗܘܬ. ܘܡܣܒܪܐ ܒܬܘܕܝܬܐܼ.
                    ܟܕ ܐܦ ܠܚܝܘ̈ܬܐ ܚܪ̈ܡܢܐܼ ܚܠܦ ܪ̈ܥܘܬܐ ܫܪܝܪ̈ܐܼ ܬܪ̈ܝܢ ܚܕ ܒܬܪ ܚܕ: ܒܟܠܗܘܢ ܙܒ̈ܢܐ ܗܠܝܢܼ
                    ܐܬܬܫܠܡܬ. ܠܢܟܝܠܐܼ ܘܠܗܿܘ ܕܡܢ ܚܣܝܪ̈ܝ ܪܥܝܢܐ ܓܠ̈ܛܝܐ܆ ܗܠܝܢ ܕܩܫ̈ܝܢ ܗܘܘ ܘܚܡ̈ܬܢܝܢ
                    [ܘܚܪ̈ܡܝܢܼ] ܐܦ ܠܥܿܒܝܢ ܠܕܡܐܼ ܘܢܿܩܝܢ ܠܒܙܬܐܼ [ܘܠܚܡܝܢ] ܠܪܕܘܦܝܐܼ ܝܬܝܪ ܟܠܗܘܢ ܗܢܿܘܢ
                    ܕܩܼܡܘ ܒܟܠ ܐܬܪ ܘܡܕܝܢܬܐ.. ܘܡܢ ܒܬܪ ܗܠܝܢ ܟܠܗܘܢܐܓܘ̈ܢܐ ܚ̈ܠܝܨܐ܆ ܘܬܟ̈ܬܘܫܐ ܕܓܢܒܪܘܬܐ: ܕܚܠܦ
                    ܗܝܡܢܘܬܐ ܬܪܝܨܬ ܫܘܒܚܐ ܣܒܠܬ ܘܣܝܒܪܬ: ܐܘ ܐܝܟ ܕܡܢ ܥܠܬ ܚܛܗ̈ܐܼ. ܐܘ ܐܝܟ ܕܠـ[ـܒܘܚܪܢܐ
                    ܕܡܪܕܘܬܐ]: ܐܫܬܕܪ ܥܠܝܗܿ ܢܣܝܘܢܐ ܕܟܦܢܐ ܠܘܩܕܡܼ ܚܫܝܫܐ ܘܡܪܝܪܐܼ. ܘܥܠ ܟܠܗ ܐܬܪܐ ܕܝܠܗܿ ܐܝܟ
                    ܫܢ̈ܝܐ ܬܡ̈ܢܐ. ܟܕ ܒܩܠܝܠ ܩܠܝܠ ܐܬܼܐ: ܥܕܡܐ ܕܠܐܝܟܐ ܕ . . . . . . . . . . . . . .
                    ܢܠܒܘܟ. ܐܝܟܐ ܕܬܠ̈ܬܐ ܡܕ̈ܝܢ ܕܚ̈ܛܐ ܐܘ ܐܪ̈ܒܥܐ . . . . . . . ܠܡܚܣܢ ܢܫܬܟ̈ܚܢ ܗܘ̈ܝ
                    ܕܡܙܕܒ̈ܢܢ܀ ܘܐܪ̈ܥܬܐ ܡܟܝܠ ܒܝܪ̈ܬܐܼ [ܡܛܠ ܕ]ܙܪܥܐ ܠܐ [ܦـ]ـܫ ܗܘܼ̈ܝ. ܐܝܟܢܐ ܕܟܕ ܐܢ̈ܫܢܼ
                    ܐܝܠܝܢ ܕܡܨܿܝܢ ܗܘܘ ܘܥܬܝܪܝܢ ܢܫܟܗܘܢ ܗܘܘ ܩܠܝܠ ܡܢ ܣܿܓܝ ܠܡܙܪܥ: ܟܝܿܡܐ ܗܘܬ ܐܪܥܐ ܥܠܘܗܝܼ.
                    ܘܠܐ ܣܠܼܩ ܗܘܐܼ. ܐܘ ܓܼܕܫ ܕܟܕ ܢܐܥܐ ܗܘܐ ܘܢܿܣܩܿ. ܡܢ ܫܠܝ ܚܿܡܐ ܗܘܐ ܘܝܿܒܫ.. ܐܝܟܢܐ
                    ܕܢܐܬܠܨܘܢ ܒܢܝ̈ܢܫܐܼ ܘܢܥܪܩܘܢ ܣ̈ܓܝܐܐ ܡܢ ܐܪܬܐ ܠܐܬܪܐ ܘܡܢ ܡܕܝܢܬܐ ܠܡܕܝܢܬܐܼ. ܡܢ ܐܘܠܨܢܗ
                    ܕܟܦܢܐ ܗܿܘ ܡܪܝܪܐ ܘܩܫܝܐ. ܬܘܒ ܕܝܢ ܡܢ ܒܬܪ ܡܘܠܐ ܕܬܡ̈ܢܐ ܫܢ̈ܝܢ܆ ܟܕ ܓܠܘ ܪ̈ܚܡܘܗܝ ܕܐܠܗܐ ܥܠ
                    ܓܒܝܠܬܗ: ܘܚܼܪ ܒܐܘ̈ܠܨܢܐ ܘܫܘܢܩܐܼ. ܬܝܪܐܝܬ ܕܡܣ̈ܟܐܢ ܘܕܐܪ̈ܡܠܬܐ ܘܕܝ̈ܬܡܐ: ܕܥܕܡܐ ܠܡܘܬܐ
                    ܐܬܡܿܛܝܘ: ܘܫܿܪܝ ܥܣܒܐ ܕܚܩܠܐ <pb n="115"/> ܠܡܥܐ ܬܩܢܐܝܬܼ. ܘܫܪܝܘ ܒܢܝ̈ܢܫܐ: ܟܕ ܡܝܬܝܢ
                    ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܐܚܪ̈ܢܐ: ܠܡܙܪܥ ܘܠܡܥܐ ܬܩܢܐܝܬ ܘܠܡܥܒܕ ܥܦ̈ܐ ܣ̈ܓܝܐܐ ܥܠ ܗܿܘ ܡܕܡ ܕܡܙܕܪܥ ܗܘܐ.
                    ܘܫܿܪܝ ܥܣܒܐ ܒܝܕ ܛܝܒܘܬܐ ܐܠܗܝܬܐܼ ܠܡܗܘܐ. ܘܚܼܕܝ ܟܠܢܫ: ܘܐܘܕܝ ܠܝܗܘܒܐ ܛܒܐܼ ܟܕ ܣܒܼܥ: ܕܠܐ
                    ܟܠܼܐ ܪ̈ܚܡܘܗܝ ܡܢ ܓܒܝܠܬܗ: ܘܡܢ ܟܠ ܕܬܟܝܠܝܢ ܥܠܘܗܝ ܘܡܣܟܝܢ ܠܣܒܪܗ.܀ ܗܝܕܝܢ ܬܘܒܼ ܒܫܢܬܐ ܐܝܟ
                    ܕܒܝܘܢܝܐ ܕܗܢܛܐ: ܕܐܝܬܝܗܿ ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܫܒ̈ܥܝܢ ܘܚܕܐ ܕܐܠܟܣܢܕܪܘܣ ܒܩܕܘܢܝܐ܆ ܥܡ ܡܪ̈ܕܘܬܐ
                    ܕܚܝ̈ܠܬܐ ܘܐܬܘ̈ܬܐ ܩܫ̈ܝܬܐ ܕܒܟܠܙܒܢ ܘܒܟܠܕܘܟܼ ܒܫܡܝܐ ܘܥܠ ܐܪܥܐܼ. ܡܬܚ̈ܙܝܢ ܗܘ̈ܝ ܡܢ ܫܠܝ ܒܗ
                    ܒܙܒܢܐ ܗܢܐ ܕܡܢ ܠܥܠ ܪܫܝܡܼ. ܢܣܝܘܢܐ ܕܡܚܘܬܐܐܚܪܬܐ ܕܚܝܠܬܐ ܘܓܥܝܪܬܐ ܘܡܫܟܪܬܐ܇ ܥܠܝܗܿ ܥܠ ܐܡܕ
                    ܡܕܝܢܬܐ ܐܫܬܕܪܬ. ܕܐܝܬܝܗܿ ܦܩܪܐ ܘܫܢܝܐ ܘܕܝܘܢܝܘܬܐ. ܥܡ ܗܠܝܢ ܐܦ ܛܥܝܘܬܐ ܒܝܫܬܐ. ܐܝܟܢܐ
                    ܕܠܘܩܕܡܼ ܐܝܟ ܕܡܢ ܡܥܒܕܢܘܬܐ ܕܫܐܕ̈ܐ ܡܪ̈ܘܕܐܼ. ܬܘܗܬܐ ܬܦܠ ܡܢ ܫܠܝ ܥܠ ܣ̈ܓܝܐܐܼ ܘܙܘܥܬܐ. ܟܕ
                    ܛܒܼܐ ܣܪܝܩܐ ܒܝܢܬܗܘܢ ܢܦܼܠ: ܕܗܐ ܠܡ ܡܠܟܐ ܕܦܘܪ̈ܣܐ ܥܡ ܟܠܘܗ ܚܝܠܗܼ ܥܐܿܠ ܠܡܕܝܢܬܐܼ. ܘܗܐ
                    ܚܿܪܒ ܠܗܿ ܠܡܕܝܢܬܐ ܟܠܗܿ. ܐܝܟܢܐ ܕܒܚܐܦܐ ܪܒܐܼ. ܢܥܪܩܘܢ ܐܢܫ̈ܐ ܘܢܦܩܘܢ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐ: ܟܕ
                    ܥܿܪܩܝܢ ܠܟܠ ܓܒ̈ܝܢ ܘܠܟܠ ܦܢܝ̈ܢ. ܟܕ ܡܛܒܒܝܢ ܘܡܪܗܒܝܢ ܘܥܪܩܝܢ܆ ܘܡܿܥܪܩܝܢ ܠܟܠܗܘܢ ܐܝܠܝܢ
                    ܕܦܓܥܝܢ ܒܗܘܢ. ܘܐܢ ܒܐܘܪ̈ܚܬܐ ܘܐ ܒܩܘܪ̈ܝܐ ܘܐܢ ܒܡܕܝ̈ܢܬܐ ܟܠܗܝܢ ܕܩܪ̈ܝܒܢ: ܒܟܠܗܝܢ ܐܝܠܝܢ
                    ܕܥܒܪܘ ܒܗܝܢ. ܐܝܟܢܐ ܕܪܗܝܒܘܬܐ ܘܫܓܘܫܝܐ ܢܗܘܐ ܒܟܠܗܘܢ ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܥܒܪܘ ܒܗܘܢ ܘܒܡܕܝ̈ܬܐ. ܟܕ
                    ܡܛܿܒܒܝܢ ܘܡܫܪܪܝܢ܆ ܕܐܡܕ ܡܢ <pb n="116"/> ܦܪ̈ܣܐ ܐܬܟܒܫܬ ܘܫܬܒܝܬ ܘܐܬܪܚܒܬ. ܐܠܐ ܠܡ
                    ܥܪܘܩܘ.. ܘܡܟܝܠ ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܒܓܠܘܬܐ ܕܡܢ ܫܠܝ ܢܦܩܼܘ ܘܒܘܠܒܠܐ ܪܒܐ ܘܐܒܕܢܐ ܗܘܼܐ ܒܟܠܕܘܟ ܝܘ̈ܡܬܐ
                    ܣܓܝ̈ܐܐܼ. ܥܕܡܐ ܕܐܬܝܕܥ ܘܐܬܓܠܝ ܠܗ܇ ܢܣܝܘܢܐ ܕܐܕܪܟ ܐܢܘܢ ܠܕܘ̈ܝܐ.܀ ܒܬܪ ܕܝܢ ܗܠܝܢܼ ܫܪܝܘ
                    ܒܢܝ̈ܢܫܐ ܢܿܒܚܝܢ ܐܝܟ ܟܠ̈ܒܐܼ ܘܦܥܿܝܢ ܐܝܟ ܥ̈ܙܐ ܘܐܝܟ ܩܛܘ̈ܬܐ ܘܩܪܝܢ ܐܝܟ ܬܪ̈ܢܓܠܐ. ܘܡܕܡܝܢ
                    ܒܟܠ ܩܠ̈ܝܢ ܕܟܠ ܚܝܘܬܐ ܚܪܫܬܐ. ܘܣܒܿܟܝܢ ܒܚ̈ܕܕܐ ܓܒܪ̈ܐ ܘܢܫ̈ܐܼ. ܘܝܬܝܪܐܝܬ ܥܠ̈ܝܡܐ
                    ܘܥܠ̈ܝܡܬܐ. ܘܛܥܝܘ ܐܝܟ ܕܒܣܘܓܐܐܼ.ܐܝܟܢܐ ܕܙܥܘܪ̈ܐ ܡܢ ܡܪܕܘܬܐܗܕܐ ܢܡܕܘܢ܀ ܒܚܪܬܐ ܕܝܢ ܟܿܢܫܝܢ
                    ܗܘܘ ܣܝ̈ܥܢ ܣܝ̈ܥܢ: ܟܕ ܒܠܝܠܝܢ ܘܡܕܘܕܝܢ ܘܫܓܝܫܝܢ ܘܡܒܠܒܠܝܢ܆ ܘܪܗܿܛܝܢ ܠܟܐ ܘܠܟܐ ܒܠܠܝܐ ܠܒܝܬ
                    ܩܒܘܪ̈ܐ. ܘܡܫܬܢܝܢ ܘ. . . . . . ܘܙܿܡܪܝܢ ܘܡܬܦܩܪܝܢܼ ܘܡܢܟܬܝܢ ܚܕ̈ܕܐ. ܘܩܥܿܝܢ ܐܝܟ
                    ܕܒܒܘܩ̈ܝܢܐ ܘܫܝܦܘܪ̈ܐ ܘܡܡܠܠܝܢ ܡ̈ܠܐ ܣܪ̈ܝܩܬܐ ܘܫܝ̈ܛܬܐ ܐܝܟ ܕܡܢ ܦܪܨܘܦܐ ܕܫܐܕ̈ܐ. ܟܕ ܒܓܘܚܡܐ
                    ܬܪܝܥܐ ܘܒܣܘܕܐ ܕܨܚܢܘܬܐܼ݂ ܘܒܓܘ̈ܕܦܐ ܒܝܗܫܐ ܡܬܚܫܚܫܝܢ ܗܘܘ. ܘܐܦ ܫܘܪܝܢ ܘܡܣܒܟܝܢ ܒܐܣ̈ܐܼ.
                    ܘܬܠܿܝܢ ܢܦܫ̈ܬܗܘܢ ܒܬܪ ܪ̈ܝܫܝܗܘܢ. ܘܢܦܠܝܢ ܘܡܬܥܪܓܠܝܢ ܟܕ ܫܠܝܚܝܢ܆ ܘܫܪܟܐ ܕܕܐܝܟ ܗܿܠܝܢܼ
                    ܐܝܟܢܐ ܕܐܦܠܐ ܡܥܡܪܗ ܘܒܝܬܗ ܕܢܕܥ ܚܕ ܚܕ ܡܢܗܘܢ ܠܐܪܓܝܫ ܗܘܐ. ܐܠܐ ܐܝܠܝܢ ܕܐܫܬܘܙܒܘ ܡܢ ܫܢܝܐ
                    ܗܿܘ ܐܬܦܪܣܘ ܕܒܫ̈ܘܓܫܐ ܘܒܩܛܝܪܐ ܘܒܙܘ̈ܥܦܐ: ܢܟܢܫܘܢ ܐܢܘܢ ܒܥ̈ܕܬܐ.. ܐܝܟܢܐ ܕܡܟܝܠ ܟܠܗܝܢ
                    ܥܕ̈ܬܐ ܘܒܝܬ ܣܗܕ̈ܘܬܐ ܕܡܕܝܢܬܐܼ. ܢܬܡܠܘܢ ܗܘܘ ܡܢܗܘܢܼ ܣܦܼܐ ܒܣܦܐ. ܟܕ ܐܦ ܟܢܝܫܐܝܬ ܒܗ̈ܝܢ
                    ܒܥܕ̈ܬܐܼ. ܡܫܚܠܦܐܝܬ ܢܬܚܙܘܢ ܕܡܬܦܩܪܝܢ ܘܡܪܥܬܝܢ ܡܢܗܘܢ. ܘܐܚܪ̈ܢܐ ܕܨܒܿܪܝܢ ܗܘܘ ܘܡܡܠܠܝܢ
                    ܡ̈ܠܐ ܫܝ̈ܛܬܐܼ. ܐܝܟ <pb n="117"/> ܕܡܢ ܦܪܨܘܦ ܫܐܕ̈ܐܼ ܘܐܡܿܪܝܢ: ܕܗܐ ܠܡ ܙܦܠܢ ܪ̈ܒܘܬܐ
                    ܗܘܿܝܢܢ. ܘܐܠܘ ܠܡ ܬܘܡܐ ܫܠܝܚܐ ܩܕܝܫܐ ܠܐ ܢܦܼܩ ܠܩܘܒܠܢ܆ ܟܠܗܿ ܡܕܝܢܬܐ ܫܒܝܢ ܗܘܿܝܢ ܘܚܪܒܝܢ
                    ܘܩܛܠܝܢ ܘܚܢܩܝܢ ܗܘܿܝܢ܆ ܐܠܐ ܠܡ ܫܠܝ̈ܚܐ ܘܣܗܕ̈ܐ ܕܣـ[ـܝـ]ـܡܝܢ ܒܗܕܐ ܡܕܝܢܬܐ: ܐܪܥܘܢܝ ܘܟܠܘ
                    ܠܢ ܕܠܐܢܚܪܘܒ. ܘܐܢ ܕܝܢ ܠܐܼ. ܠܐ ܫܒܩܝܢ ܗܘܿܝܢ ܒܗܿ ܢܦܫܐ ܕܐܢܫܐ ܒܚܝ̈ܐ܀ ܐܝܬ ܗܘܼܐ ܕܝܢ
                    ܡܢܗܘܢ ܕܡܬܓܗܢܝܢ ܗܘܘ: ܟܐܡܬ ܐܝܟ ܕܢܿܨܠܘܢ. ܘܒܪܟܝܢ ܗܘܘ: ܘܫܘܪܝܢ ܗܘܘ ܐܚܪ̈ܢܐܼ. ܘܣܠܼܩܝܢ
                    ܪܟܒܝܢ ܠܗܘܢ ܘܐܝܬ ܕܬܠ̈ܬܐ ܘܐܪ̈ܒܥܐ ܢܥܠ ܡܢ ܚ̈ܕܕܐ ܪܟܒܝܢ ܗܘܘ܆ ܒܡܥܒܕܢܘܬܐ ܕܫܐܕ̈ܐ. ܐܢ ܓܕܫ
                    ܘܡܢ ܐܝܠܝܢ ܕܠܐ ܫܢܼܘ: ܥܐܠܝܢ ܗܘܘ ܕܢܨܠܘܢ ܒܥܕ̈ܬܐܼ. ܩܝܡܝܢ ܗܘܘ ܘܡܡܝܩܝܢ ܗܘܘܼ. ܘܡܒܙܚܝܢ
                    ܒܗܘܢ. ܘܐܡܿܪܝܢ ܗܘܘ ܠܗܘܢ ܡ̈ܠܐ ܣܥ̈ܠܬܐ ܘܨܚ̈ܢܬܐܼ. ܐܝܟܢܐ ܕܡܢ ܟܘܚܕܐ ܢܥܪܩܘܢ ܗܘܘܼ ܘܢܦܩܿܘܢ
                    ܣ̈ܓܝܐܐ ܡܢ ܥܕܬܐ.. ܬܘܒ ܕܝܢ ܬܘܗܝܢ ܗܘܘ ܣ̈ܓܝܐܐ ܡܢܗܘܢܐܟܞܚܕܐܼ. ܘܩܥܿܝܢ ܗܘܘ ܘܐܡܿܪܝܢ: ܕܗܐ
                    ܠܡ ܐܪ̈ܟܘܢܛܣ ܐܬܝܿܢ. ܗܐ ܡ̈ܠܟܐ ܥܿܠܝܢ. ܢܪܗܛ ܢܦܘܼܩ ܠܐܦܢܛܐ ܕܝܠܗܘܢ. ܘܗܟܢܐ ܬܘܗܝܢ ܗܘܘܼ.
                    ܘܢܦܿܩܝܢ ܒܚܐܦܐ ܪܒܐܼ ܣ̈ܓܝܐܐ ܡܢܗܘܢܐܟܚܕܐ: ܟܕ ܪܗܛܐ ܪܗܝܒܐ ܠܒܿܟܝܢ ܗܘܘ ܠܟܐ ܘܠܟܐ ܒܟܠܗܿ
                    ܡܕܝܢܬܐܼ. ܟܕ ܫܿܛܝܢ ܘܦܿܗܝܢ ܘܪܗܿܛܝܢ ܘܫܿܓܝܫܝܢ ܘܒܠܝܠܝܢ.. ܘܡܢܗܘܢ ܬܘܒ ܓܚܟܝܢ ܗܘܘ
                    ܫܪܝܚܐܝܬ: ܘܡܡܠܠܝܢ ܗܘܘ ܡ̈ܠܐ ܨܚܢ̈ܬܐ ܘܫܝ̈ܛܬܐ ܘܦܩܪ̈ܬܐ.. ܘܡܢܗܘܢ ܒܟܿܝܢ ܗܘܘ ܬܘܒܼ
                    ܚܢܝܓܐܝܬ: ܘܬܘܒ ܡܡܠܠܝܢ ܦܩܪܐܝܬ.. ܐܚܪ̈ܢܐ ܕܝܢ ܡܓܕܦܝܢ ܗܘܘܼ ܘܩܿܥܝܢ ܩ̈ܠܐ ܡܫܟܪ̈ܐ ܘܢܘܟܪ̈ܝܐ
                    ܕܫܛܝܘܬܐ.. ܘܗܟܢܐ ܢܦܿܩܝܢ ܗܘܘ ܐܝܠܝܢ ܕܠܐ ܒܠܥ ܒܡܚܘܬܐ ܗܕܐ ܡܪܝܪܬܐ ܕܦܩܪܘܬܐ. ܘܡܟܿܢܫܝܢ
                    ܗܘܼܘ ܠܗܘܢ ܬܘܒ: ܘܡܿܥܠܝܢ ܠܗܘܢ ܠܥܕ̈ܬܐ܀ ܘܗܟܢܐ ܥܒܿܕܝܢ ܗܘܘ ܡ̈ܐܟܠܬܐ ܡܫ̈ܚܠܦܬܐ ܘܐܦ
                    ܣ̈ܓܝܐܬܐ: ܟܕ ܚܝܣܝܢ ܗܘܘ ܥܠܝܗܘܢ: <pb n="118"/> ܘܟܪܝܐ ܠܗܘܢ. ܘܡܥܠܝܢ ܠܗܘܢ. ܘܐܝܬ
                    ܕܢܫ̈ܝܗܘܢ ܡܝܬܝܢ ܗܘ̈ܝ ܠܗܘܢ ܘܡܣܬܝܒܪܝܢ.. ܟܕ ܙܒܢܐ ܕܫܢܬܐ ܚܕܐ ܠܒܼܟ ܟܐܒܐ ܗܢ ܕܫܢܝܘܬܐ
                    ܘܕܦܩܪܘܬܐ. ܘܒܐܡܕ ܡܕܝܢܬܐ ܝܬܝܪܐܝܬ. ܘܟܕ ܛܒ ܒܡ̈ܕܝܢܬܐ ܐܚܪ̈ܢܝܬܐ: ܬܠܐ ܘܐܘܪܗܝ ܘܫܪܟܐ
                    ܕܐܚܪ̈ܢܝܬܐܼ. ܙܥܘܪ̈ܐ ܒ...ܐ ܒܫܒܛܐ ܗܢܐ ܐܬܪܕܝܘܼ. ܐܠܐ ܝܬܝܪܐܝܬ ܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ ܡܛܪܦܬܐ
                    ܐܬܪܕܝܬ. ܟܕ ܐܠܗܐ ܒܠܚܘܕܘܗܝ ܝܿܕܥ ܐܝܿܕܐ ܥܠܬܐܼ ܘܡܡܛܠ ܐܝܿܕܐ ܚܛܝܬܐ ܡܫܬܒܩܢܘܬܐ ܗܕܐ ܗܘܬܼ:
                    ܕܠܡܪܕܘܬܐ ܕܐܝ ܟܗܕܐ ܢܐܬܐ ܥܡܐ ܕܟܪ̈ܣܛܝܢܐ. ܕܗܟܢܐܐܫܬܠܛܘ ܕܝ̈ܘܐ ܣܪ̈ܘܚܐܼ ܒܥܠܝܡܘܬܐ
                    ܝܬܝܪܐܝܬ. ܥܕܡܐ ܕܠܐܝܟܐ ܕܠܘܬ ܫܪܝܚܘܬܐ ܕܛܢܦܬܐ: ܕܒܚ̈ܕܕܐ ܒܓܘܗܝܢ ܕܥܕ̈ܬܐ ܢܪܡܘܢ ܐܢܘܢ.
                    ܐܝܟܢܐ ܕܟܕ ܗܕܐ ܐܬܝܕܥܬܼ ܡܢ ܡܐܟܘܠܬܐ ܕܡܫܚܐ ܘܡܢ ܡܫܬܝܐ ܕܚܡܪܐ ܟܠܼܘ ܐܢܘܢ. ܘܠܚܡܐ ܘܡܠܚܐ ܐܘ
                    ܕܩ̈ܐ ܕܠܐ ܡܫܚܐ ܥܒܕܘ ܠܗܘܢ ܕܢܐܟܠܘܢ܆ ܘܦܘܣܩܐ ܕܢܫܬܘܢ. ܟܕ ܐܦ ܢܛܘܪ̈ܐ ܐܩܝܡܘ ܠܗܘܢ ܕܠܐ
                    ܢܬܛܢܦܘܢ ܒܥܕ̈ܬܐ ܘܢܥܒܕܘܢ ܨܒܝܢܐ ܕܫܐܕ̈ܐ.. ܒܬܪ ܙܒܢܐ ܕܝܢ ܕܒܫܒܛܐ ܗܢܐ ܢܘܟܪܝܐ ܒܠܥܘ
                    ܒܢܝ̈ܢܫܐ ܗܠܝܢ܆ ܫܪܝܘ ܚܕ ܚܕ ܐܬܿܝܢ ܒܩܠܝܠ ܩܠܝܠ ܠܘܬ ܗܘܢܗܘܢ. ܘܚܿܫܝܢ ܘܒܟܿܝܢ ܘܡܿܬܬܢܚܝܢܿ.
                    ܘܡܿܬܥܢܝܢ ܒܨܠܘܬܐ ܘ[...]ـܐ ܕܒܥܘܬܐ ܕܒܟܠܥܕܢ. ܟܕ ܐܦ ܣܝ̈ܥܢ ܣܝ̈ܥܢ ܡܢ ܐܝܠܝܢ ܕܥܠ ܗܘܢܗܘܢ
                    ܐܬܿܝܢ ܗܘܘܼ ܡܟܝܠ ܠܨܠܘܬܐ ܠܐܘܪܫܠܡ ܘܠܫܪܟܐ ܕܕܘܟܝ̈ܬܐ ܩܕ̈ܝܫܬܐ: ܟܕ ܚܫܝܫܝܢ ܘܠܒܝܫܝܢ
                    ܐܘܟ̈ܡܐܼ ܘܒܿܥܝܢ ܒܥܘ̈ܬܐ܇ ܐܙܿܠܝܢ ܗܘܘ ܘܡܨܠܝܢ ܘܒܿܟܝܢ.. ܘܗܟܢܐܼ ܒܝܕ ܥܘܕܪܢܐ ܕܛܝܒܘܬܐ
                    ܕܡܪܚܡܢܘܬܗ ܕܡܪܢ ܕܥܠ ܓܒܝܠܬܗܼ. ܥܒܼܕ ܦܘܪܩܢܐ ܠܥܡܗܼ. ܘܪܕܦ ܡܢܗ <pb n="119"/> ܠܚܝܠܘ̈ܬܐ
                    ܒܝ̈ܫܐ܀ ܗܘܼܐ ܕܝܢ ܡܘܬܢܐ ܗܿܘ ܪܒܐ: ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܐܡܐܐ ܘܚ̈ܡܫܝܢ ܘܚ̈ܡܫܼ. ܘܠܒܼܟ ܫܢ̈ܝܐ ܬܠ̈ܬ..
                    ܘܒܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܚܡ̈ܫܝܢ ܘܬܡܢ̈ܐܼ. ܫܪܝ ܕܢܐܬܐ ܟܦܢܐ. ܘܠܒܼܟ ܫܢ̈ܝܐ ܬܡ̈ܢܐܼ ܥܕܡܐ ܠܫܢܬ .ܦܿ.
                    ܘܫ̈ܬܝܢ ܘܫ̈ܬ. ܐܠܐ ܒܪܡ ܬܠ̈ܬ ܗܘܼ̈ܝ ܩܫ̈ܝܬܐܼ ܕܠܝܬ ܕܚܼܨܕ ܐܘ ܐܕܪܟ܆ ܘܒܫܢܬ ܬܡܢܡܐܐ ܘܫܬܝܢ
                    ܘܫܒܥܼ. ܗܘܼܐ ܫܢܼܝܐ ܗܢܐ ܕܡܢ ܠܥܠ ܪܫܡ: ܘܠܒܼܟ ܫܢܬܐ ܚܕܐ. </p>
                <p>ܒܫܢܬ ܬܡܢܡܐܐ ܘܫܬܝܢ ܘܬܫܥܼ ܗܘܼܐ ܬܘܒ ܡܘܬܢܐ ܒܗܿ ܟܕ ܒܗܿ ܒܐܡܕ ܡܕܝܢܬܐ ܕܒܝܬ ܢܗܪ̈ܘܬܐ. ܡܘܬܐ
                    ܕܝܢ ܬܠܝܬܝܬܐܼ ܕܒܬܪ ܗܠܝܢ ܬܪ̈ܬܝܢ ܡܪ̈ܕܘܬܐ ܩܫ̈ܝܬܐܼ. ܡܚܕܗܿ ܐܕܪܟ ܡܘܬܢܐ ܪܒܐ ܐܝܟܢܐ ܕܐܝܟ
                    ܕܒܣܘܓܐܐ ܟܠܗܘܢ ܗܿܢܘܢ ܕܫܼܢܘܢ ܥܡ ܫܪܟܐ ܢܣܘܦܘܢ.. ܐܝܟܢ ܕܒܓܘ ܬܠ̈ܬܐ ܝܪ̈ܚܐܼ. ܬܠ̈ܬܝܢ
                    ܘܚܡ̈ܫܐ ܐܠܦ̈ܝܢ ܐܬܚܼܫܒܘ ܕܢܦܩܘ ܡܢܗܿ ܒܡܘܬܢܐ ܕܝܠܗܿ ܕܗܕܐ ܡܕܝܢܬܐ ܡܛܪܦܬܐ ܘܕܘܝܬܐ.. ܥܕܡܐ
                    ܕܠܨܕܝܐ ܬܚܝܠܐ ܬܫܪܟ ܗܘܬ ܡܪܝܪܐܝܬܼ܀ ܘܗܠܝܢ ܡܛܠ ܕܠܐ ܢܐܠܙ ܠܩܪܘܝܐ ܐܝܟ ܕܒܙܥܘܪ̈ܝܬܐ ܪܫܼܡܢ
                    ܥܠ ܡܪܕܘܬܗܘܢ ܕܫܒ̈ܛܐ ܗܠܝܢ ܬܠ̈ܬܐ ܡܪܝܪ̈ܐ ܕܒܙܒܢܐ ܗܢܐ ܗܘܘ: ܡܛܠ ܡܪܓܙܢܘܬܐ ܕܚܛܗ̈ܐ ܕܒܢ̈ܝ
                    ܐܢ̈ܫܐ. ܠܥܘܗܕܢܐܢ ܕܐܝܠܝܢ ܕܡܢ ܒܬܪܟܝܢ ܣܼܡܢ܆ ܐܝܟܢܐ ܕܢܥܝܪ ܥܘܗܕ̈ܢܝܗܘܢ ܕܗܿܢܘܢ ܟܠܗܘܢ
                    ܐܝܠܝܢ ܕܡܢ ܒܬܪܟܝܢ ܠܬܝܒܘܬܐ ܕܘܠܨܠܘܬܐ.. ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ ܐܠܦ ܠܢ ܡܪܢ ܒܣܒܪܬܗ: ܕܨܿܠܘ ܕܠܐ ܬܥܠܘܢ
                    ܠܢܣܝܘܢܐ.. ܐܠܐ ܡܿܢ ܗܟܝܠ ܕܐܝܬ ܠܗ ܐܕ̈ܢܐ ܕܢܫܡܥ ܢܿܫܡܥ: ܐܝܟ ܕܟܬܝܒ.. ܘܬܘܒ ܡܿܢ ܕܚܟܝܡܼ.
                    ܢܿܛܪ ܗܠܝܢ.. ܗܠܝܢ ܩܕܝܫܐ ܝܘܚܢܢ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܐܣܝܐ ܐܟܬܒ: ܕܗܼܘ ܗܘܼܐ ܚܿܙܝܐ ܕܝܠܗܝܢ܀</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢܡܐܐ ܘܚܡܫܝܢ ܘܫܒܥܼ. ܗܘܼܐ ܒܘܠܒܠܐ <pb n="120"/> ܕܡܥܼܠ ܨܘܡܐ ܒܡܕܝܢܬܐ ܡܠܟܘܬܐ
                    ܘܒܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ. ܘܒܟܠܗܘܢ ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܡܕ̈ܢܚܝܐ. ܘܒܠܝܠܘܬܐ ܣܓܝܐܬܐ ܒܟܠܗܿ ܥܕܬܐ ܗܘܼܬ. ܗܢܘ ܕܝܢ
                    ܟܕ ܣܘܢܗܕܘܣ ܕܟܠܩܕܘܢܐ ܐܚܕܬ ܗܘܬܼ. ܐܝܬ ܕܝܢ ܕܩܕܡ ܬܪ̈ܬܝܢ ܫܒ̈ܐ ܩܒܼܠܘ ܨܘܡܐ. ܐܚܪ̈ܢܐ ܕܝܢܼ
                    ܒܬܪ ܚܕܐ.. ܒܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ ܕܝܢܼ ܟܕ ܐܝܼܬܝܢ ܒܗܿ: ܡܢ ܕܐܬܩܿܒܠ ܨܘܡܐ ܚܕܐ ܫܒܬܐ ܐܝܟ ܢܡܘܣܐܼ.
                    ܗܦܼܟ ܡܠܟܐ ܘܪ̈ܘܪܒܢܘܗܝ ܚܿܫܼܒܘ ܕܡܢ ܒܬܪ ܫܒܬܐ ܐܚܪܬܐ ܥܐܠ ܨܘܡܐ. ܘܡܢ ܕܐܬܠܒܛ ܨܘܡܐ: ܐܦ
                    ܒܣܪܐ ܐܬܟܠܝ ܡܢ ܡܕܝܢܬܐܼ. ܗܝܕܝܢ ܡܢ ܒܬܪܟܝܢ ܐܬܬܒܥܘ ܛܒ̈ܚܐ ܠܡܼܩܛܠ ܘܠܡܦܩܘ ܒܣܪܐ ܠܡܙܒܢܘܿ.
                    ܒܝܕ ܦܘܩܕܢܐ ܚܪܝܦܐ ܕܡܠܟܐ. ܐܝܟ ܡܢ ܕܠܐ ܠܡ ܥܕܟܝܠ ܥܠܝܠ ܨܘܡܐ. ܘܡܢ ܩܛܝܼܪ ܟܕ ܠܐ ܨܒܿܝܢܼ
                    ܩܛܠܘ ܥܪ̈ܒܐ ܘܬܘܪ̈ܐ ܘܚܙܝܪ̈ܐ܆ ܘܬܠܘ ܕܢܙܒܿܢܘܢ. ܟܕ ܡܕܝܢܬܐ ܟܠܗܿ ܐܝܟ ܕܒܡܝܬܐܼ. ܘܐܝܟ
                    ܕܒܕܒܝܚܐ ܚܝܪܝܢ ܗܘܘ ܒܗܼ. ܘܠܝܬ ܕܩܿܪܒ ܗܘܐ ܠܗ: ܣܛܪ ܡܢ ܙܥܘܪ̈ܐ ܗܿܠܝܢ ܕܨܠܝܢ ܠܘܬ ܝܥܢܘܐ
                    ܘܐܣܘܛܘܬܐ.. ܣ̈ܓܝܐܐ ܕܝܢ ܐܝܬ ܗܘܐ ܕܣܿܦܝܢ ܗܘܘ ܥܦܪܐ ܘܩܛܡܐ ܘܟܠܫܐ ܘܒܕ[ܪܝܢ ܗܘܘ] ܥܠ ܒܣܪܐ
                    ܟܠ ܐܝܟܐ ܕܬܠܼܐ ܗܘܐ.. ܘܟܕ ܣܪܝ ܘܠܝܬ ܗܘܐ ܐܢܫ ܕܙܒܢ ܗܘܐ: ܬܘܒ ܐܬܬܒܥܘ ܩܦܝ̈ܠܐ ܕܢܩܛܠܘܢ
                    ܚܝܘ̈ܬܐ. ܘܟܕܐܙܠܘ ܒܓܢܘ ܩܕܡ ܗܘܦܪܟܐ ܕܡܕܝܢܬܐܼ. ܕܬܒܿܥ ܗܘܐ ܠܗܘܢ ܕܢܩܛܠܘܢ. ܘܐܘܕܥ ܕܝܢ ܗܿܘ
                    ܗܘܦܪܟܐ ܠܡܿܠܟܐ. ܦܩܼܕ ܕܢܩܛܠܘܢ: ܘܐܢ ܚܣܝܪܝܢ ܘܠܐ ܢܦܿܩܼ. ܗܘܘ ܫܩܿܠܝܢ ܡܢ ܕܘܡܣܝܘܢ. ܘܗܟܢܐ
                    ܠܐ ܢܒܛܠܘܢ. ܘܛܝ̈ܡܝ ܥܪ̈ܒܐ ܘܬܘܪ̈ܐ ܡܢ ܕܡܣܝܘܢ ܢܫܩܠܘܢ. ܘܗܟܢܐ ܒܕܘܕܐ ܣܓܝܐܐ: ܠܘ ܒܠܚܘܕ
                    ܡܥ̈ܠܝ ܨܘܡܐ ܗܘܐܼ. .ܐܠܐ ܘܥܐܕܐ ܩܕܝܫܐ ܕܦܛܝܪ̈ܐ. </p>
                <p>ܬܘܒ ܥܠ ܟܗܢܘܬܐ ܕܕܠܐ ܒܙܕܩܐܼ. ܡܢ ܐܝܼܕܐ <pb n="121"/> ܕܡܝܬܐ ܗܘܼܬ ܒܐܦܣܘܣ ܡܕܝܢܬܐ ܡܢ
                    ܝܘ̈ܠܝܢܣܛܐ: ܒܫܢܬ ܬܡܢܡܐܐ ܘܫ̈ܬܝܢ ܕܐܠܟܣܢܕܪܘܣ. ܡܛܠ ܗܟܝܠ ܕܦܘܠܘܣ ܐܪܕܝܟܠܐ ܚܟܝܡܐ: ܘܡܒܢܝܢܐ
                    ܕܥܕܬܐ ܡܙܿܗܪ ܠܢ ܟܕ ܐܡܿܪ: ܒܥܿܐ ܐܢܐ ܡܢܟܘܢ ܐܚ̈ܝ܆ ܕܬܙܕܗܪܘܢ ܡܢ ܐܝܠܝܢ ܕܦ̈ܓܠܘܬܐ ܘܡܟ̈ܫܘܠܐ
                    ܥܒܿܕܝܢ܆ ܠܒܪ ܡܢ ܝܘܠܦܢܐ ܕܐܢܬܘܢ ܝܠܦܬܘܢ: ܕܬܬܪܚܩܘܢ ܠܟܘܢ ܡܢܗܘܢ. ܐܝܠܝܢ ܠܡ ܓܝܪ ܕܗܟܢܐ
                    ܐܢܼܘܢ: ܠܐ ܡܫܡܫܝܢ ܠܡܪܢ ܝܫܘܥ ܡܫܝܚܐܼ. ܐܠܐ ܠܟܪܣܗܘܢ: ܘܒܡ̈ܠܐ ܒܣܝ̈ܡܬܐ ܘܒܒܘܪ̈ܟܬܐ ܡܿܛܥܝܢ
                    ܠܒܘ̈ܬܐ ܕܦܫ̈ܝܛܐ.. ܘܬܘܒ ܡܚܿܟܡ ܠܟܘܠ ܘܐܡܿܪ: ܕܟܠ ܠܡ ܒܨܘܿ ܘܕܫܦܝܪ ܐܚܘܕܘ: ܘܡܢ ܟܠ ܨܒܘ
                    ܒܝܫܐ ܥܪܘܩܘ ܘܬܘܒܼ ܕܐܙܕܗܪܘ ܡܢ ܦܥ̈ܠܐ ܒܝ̈ܫܐ: ܐܙܕܗܪܘ ܡܢ ܟ̈ܠܒܐ.. ܡܛܠܗܕܐ ܗܟܝܠ ܟܕ
                    ܙܗܝܪܝܢܢ ܡܢ ܛܥܝܘܬܐ ܕܠܐ ܐܠܗܝܼ. ܕܦ̈ܥܠܐ ܒܝ̈ܫܐ ܕܦܢܛܣܝܐ: ܐܬܚܙܝܬ ܠܢܼ ܐܘ ܪ̈ܚܡܝ ܫܪܝܪܐ:
                    ܕܠܐ ܢܗܘܐ ܛܠ̈ܘܡܐ ܕܛܢܢܟܘܢܼ. ܘܢܚܿܦܐ ܒܫܬܩܐ ܥܠ ܣܘܪܚܢܐ ܒܝܫܐܿ. ܘܥܠ ܚܘܣܪܢܐ ܕܢܦ̈ܫܬܐ ܕܒܢ̈ܝ
                    ܐܢܫ̈ܐ: ܘܥܒܿܪ ܢܡܘܣܐ ܕܟܠܗܘܢ ܛܟ̈ܣܐ ܕܟܪܣܛܝܢܘܬܐܼ. ܘܣܩܘܒܠܝܘܬܐ ܕܟܠܗܘܢ ܩܢ̈ܘܢܐ ܥܕ̈ܬܢܝܐ
                    ܕܒ̈ܢܝ ܛܥܝܘܬܗ ܘܬܪܥܝܬܗ ܗܓܓܝܬܐ ܕܝܘܠܝܢܐ ܕܐܠܝܩܪܢܝܣܘܣܼ. ܕܒܝܫܐܝܬ ܘܛܥܝܐܝܬ ܒܥܕܬܗܕܐܠܗܐ
                    ܐܣܬܥܪܬ. ܗܢܘ ܕܝܢ ܡܢ ܐܝܠܝܢ ܕܐܝܬܝܗܘܢ ܗܘܘ ܒܐܦܣܘܣ ܡܕܝܢܬܐ. ܕܒܗܿ ܒܗܕܐ ܗܪܣܝܣ ܐܚܝܕܝܢ
                    ܗܘܘܼ. ܗܕܐ ܕܝܬܝܪܐܝܬ ܐܚܕܬ ܘܐܬܦܬܝܬ ܬܡܢ܆ ܡܢ ܥܠܼܬ ܣܟܘ̈ܠܣܛܐ ܐܪ̈ܒܥܐ ܕܡܢܗ ܐܬܪܐ: ܕܒܥܝܢܝܗ
                    ܘܬܪܥܝܬܗ ܕܝܘܠܝܢܐ ܗܘܼܘ ܒܐܠܟܣܢܕܪܝܐ ܡܕܝܢܬܐ܀ ܟܕ ܗܢܘܢ ܗܠܝܢ ܥܡ ܫܪܟܐܼ. ܗܓܓܐܝܬ ܣܥܼܘ ܥܠ
                    ܛܟܣܐ ܝܩܝܪܐ ܕܟܗܢܘܬܐ. ܘܐܡܪܚܘ ܘܣܥܼܪܘ ܨܒܘܬܐ ܫܟܝܪܬܐ ܕܪܚܝܩܐ ܡܢ ܟܠܗ ܛܟܣܐ ܕܘܿܠܝܬܐ.
                    ܘܢܘܟܪܝܐ ܘܫܟܝܪܐܼ ܐܝܟ ܡܐ ܕܟܬܝܒܿ. ܘܐܦ <pb n="122"/> ܠܡܡܠܠܘܬܗܿ܀ ܒܗܿ ܓܝܪ ܒܡܕܝܢܬܐ ܗܕܐ
                    ܕܐ݀ܬܡܪܬܼ ܐܝܟ ܕܡܢ ܝܨܝܦܘܬܐ ܕܣܟܘ̈ܠܐܣܛܩܘܼ. ܐܬܼܐ ܗܘܼܐ ܘܥܡܪܼ ܡܢܗܿ ܕܛܥܝܘܬܐ ܗܕܐ ܗܓܓܝܬܐܼ
                    ܐܢܫ ܐܦܝܣܩܘܦܐ ܕܫܡܗ ܦܪܩܘܦܝܣܼ. ܗܢܐ ܕܟܕ ܠܘܬ ܬܪܥܝܬܐ ܗܓܓܝܬܐ ܕܦܢܛܣ̈ܝܣܛܐ ܛܥܝܐܝܬ ܐܬܕܒܪ
                    ܗܘܐ.. ܒܬܪ ܙܒܢܐ ܕܝܢܼ ܟܕ ܝܠܼܦ ܡܢ ܣ̈ܓܝܐܐ: ܕܐܝܟ ܕܡܢ ܛܥܝܘܬܗ ܕܝܘܠܝܢܐ ܘܕܟܠܗܘܢ ܒܢ̈ܝ
                    ܬܪܥܝܬܗ: ܟܠܗ ܣܒܪܐ ܡܟܝܠ ܕܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܐܬܒܛܠ ܠܗ ܘܐܬܕܓܠ ܘܐܒܼܕ: ܘܗܘܬ ܦܢܛܣܝܐ ܘܫܪ̈ܓܪܓܝܬܐ
                    ܚ̈ܠܡܢܝܬܐ: ܕܡܛܠ ܗܕܐ ܟܕ ܡܢ ܣ̈ܓܝܐܐ ܐܬܟܐܪ: ܗܼܘ ܕܝܢ ܗܢܐ ܒܬܪܟܝܢ ܐܬܬܘܝܼ. ܘܗܦܼܟ ܡܢ
                    ܬܪܥܝܬܐ ܕܝܘܠܝܢܐ. ܘܐܚܪܡܗܼ. ܘܥܒܼܕ ܠܝܒܠܘܢ ܕܡܬܬܘܝܢܘܬܐ܇ ܗܿܘ ܕܐܦ ܥܕܡܐ ܠܗܫܐ ܢܛܝܪ ܗܼܘ
                    ܒܕܝܪܐ ܪܝܫܐ ܕܟܠܗܝܢ ܕܝܪ̈ܬܐ ܕܒܐܬܪܐ ܕܐܣܝܐ.. ܒܬܪܟܝܢ ܬܘܒ ܛܥܼܐ ܘܗܦܼܟ ܐܝܟ ܟܠܒܐ ܥܠ ܬܝܘܒܗ:
                    ܠܗܿ ܠܗܕܐ ܗܪܣܝܣ. ܘܐܬܼܐ ܘܥܡܼܪ ܒܗܿ ܒܐܦܣܘܣܼ. ܫܢ̈ܝܐ ܝܕܝ̈ܥܬܐ ܥܕܡܐ ܠܫܘܠܡܐ ܕܚܝ̈ܘܗܝ. ܟܕ
                    ܒܗܿ ܒܬܪܥܝܬܐ ܕܦܢܛܣܝܐ ܐܚܝܕ ܗܘܐ܀ ܗܢܐ ܟܕ ܡܬܬܒܿܥ ܗܘܐ ܡܢ [ܒܢ̈ܝ ܓܒـ]ـܗ ܕܢܥܒܕ ܗܘܐ ܒܕܘܟܬܐ
                    ܐܦܣܝܩܦܐ: ܟܕ ܠܥܘܡܩܐ ܕܣܝܒܘܬܐ [ܐܬܼܐ ܐ]ܦܢ ܒܗܕܐ ܢܼܛܪ ܛܟܣܐ. ܘܐܫܬܐܠ ܟܕ ܐܡܿܪ: ܕܠܐ ܦܩܿܕܝܢ
                    ܩܢ̈ܘܢܐܼ݂ ܘܠܐ ܥܒܿܕ ܐܢܐ ܐܦܝܣܩܘܦܐܼ ܘܡܬܚܪܡ ܐܢܐ ܥܡܗ. ܘܗܟܢܐ ܠܐ ܩܒܼܠ ܕܢܥܒܕ ܗܼܘ
                    ܒܠܚܘܕܘܗܝ.. ܘܟܕ ܐܬܟܪܗ ܕܢܡܘܬ: ܬܘܒ ܐܠܨܿܝܢ ܗܘܘ ܠܗܼ. ܘܠܐ ܐܬܛܦܝܣ ܟܡܐ ܕܚܝܪ ܗܘ ܕܢܥܒ
                    ܐܦܝܣܩܘܦܐ.. ܒܬܪ ܕܝܢ ܕܡܝܬܼ. ܐܬܟܢܫܘ ܐܝܟ ܕܡܬܐܡܪܐ ܫܒ̈ܥܐ ܩ̈ܫܝܫܢܐܼ. ܗܠܝܢ ܕܐܦ ܩܪܝܒܐ ܗܼܝ
                    ܥܠܝܗܘܢ ܠܡܼܐܡܪ ܕܡܐܪܬܐ <pb n="123"/> ܐܫܬܝܘ ܘܪܘܝܘ܆ ܘܢܦܼܩܘ ܡܢ ܗܘܢܗܘܢ ܘܐܬܥܘܪܘ ܡܕܥܗܘܢ܇
                    ܒܪܘܚܐ ܡܕܥܪܢܝܬܐ ܕܛܥܝܘܬܐ. ܘܠܒܪ ܡܢ ܟܠܗ ܛܟܣܐ ܕܩܢ̈ܘܢܐ ܥܕ̈ܬܢܝܐ. ܐܬܡܠܟܘ.. ܘܐܝܬܝܘ ܠܐܢܫ
                    ܐܚܪܝܢ ܕܝܪܝܐ ܕܫܡܗ ܐܘܛܪܦܝܣܼ. ܘܐܓܗܢܘܗܝ ܠܥܠ ܡܢ ܫܠܕܐ ܗܿܝܼ. ܘܬܠܼܘ ܐܝܕܗ ܕܗܿܘ ܡܝܬܐ ܘܣܼܡ
                    ܥܠ ܪܝܫܗ. ܘܚܠܦ ܗܿܘ ܡܝܬܐܼ. ܗܼܢܘܢ ܠܡ ܬܢܘ ܥܠܘܗܝ ܨܠܘ̈ܬܐ ܕܟܪܘܛܢܝܐ ܕܐܦܣܩܘܦܘܬܐ. ܘܗܐ ܠܐ
                    ܦܝܣܝܢܼ ܗܘܼܐ ܐܦܣܩܘܦܐ ܗܿܘ ܕܥܒܪ ܢܡܘܣܐܼ. ܘܕܠܒܪ ܡܢ ܟܠܗܘܢ ܛܟ̈ܣܐ ܥܕ̈ܬܢܝܐ܀ ܗܼܘ ܕܝܢ ܗܢܐ
                    ܕܘܝܐ܇ ܕܗܘܼܐ ܡܐܢܐ ܒܛܝܠܐܼ ܐܘܛܪܦܝܣܼ. ܠܐ ܣܦܼܩ ܠܗ ܚܕ ܐܒܕܢܐ ܘܛܥܝܘܬܐ ܣܪܝܩܬܐ ܘܬܓܘܪܬܐ
                    ܕܨܪܪܐ ܢܩܝܒܐܼ. ܕܐܝܟ ܕܣܒܼܪ ܕܡܢ ܐܝܼܕܐ ܕܡܝܬܐ ܐܬܬܓܪ: ܐܠܐ ܘܬܘܒ ܐܬܥܘܪ ܐܦ ܗܼܘ ܒܡܕܥܗ:
                    ܘܐܬܚܫܟ ܡܢ ܟܠܗܿ ܩܢܘܢܝܘܬܐ ܘܥܕܬܢܝܬܐ: ܕܟܕ ܗܼܘ ܡܢ ܡܝܬܐ ܡܐܢܐ ܕܚܒܠܐ ܗܘܼܐ: ܐܘܣܦ ܬܒܪܐ ܥܠ
                    ܒܝܫܬܗ ܩܕܡܝܬܐܼ. ܘܥܒܼܪ ܡܢ ܕܚܕܐܼ. ܥܣܪ̈ܐ ܦܝܣܝܢ ܐܦ̈ܝܣܩܘܦܐ. ܗܿܠܝܢ ܕܐܦ ܗܼܢܘܢ ܗܓܓܐܝܬ
                    ܗܘܼܘ. ܟܕ ܛܥܬܗ ܠܣܟܠܐܼ. ܗܿܝ ܕܗܿܘ ܕܡܝܼܬ ܐܫܬܐܠ ܗܘܐ ܡܢܗܿ. ܕܟܕ ܚܝ ܘܚܠܝܡ ܕܢܥܒܕ ܗܘܐ ܠܒܪ
                    ܡܢ ܩܢ̈ܘܢܐ ܐܦܝܣܩܘܦܐ ܒܠܚܘܕܘܗܝ. ܗܿܝ ܕܐܦ ܗܼܘ ܙܿܕܩ ܗܘܐ ܠܗ ܕܢܟܘܙ ܘܢܙܘܥ ܘܢܕܚܠ ܡܢܗܿ.
                    ܕܗܼܘ ܒܠܚܘܕܘܗܝ ܢܡܪܚ ܘܢܥܒܕ ܐܦܝ̈ܣܩܘܦܐ: ܫܒܘܩ ܕܡܢ ܐܝܼܕܐ ܕܡܝܬܐ ܗܘܼܐ.. ܘܐܬܚܘܝ ܐܦ ܗܼܘ
                    ܠܛܟ̈ܣܐ ܥܕ̈ܬܢܝܐ ܡܬܐ ܘܒܛܝܠܐ ܘܫܠܕܐ ܩܪܝܪܬܐ ܕܠܐ ܪܓܫܬܐ ܪܘܚܢܝܬܐ: ܥܡ ܟܠܗܘܢ ܐܝܠܝܢ ܕܗܘܼܘ
                    ܡܢܗ: ܘܕܒܬܪܟܝܢ ܗܘܼܝܢ ܡܢܗܘܢ.. ܘܠܫܪܪܐ ܕܗܠܝܢ ܠܘ ܒܠܚܘܕ ܚܢܢܼ ܐܠܐ ܘܟܠܗܘܢ ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܐܣܝܐ
                    ܣܗܿܕܝܢ.. ܫܕܪ <pb n="124"/> ܐܢܘܢ ܗܼܘ ܗܟܝܠ ܗܢܐ: ܠܗܢܘܢ ܕܗܘܼܘ ܡܢܗܼ ܠܟܠ ܦܢ̈ܝܢ܆ ܕܢܗܘܘܢ
                    ܣܢܝܓܪ̈ܐ ܕܛܥܝܘܬܗܘܢܼ. ܗܢܘܢ ܕܝܢ ܕܗܪܣܝܣ ܕܗܓܓܘܬܐ ܘܦܢܛܣܝܐ. ܗܕܐ ܐܦ ܚܦܝܛܐܝܬ ܣܥܪܘ: ܘܢܦܼܩܘ
                    ܠܡܕܢܚܐ ܘܠܡܥܪܒܐܼ. ܘܠܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ ܘܠܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ. ܘܠܣܘܪܝܐ ܟܠܗܿ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ ܠܚܪܬܐ ܕܒܝܬ
                    ܢܥܡܢ ܢܥܒܪܘܢܼ. ܘܠܒܝܬ ܦܪ̈ܣܝܐ. ܐܦ ܠܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܚܡܝܪ̈ܝܐ ܢܪܗܛ ܚܕ ܡܢܗܘܢ܇ ܕܫܡܗ ܗܘܐ ܣܪܓܝܣ.
                    ܗܢܐ ܕܐܦ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܐܒܝܠܐ ܡܢ ܩܕܝܡܼ. ܘܐܣܬܦܪ ܘܗܘܼܐ ܐܦ ܗܼܘ ܡܐܢܐ ܒܛܝܪܐ ܘܐܙܼܠ ܗܘܐ
                    ܘܕܠܼܚ ܘܚܒܼܠ ܘܐܛܥܝ ܘܐܘܒܕ ܠܟܠܗܘܢ ܗܠܝܢ ܐܬܪ̈ܘܬܐ. ܟܕ ܥܒܕ ܟܗ̈ܢܐ ܒܫܡܐ: ܘܐܝܟ ܕܡܬܐܡܪܐܼ
                    ܘܐܦ ܐܦܝܣܩܘܦܐ ܥܒܼܕ ܐܦ ܗܼܘ ܒܕܘܟܬܗܼ. ܠܐܢܫ ܕܫܡܗ ܗܘ ܡܘܫܐ. ܗܢܘ ܕܝܢ܆ ܡܐܢܐ ܕܚܒܠܐ
                    ܘܕܐܒܕܢܐ: ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ ܗܼܘ ܘܗܿܘ ܕܥܒܼܕ ܠܗ ܐܝܬܝܗܘܢ ܗܘܘ. ܡܝܬ ܕܝܢ ܒܝܬ ܚܡܝܪ̈ܝܐܼ. ܟܕ ܘܠܐ
                    ܐܪ̈ܒܥ ܫܢ̈ܝܢ ܡܠܝ.. ܐܚܪ̈ܢܐ ܕܝܢ ܡܢܗܘܢ ܠܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܒܝܬ ܨܘ̈ܦܢܝܐ ܘܕܐܪ̈ܙܢܝܐ ܬܪܨܘ
                    ܡܪܕܝܬܗܘܢ. ܘܐܦ ܠܐܪܡܢܝ ܥܠܼܘ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ ܥܕ ܗܫܐܼ. ܣ̈ܓܝܐܐ ܡܢܗܘܢ ܟܕ ܛܥܿܝܢ ܘܡܛܥܝܢ ܟܬܪ
                    ܒܐܬܪ̈ܘܬܐ ܗܠܝܢ.. ܘܝܬܝܪܐܝܬ ܚܒܼܠܘ ܘܐܛܥܝܘ ܓܡܝܪܐܝܬ ܒܗܪܣܝܣ ܕܝܠܗܘܢ ܠܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܐܪ̈ܙܢܢܝܐ
                    ܘܕܨܘ̈ܦܢܝܐ ܘ . . . . . [ܘܥܒܕ] ܬܡܘܢ ܣܘܪ̈ܚܢܐ ܗܢܐ ܡܚܒܠܢܐ ܕܢܦ̈ܫܬܐ ܕܥܒܪ ܢܡܘܣܐ܀ . . . .
                    . ܕܝܢ ܟܕ ܐܣܬܟܠܘ ܗܠܝܢܼ ܐܬܟܫܠܘ ܒܗܿ ܒܟܪܘܛܢܝܐ ܗܕܐ: ܘܐܬܒܢܘ ܕ[ܕܓܠܘܬܐ] ܗܼܝ ܘܠܘ ܫܪܝܪܐ.
                    ܘܐܬܥܕܠܘ ܘܢܦܠܘ ܒـ[ـܚܕ̈ܕܐ ܘܣܕܩܘ ܘܗܼܘܘ ܠܬܠܬܝܢ] ܦܠ̈ܓܘܢܼ. ܟܕ ܐܣܬܟܠܘ ܠܟܪܛܢܝܐ ܕܡܝܬܐ܇
                        <pb n="125"/> ܕܒܝܫܐܝܬ ܗܘܬ ܡܢܗܘܢܼ. ܠܓܡܪ ܠܗܕܐ ܐܣܠܝܘ.. ܘܥܒܼܕܘ ܥܕܬܐ ܠܚܕ ܣܛܪ ܒܗܿ
                    ܒܐܦܣـ[ـܘܣ ܡܕܝܢܬܐ. ܘܗܟܢܐ] ܡܢ ܟܗ̈ܢܐ ܥܬ̈ܝܩܐ ܡܬܩܪܒܝܢ ܗܘܘ: ܐܝܟܢܐ ܕܗܢܘܢ ܝܬܝܪܐܝܬ ܫܪܪܘ
                    ܠܢ܇ ܥܠ ܗܠܝܢ ܕܗܟܢܐ ܡܢܗܘܢ ܐܣܬܥܪܘ. ܘܐܢ ܕܝܢ ܠܐ: ܡܛܠ ܕܠܘ ܩܪ̈ܝܒܐ ܗܘܼܝܢ ܕܗܠܝܢ܆ ܠܐ
                    ܝܗܿܒܝܢܢ ܗܘܝܢ ܢܦܫܢ ܕܡܢ ܫܡܥܐ ܒܪܝܐ ܪܘܫܡܐ ܕܬܫܥܝܬܐ ܕܥܠ ܗܠܝܢ ܢܫܠܼܡ. ܗܫܐ ܕܝܢ ܟܕ ܥܠ
                    ܚܬܝܬܘܬܐ ܕܫܪܪܗܝܢ: ܕܗܟܢܐ ܟܠܗܝܢ ܐܫܬܡܫ: ܟܕ ܠܐ ܐܢܫ ܡܬܦܠܓ [ܕܠܐ ܚܪܝܢ] ܡܢܟܘܢ ܢܬܩܒ̈ܠܢ ܘܡܢ
                    ܟܠܢܫ. ܗܼܘܘ ܫܪ̈ܝܪܝܢ ܒܡܪܢ. </p>
                <p>ܥܠ ܛܘܦܢܐ ܕܗܼܘܐ ܒܢܗܪܐ ܕܥܒܿܪ ܒܛܪܣܘܣ ܕܩܠܝܩܝܐܿ. ܫܢܬ ܬܡܢܡ̈ܐܐ ܘܫ̈ܬܝܢ ܘܚܕܐ. ܛܪܣܘܣ ܕܝܢ
                    ܡܕܝܢܬܐ ܪܒܬܐ ܕܩܠܝܩܝܐ ܒܡ̈ܝܐ ܕܛܘܦܢܐ ܕܡܢ ܢܗܪܐ ܕܥܒܿܪ ܒܗܿ ܣܘܓܐܗܿ ܐܫܬܩܠܬܼ ܘܛܒܥܼܬ
                    ܘܐܬܥܩܼܪܬ. ܘܫܪܟܐ ܬܘܒ ܕܩܘܪ̈ܝܐ ܕܐܬܪܐ ܕܡܢ ܪܘܚܩܐ ܣܓܝܐܐܼ ܐܬܓܪ̈ܦܝܢ. ܘܐܪ̈ܥܬܐ ܘܟܪ̈ܡܐ
                    ܘܫܪܟܐ ܕܬܩ̈ܢܬܐ ܐܬܚ̈ܒܠܝܢ. ܘܐܬܥܩܪ ܘܝܒܼܫ̈ܝܢ. ܘܐܬܚܦܝܬ ܐܪܥܐ ܥܠܝܗܝܢ. </p>
                <p>ܒܗܢܐ ܕܝܢ ܙܒܢܐܼ ܗܪܣܝܣ ܡܚܒܠܬܐ ܕܡܘܢܛܢܘܣ ܐܬܒܙܚܬ ܘܐܬܥܩܪܬܼ. ܗܿܝ ܕܒܙܒܢܐ ܕܫܠܝ̈ܚܐ ܟܬܝܒ ܗܼܘ
                    ܠܢ ܫܪܒܗܿ: ܘܕܐܝܟܢܐ ܢܒܼܥܬ. ܗܫܐ ܕܝܢ ܒܡܚܦܛܢܘܬܗ ܕܩܕܝܫܐ ܝܘܚܢܢ ܐܦܝܣܩܘܦܐ ܕܐܣܝܐ: ܐܫܬܟܚܘ
                    ܓܪ̈ܡܘܗܝ ܕܡܘܢܛܢܘܣܼ. ܗܿܘ ܕܐܡܿܪ ܗܼܘܐ ܥܠ ܢܦܫܗ ܕܪܘܚܐ ܦܪܩܠܝܛܐ ܐܝܬܘܗܝ: ܘܕܩܪܐܛܝܣ
                    ܘܕܡܟܣܝܡܠܐ ܘܕܦܪܣܩܝܠܐ ܢܒܚ̈ܬܗܼ. ܘܐܘܩܕ ܐܢܘܢ ܒܢܘܪܐ. ܘܠܗܝܟ̈ܠܝܗܘܢ ܥܩܼܪ ܥܕܡܐ ܠܫ̈ܬܐܣܐ܀
                        <pb n="126"/> ܫܢܬ ܬܡܢܐܡܐܐ ܘܫܬܝܢ ܘܬܪ̈ܬܝܢ܆ ܗܘܼܬ ܙܘܥܐ ܪܒܐ ܒܡܝܕܢܬ ܡܠܟܘܬܐܼ. ܒܝܘܡܐ
                    ܚܕܒܫܒܐ. ܒܐܪܝܚ ܐܒ ܒܫ̈ܒܥܐ ܒܗ: ܗܘܼܐ ܙܘܥ ܕܚܝܠܐ ܘܩܫܝܐ ܘܥܙܝܙܐ ܒܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐܼ. ܒܦܠܓܗ
                    ܕܠܠܝܐܼ ܒܓܡܓܗ̈ܝ ܚܕܒܫܒܐ. ܘܐܬܗܦܟܘ ܒܗ ܒ̈ܬܐ ܣ̈ܓܝܐܐ. ܘܗܘܼܘ ܩܒܪ̈ܐ ܓܢܝ̈ܚܐ ܠܥܡܘܪ̈ܝܗܘܢ.
                    ܘܢ̈ܦܠܝ ܥܕ̈ܬܐ ܣ̈ܓܝܐܬܐܼ. ܘܒ̈ܠܢܣܼ. ܘܫܘܪ̈ܐ ܕܡܕ̈ܝܢܬܐܼ ܘܝܬܝܪܐܝܬܼ ܫܘܪܐ ܕܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ܇
                    ܗܿܘ ܕܡܬܩܪܐ ܕܬܪ̈ܥܐ ܕܕܗܒܐ. ܘܣ̈ܓܝܐܬܐ ܬܘܒ ܢ̈ܦܫܬܐ ܐܒܕܘ ܒܗ ܒܙܘܥܐܼ ܒܟܠܕܘܟ. ܘܡܕ̈ܝܢܬܐ
                    ܣ̈ܓܝܐܬܐ ܐܬܗ̈ܦܟܝ ܗ̈ܘܝ ܘܐܣܬܚ̈ܦܝ. ܐܝܟܢܐ ܕܢܝܩܘܡܕܝܐ ܕܒܬܘܢܝܐ ܡܝܛܪܘܦܘܠܝܣܼ. ܬܬܗܼܦܟ ܗܘܬܼ
                    ܘܬܬܚܒܠ ܠܓܡܼܪ: ܘܣܘܓܗܿ ܒܝܡܐ ܬܬܒܠܼܥ. ܘܫܪܟܐܼ ܒܡܦܘܠܬܐ ܐܬܛܡܼܪܘ. ܘܣ̈ܓܝܐܐ ܟܕ ܚܝ̈ܝܼܢ
                    ܐܫܬܟܚܘ ܒܗܿ ܒܡܦܘܠܬܐܼ. ܘܢܦܩܘ ܗܘܘ ܡܢܗܘܢ ܟܕ ܫܪܝܪܝܢ܆ ܡܢܗܘܢ ܕܝܢ ܟܕ ܡܡܿܚܝܢ.܀ ܗܘܘ ܕܝܢ
                    ܗܠܝܢ ܙܘ̈ܥܐ ܕܚ̈ܝܠܐ: ܟܕ ܚܕ ܒܬܪ ܚܕ ܐܿܬܝܢ ܝܘ̈ܡܬܐ ܐܪ̈ܒܥܝܢ. ܟܕ ܪ̈ܚܡܘܗܝ ܕܐܠܗܐ ܚܿܢܢܐ
                    ܒܗܘܢ ܚܠܝܛܝܢ ܗܘܘ: ܘܩܪܝܢ ܠܗܘܢ ܠܒܢ̈ܝܢܫܐܼ. ܒܒܥܘܬܐ ܒܥܕ̈ܬܐ ܐܡܝܢܝܢ ܗܘܘ ܘܝܬܝܢ ܒܗ̈ܝܢܿ.
                    ܒܚܫܐ ܘܒܕ̈ܡܥܐ ܕܬܝܒܘܬܐ. ܗܘܿܝܢ ܕܘܟܪ̈ܢܝܗܘܢ ܕܙܘ̈ܥܐ ܗܠܝܢ܆ ܒܩܡܦܘܢ ܪܒܐ ܘܪܘܝܚܐ܇ ܕܥܠ ܫܒ̈ܥܐ
                    ܡ̈ܝܠܝܢ ܡܢ ܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ. ܘܒܟܠ ܫܢܐ ܒܗܠܝܢ ܝܘ̈ܡܬܐ ܕܗܼܘܘ ܒܗܘܢܼ. ܗܘ̈ܝܢ ܒ̈ܥܘܬܐ
                    ܣ̈ܓܝܐܬܐܼ݂ ܒܟܢܫ ܐܝܟ ܕܠܡܐܡܪ ܕܟܠܗܿ ܡܕܝܢܬܐ <pb n="127"/> .ܩܐ. ܘܡܢ ܪ̈ܘܪܒܢܐ ܚܦܝܛܐܝܬ
                    ܢܿܦܩܝܢ ܒܒ̈ܥܘܬܐ ܗܠܝܢ ܠܩܡܦܘܢ. </p>
                <p>[ܒܗܢܐ ܕܝܢ ܙܒܢܐ ܡܬܝܥܕ]ܥܝܢ ܠܘܬ ܡܗ̈ܝܡܢܐܼ. ܐܦܝ̈ܣܩܦܐ ܗܠܝܢ: [ܬܐܘܕܘܣܝـ]ـܣ ܦܛܪܝܪܟܐ
                    ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ ܒܪܕܝܦܘܬܐ.. ܐܢܬܝܡܘܣ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܩܘܣܛܢܛܝܢܐ ܦܘܠܝܣܼ ܒܪܕܝܦܘܬܐ.. ܦܘܠܘܣ
                    ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܢܝܛܝܟܐܼ ܒܪܕܝܦܘܬܐ.. ܝܥܩܘܒ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܐܘܪܗܝܼ ܡܢ ܕܝܪܐ ܕܦܣܝܠܬܐ.. ܝܘܚܢܢ
                    ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܐܡܕܼ ܡܢ ܕܝܪܐ ܕܩܪܬܡܢ.. ܬܐܘܕܪܐ ܐܦܝܣܩܦܐ ܕܚܐܪܬܐ ܕܢܥܡܢ܀ ܡܬܝܕܥܝܢ ܠܘܬ
                    ܟܠܩܕܘ̈ܢܝܐ ܦܛܪܝܪ̈ܟܐ ܗܠܝܢ: ܒܓܝܠܝܘܣ ܕܪܗܘܡܐ.. ܐܘܛܘܟܝܣ ܕܡܕܝܢܬܐ ܡܠܟܘܬܐ..
                    ܐܦܘ[ܠܝـ]ـܢܪܝܘܣ ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐ.. ܕܘܡܢܝܢܐ ܕܐܢܛܝܟܝܐ.</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢ̈ܡܐܐ ܘܫ̈ܬܝܢ ܘܬܠ̈ܬܼ. ܡܪܕܘ ܝܗܘܕ̈ܝܐ ܐܦ ܫܡܪ̈ܝܐ ܒܐܬܪܐ ܕܦܠܣܛܝܢܐ. ܒܗ ܗܟܝܠ ܒܗܢܐ
                    ܙܒܢܐܼ. ܚܫܼܠܘ ܗܘܘ ܪܐܙܐ ܐܝܟ ܚܕܐ ܝܗ̈ܘܕܝܐ ܘܫܡܪ̈ܝܐ ܠܘܩܒܠ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ܇ ܒܩܣܪܝܐ ܕܦܠܣܛܝܢܐ.
                    ܘܡܪܕܘ ܘܗܘܘ ܚܕ: ܐܝܟ ܕܒܫܡܐ ܕܦܪ̈ܣܝܢܐ ܘܕܒܝ̈ܢܝܛܐ. ܘܥܼܠܘ ܒܩܪܒܐ ܥܠ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ. ܘܚܼܪܒܘ
                    ܘܐܘܒܕ ܠܣ̈ܓܝܐܐܼ ܠܟܠ ܕܐܣܬܩܒܠ. ܘܪܗܛܘ ܠܥܕ̈ܬܐ ܕܟܪ̈ܣܛܝܢܐܼ. ܘܒܙܘ ܐܢ̈ܝܢ ܘܨܼܥܪܘ ܘܒܼܙܚܘ
                    ܒܩܘܕ̈ܫܐ܀ ܘܟܕ ܢܦܼܩ ܐܢܬܘܦܛܘܣ ܕܡܕܝܢܬܐ: ܕܢܿܗܦܟ ܘܢܛܪܘܕ ܐܢܘܢ܆ ܐܬܟܢܫܘ ܘܚܕܪܘܗܝ. ܘܟܕ ܚܼܙܐ
                    ܣܘܓܐܐ ܕܥܡܐ ܕܐܬܟܢܫ ܥܠܘܗܝܼ. ܥܪܩܼ ܠܦܼܪܘܛܪܝܢ ܕܝܠܗ. ܘܪܗܛܘ ܒܬܪܗ ܘܐܕܪܟܘܗܝ ܘܩܛܠܘܗܝ.
                    ܘܦܣܼܩܘ ܠܩ̈ܘܡܛܐ ܣܿܓܿܝܿܐܿܐܼܿ ܘܠܟܠܗܿ ܛܟܣܝܣܝ ܕܝܠܗ. ܘܩܛܠܘ <pb n="128"/> ܠܥܡ̈ܝܕܐ
                    ܣܓܝ̈ܐܐ ܟܕ ܠܒܝܫܝܢ ܚܘܪ̈ܝܗܘܢ܆ ܘܒܼܙܘ ܒܙܬܐ ܣܓܝܐܬܐ.. ܐܝܟܢܐ ܕܟܕ ܗܠܝܢ ܝܠܼܦ ܡܿܠܟܐ
                    ܝܘܣܛܢܝܢܐܼ. ܕܓܙ ܪܘܪܒܐܝܬ. ܘܦܩܼܕ ܠܐܡܢܛܝܘܣ ܣܛܪܝܛܠܛܝܣ ܕܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܒܡܕܢܚܐ: ܗܢܐ
                    ܕܟܪܣܛܝܢܐ ܘܛܢܢܐ ܕܗܝܡܢܘܬܐ ܕܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ.. ܘܐܼܙܠ ܠܩܣܪܝܐܼ ܘܠܟܠܗܿ ܐܪܥܐ
                    ܕܦܠܣܛܝܢܐ. ܘܠܒܼܟ ܘܙܩܼܦ ܡܢܗܘܢ ܕܡܪ̈ܘܕܐ ܝܗܘܕ̈ܝܐ ܘܫܡܪ̈ܝܐ ܘܐܘܩܕ ܘܫܩܼܠ ܒܨܝܦܐܼ. ܘܦܣܼܩ
                    ܐܝܕ̈ܝܗܘܢ ܘܪ̈ܓܠܝܗܘܢ܆ ܘܐܫܬܢܕܘ ܒܗܘܢ ܫܢ̈ܕܐ ܡܫ̈ܚܠܦܐ.. ܘܗܟܢܐ ܥܼܒܕ ܡܢܗܘܢ ܦܪܥܢܘܬܐ. ܘܗܘܼܬ
                    ܙܘܥܬܐ ܘܬܒܪܐܼ ܠܟܠܗܘܢ ܐܝܠܝܢ ܕܦܠܛܘ ܡܢܗܘܢ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢ̈ܡܐܐ ܘܫ̈ܬܝܢ ܘܐܪ̈ܒܥܼ. ܗܘܼܘ ܙܘ̈ܐ ܪܘܪ̈ܒܐ ܘܬܩ̈ܝܦܐ. ܘܐܬܗܼܦܟ ܒܗܘܢ ܡܕܝܢ̈ܬܐ
                    ܘܩܘܕ̈ܝܣ ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܒܐܪܥܐ ܕܣܘܪܝܐ. ܒܐܝܪܚ ܚܙܝܪܢ ܕܫܢܬܐ ܗܕܐܼ. ܗܘܼܐ ܙܘܥܐ ܩܫܝܐ ܘܥܙܝܙܐ ܥܡ
                    ܗܿܢܝܢ ܕܫܪܟܐܼ. ܘܐܬܗܦܟ ܒܗ ܡܕ̈ܝܢܬܐ ܣܓܝ̈ܐܬܐ: ܐܝܟܐ ܕܐܦ ܡܕ̈ܝܢܬܐ ܕܦܘܢܝܩܐ ܗܢܘܢ ܕܝܢ
                    ܕܐܪܒܝܐ ܘܦܠܣܛܝܢܐ: ܒܝܪܘܛܘܣ ܘܛܪܝܦܘܠܝܣܼ ܘܨܘܪ ܘܨܝܕܢ ܘܨܪܦܬ ܘܒܝܒܠܘܣ ܘܐܢܛܪܕܘܣ ܘܫܪܟܐ
                    ܕܡܕ̈ܝܢܬܐ ܘܩܘܪ̈ܝܐ ܘܟܘܪ̈ܐ ܕܝܠܗܝܢ ܢܦܠܼܘ ܘܐܣܬܚܦܘܼ. ܘܢܦܫ̈ܬܐ ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܒܪܘܓܙܐ ܕܡܛܠ ܚܛܗ̈ܐ
                    ܐܬܩܒܪܘ ܗܘܘ ܒܒ̈ܬܝܗܘܢ ܘܒܥܝܪܐ ܥܡ ܫܪܟܐ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܫ̈ܬܝܢ ܘܚ̈ܡܫܼ. ܐܬܟܿܢܫܘ ܟܢ̈ܫܐ ܣܓܝ̈ܐܐ ܕܦܛܪ̈ܝܪܟܐ ܘܐܦܝ̈ܣܩܘܦܐܼ ܘܕܝܪ̈ܐ
                    ܘܝܚܝܕܗܝܐ ܘܥ̈ܠܡܝܐܼ. ܡܢ ܟܠ ܦܢ̈ܝܢܿ. ܒܡܝܕܢܬܐ ܡܠܟܘܬܐ: ܥܠ ܐ̈ܦܝ ܗܝܡܢܘܬܐ.. ܠܐ ܗܟܝܠ
                    ܣܦܿܩܝܢܢ ܕܚܬܝܬܐܝܬ ܘܡܫܡܗܐܝܬ ܥܠ ܟܢܘ̈ܫܝܐ ܗ̈ܠܝܢ ܕܒܛܢܼܢܐ ܪܬܚܘ: <pb n="129"/> ܘܠܘܬ
                    ܡܿܠܟܐܼ ܥܠ ܫܪܒܐ ܕܚܕܝܘܬܐ ܕܥܕܬܐܿ. ܒܙܒܢ̈ܬܐ ܡܫܚ̈ܠܦܬܐ ܚܕ ܒܬܪ ܚܕ ܪܗܼܛܘ ܢܪܫܘܡ. ܗܕܐ ܗܟܝܠ
                    ܠܘܩܕܡ ܡܢ ܟܠܗܘܢ ܐܦ̈ܝܣܩܘܦܐ ܪ̈ܕܝܦܐ ܝܬܝܪܐܝܬ ܡܕ̈ܢܚܝܐ ܗܼܘܬ. ܟܕ ܟܿܢܫܘ ܘܕܒܼܪܘ ܘܥܼܨܘ
                    ܠܐܢ̈ܫܐ ܝܚܝܕ̈ܝܐ ܘܡܕ̈ܒܪܝܐ ܘܓܡܝܪ̈ܐ ܘܥܿܒ̈ܕܝ ܐܬܘ̈ܬܐ܇ ܘܠܐܚܪ̈ܢܐ ܡ̈ܠܝܛܝ ܒܝܕܥܬܐ ܘܒܡܠܬܐ
                    ܘܒܟܬܒ̈ܐ ܐܠܗ̈ܝܐ ܘܝܕ̈ܥܝ ܕܘܓܡ̈ܛܐ ܕܗܝܡܢܘܬܐ ܕܫܪܪܐ.. ܘܐܬܘ ܘܥܼܠܘ ܘܕܪܫܘ ܘܩܡܼܘ ܘܐܬܓܒܪܘ ܥܠ
                    ܐܦ̈ܝ ܫܪܪܐ. ܟܕ ܐܦ ܒܪܘܚ ܐܬܓܠܼܝ ܠܩܕ̈ܝܫܐ ܗܠܝܢ ܕܥܡܗܘܢܼ. ܕܠܐ ܡܨܝܐ ܡܕܡ ܕܢܗܘܐ ܒܙܒܢܐ
                    ܗܿܘ.. ܘܗܟܢܐ ܒܟܣܝܐ ܥܠܼܘܢ ܠـ[ـܐܠܦܐܼ ܘܫܿܢܝܘ ܡܢ] ܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ. ܗܕܐ ܕܐܦ ܠܗܿ ܠܡܠܟܬܐ
                    ܬܐܕܘܪܐ ܡܗܝܡܢܬܐ ܣܿܓܝ [ܫܚܩܼܬ.] ܘܫܕܪܬ ܠܟܠ ܦܢ̈ܝܢ. ܘܚܕ ܡܢܗܘܢ ܠܐ ܐܫܬܟܚܘ ܘܠܐ ܐܬܝܕܥܘ
                    ܠܐܿܝܟܐ [ܫܼܪܟܘ] ܡܢܗܘܢ ܕܝܢܼ ܐܝܠܝܢ ܕܡܢܥܘ ܠܕܘ̈ܟܝܬܗܘܢܼ. ܬܘܒ ܠܐ ܐܬܬܦܝـ[ـܣܘ ܕܢܥܼܢܘܢ
                    ܘܢܦܩܘܢ] ܡܢ ܕܘ̈ܟܝܬܗܘܢ܇ ܘܗܟܢܐ ܫܠܡܘ ܚܝ̈ܝܗܘܢ: ܘܐܦ ܟܢܘܫܝܐ ܐܫܬܪܝܼ. ܟܕ [ܡܕܡ] ܠܓܡܼܠ ܠܐ
                    ܗܼܘܐ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢ̈ܡܐܐ ܘܫ̈ܬܝܢ ܘܫ̈ܬܼ. ܗܘܐ ܝܩܕܢܐܕܡܢ ܫܡܝܐ ܕܒܝܬ ܦܬܟܪ̈ܐ ܪܒܐ ܘܬܩܝܦܐ: ܕܐܝܬ ܗܘܼܐ
                    ܒܒܥܠܒܟ ܡܕܝܢܬܐ ܗܿܝ ܕܫܡܫܐ: ܕܐܝܬ ܒܦܘܢܝܩܐ܇ ܒܝܢܬ ܠܒܢܢ ܠܣܢܝܪ. ܒܗ ܕܝܢ ܬܘܒ ܒܙܒܢܐ ܕܡܠܟܘܬܗ
                    ܕܝܘܣܛܢܝܢܐ ܡܠܟܐܼ. ܬܕܡܘܪܬܐ ܪܒܬܐ ܐܣܬܥܪܬܿ. ܒܝܕ ܝܩܕܢܐ <pb n="130"/> ܕܡܢ ܫܡܝܐ: ܕܒܝܬܐ
                    ܪܒܐ ܘܬܩܝܦܐ ܕܒܝܬ ܦܬܟܪ̈ܐ ܕܒܒܥܠܒܟ ܡܕܝܢܬܐ ܕܚܢܦܘܬܐ: ܗܕܐ ܕܒܠܫܢܐ ܝܘܢܝܐ. ܡܕܝܢܬܗ ܕܫܡܫ
                    ܡܬܟܢܝܐ.. ܒܗܕܐ ܗܟܝܠ ܒܝܬ ܦܬܟܪ̈ܐ ܪܒܐ ܘܥܫܝܢܐ ܐܝܬ ܗܘܐ. ܗܿܘ ܕܐܝܟ ܕܐܡܿܪܝܢ: ܚܕ ܡܢ ܗܠܝܢ
                    ܒ̈ܬܐ ܬܩܝ̈ܦܐ ܕܒܢܼܐ ܫܠܡܘܢ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ. ܕܐܝܬܘܗܝ ܐܘܪܟܗ ܒܡܫܘܚܬܐ ܡܐܐ .ܘܢܢ. ܐܡ̈ܝܢ. ܘܦܬܝܗ
                    ܫܒ̈ܥܝܢ ܘܚܡ̈ܫ ܐܡ̈ܝܢ. ܟܕ ܒܢܼܐ ܗܘܐ ܒܟ̈ܐܦܐ ܫܠܡ̈ܠܡܬܐ ܕܓܠ̈ܝܦܢ܆ ܕܡܢ ܥܣܪ̈ܝܢ ܐܡ̈ܝܢ ܐܘܪܟܗܿ
                    ܕܚܕܐ ܡܢܗܝܢ ܥܣܪ̈ ܐܡ̈ܝܢ. ܘܦܬܝܗܿ ܒܓܘ ܕܘܡܣܐ ܐܪ̈ܒܥ ܐܡܗܝܢ.. ܥܡ ܬܘܩܢܐ ܕܒܢܝܢܗܿ.
                    ܘܕܐܣܛܘ̈ܢܘܗܝ ܪ̈ܡܐ ܘܥܫܝ̈ܢܐ ܐܦ ܬܗܝܪ̈ܐ ܠܚܙܬܐ: ܘܬܛܠܝܠܗ ܡܢ ܐܪ̈ܙܐ ܬܩܝ̈ܦܐ ܕܝܠܗ ܕܠܒܢܢ.
                    ܘܩܪܝܡ ܒܐܒܪܐ ܡܢ ܠܥܠ. ܘܬܪ̈ܥܘܗܝ ܕܢܚܫܐ. ܘܪ̈ܝܫܝ ܕܟܪ̈ܐ ܕܢܚܫܐ ܡܢ ܠܥܠܼ. ܬܚܝܬ ܟܕ ܚܕ ܡܢ
                    ܩܝ̈ܣܐ ܕܬܛܠܝܠܗܼ. ܬܠ̈ܬ ܐܡ̈ܝܢ ܡܬܚܙܝܢ ܠܓܘ ܒܝܬܐ.. ܫܪܟܐ ܕܨܒܘ̈ܬܗ ܕܒܝܬܐ ܗܿܘܼ ܕܬܕܡܘܪܬܐ
                    ܗܘܼ̈ܝ. ܕܐܦ ܟܕ ܒܬܘܩܦܗ ܕܒܝܬܐ ܗܿܘ ܛܥܝܢ ܗܘܘ ܘܡܫܬܒܗܪܝܢ ܝܬܝܪܐܝܬ ܚܢܦ̈ܐ ܛܥ̈ܝܐ: ܘܕܒܚ̈ܬܐ
                    ܘܢܕܪ̈ܐ ܘܥܠ̈ܘܬܐ ܕܠܐ ܣܟ ܠܫ̈ܐܕܐ ܗܘ̈ܝܢ ܗܘ̈ܝ ܒܗ ܒܢܘܣܐ ܗܘܿ ܐܡܝܢܐܝܬ. ܘܠܐ ܐܢܫ ܟܝܼܬ ܐܬܡܨܝ
                    ܕܢܥܩܪܝܘܗܝ܇ ܐܘ ܢܒܛܠ ܡܢܗ ܛܥܝܘܬܗܘܢ ܕܦ̈ܠܚܝ ܦܬܟܪ̈ܐ. ܐܠܗܐ ܕܝܢ ܕܚܼܙܐ ܡܨܛܠܝܢܘܬܗܘܢ
                    ܘܛܥܝܘܬܗܘܢ ܕܒܢܝ̈ܢܫܐ܆ ܕܡܢ ܥܠܬ ܪܒܘܬܗ ܕܢܘܣܐ ܗܿܘ: ܡܢ ܫܠܝܐܼ. ܐܣܦ ܒܗ ܢܘܪܐ ܡܢ ܫܡܝܐܼ.
                    ܘܐܬܓܘܙܠܬ ܒܗ ܘܐܟܠܬܗ. ܘܓܡܪܬ ܗܘܼܬ ܠܩܝ̈ܣܘܗܝ ܘܠܚܫܗ ܘܠܐܒܪܗ ܘܠܦܬܟܪ̈ܐ ܕܒܗ. ܘܐܦ ܠܟܐܦ̈ܘܗܝ
                    ܦܚܪܬ ܐܢ̈ܝܢ܆ ܘܠܨ̈ܠܡܐ ܕܣܕܝܪܝܢ ܗܘܘ ܒܗܼ ܡܛܠ ܣܓܕܬܐ ܕܛܥܝܘܬܐ ܕܚܢܦܘܬܐ. ܘܠܟܚܬ ܥܕܡܐ ܠܥܦܪܗܿ
                    ܕܐܠܥܐ. ܟܕ ܦ̈ܫܝܢ ܒܗ ܩܠܝܠ ܟ̈ܐܦܐ ܐܝܟ <pb n="131"/> ܕܠܐܬܿܐܼ. ܟܕ ܡܦܚܪ̈ܢ ܡܢ ܝܩܕܢܐ..
                    ܐܝܟܐܢ ܕܓܘܢܚܐ ܪܒܐ ܢܕܪܟ ܡܢ ܫܠܝܐ ܠܟܠܗܘܢ ܣܓܕ̈ܝ ܠܦܬܟܪ̈ܐ ܕܒܝܬܐ ܗܿܘ ܕܝܬܝܪܐܝܬ: ܘܒܟܬܐ
                    ܘܐܠܝܐ ܘܬܢ̇ܬܐ ܡܪ̈ܝܪܬܐܼ. ܠܟܠܗ ܓܒܐ ܕܚܢܦܘܬܐ. ܟܕ ܡܬܘܥܕܝܢ ܗܘܘ ܘܐܬܿܝܢ ܡܢ ܟܠ ܦܢ̈ܝܢ ܠܫܡܥܗ
                    ܕܓܘܢܚܐ ܗܿܘ ܕܐܕܪܟ ܐܢܘܢܼ. ܘܠܐܠܗ̈ܝܗܘܢ ܚܪ̈ܫܐ ܟܝܬ ܘܡ̈ܝܬܐ ܘܕܠܐ ܪܓܫܬܐ: ܘܥܡ ܢܘܣܐ ܕܣܕܝܪܝܢ
                    ܗܘܘ ܒܗ. ܟܕ ܟܢܝܫܝܢ ܘܩܝܡܝܢ ܚܕܪܘܗܝܼ ܘܒܟܿܝܢ ܡܪܝܪܐܝܬ. ܥܕܡܐ ܠܙܒܢܐ ܕܝܘ̈ܡܬܐ ܣ̈ܓܝܐܐ.
                    ܘܢܘܣܐ ܐܫܬܓܪ ܥܕܡܐ ܕܗܘܼܐ ܢܘܪܐ ܒܢܘܪܐ. ܠܟܠܗܘܢ ܕܝܢ ܟܪ̈ܣܛܝܢܐ ܕܚܼܙܘ ܘܫܡܼܥܘ ܠܡܕܡ ܕܓܼܕܫ
                    ܠܢܘܣܐ ܗܿܘܼ. ܗܘܼܬ ܠܗܘܢ ܚܕܝܘܬܐ ܘܕܝܨܐ. ܘܟܕ ܬܗܿܪܝܢ ܗܘܘ ܥܠ ܐܬܿܐ ܕܬܗܪܐ ܕܣܥܼܪ ܐܠܗܐ:
                    ܗܿܝܕܝܢ ܐܬܡܠܝ ܦܘܡܗܘܢ ܫܘܒܚܐ: ܘܠܫܢܗܘܢ ܬܘܕܝܬܐܼ. ܒܟܠܗܿ ܥܕܬܐ ܕܐܠܗܐ. ܘܚܼܕܘ ܘܫܒܼܚܘܼ. ܡܛܠ
                    ܬܕܡܘܪܬܐ ܪܒܬܐ ܕܐܣܬܥܪܬ ܡܢ ܐܠܗܐ ܒܐܒܕܢܗ ܡܢ ܫܠܝ ܕܒܝܬܐ ܗܘܿ: ܒܥܘܙܐ ܕܫܠܗܒܝܬܐ ܫܓܝܪܬܐ ܕܡܢ
                    ܫܡܝܐ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܫ̈ܬܝܢ ܘܫܒ̈ܥܼ. ܗܘܼܬ ܡܦܘܠܬܗ ܕܥܕܬܐ ܪܒܬܐ ܕܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ. ܒܐܝܪܚ ܐܝܪ ܒܬܠ̈ܬܐ
                    ܒܗܼ. ܥܕܬܐ ܪܒܬܐ ܕܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ܆ ܡܢ ܫܠܝܐ ܦܠܓܗ ܕܓܒܐ ܡܕܢܚܝܐ: ܗܢܘ ܕܝܢ [ܩܘܒܬ]ܐ ܐܬܕܠܚܬܼ
                    ܘܢܦܼܠܬ. ܘܐܝܟ ܒܛܝܠܘܬܐ ܕܪ̈ܚܡܘܗܝ ܕܐܠܗܐ: ܕܠܐ ܨܿܒܐ ܠܐܒܕܢܐ ܕܓܒܝܠܬܗ: ܟܕ ܐܚܝܕܐ ܘܠܐ ܫܟܚ
                    ܒܗܿ ܐܢܫ. ܘܐܢ ܕܝܢ ܠܐܼ. ܐܠܦ̈ܐ [ܘܪ̈ܒܘܬ]ܐ ܟܒܫܐ ܗܘܬ. ܐܦ ܓܝܪ ܐܬܦܩܥܬ ܗܘܬ ܘܐܬܦܚܪܬ ܡܢ
                    ܙܘܥܐ ܗܿܘ ܕܚܝܠܐ ܘܩܫܝܐ. ܘܗܘܬ ܓܘܢܚܬܐ ܪܒܬܐ ܒܡܦܘܠܬܗܿ ܠܡܠܟܐ ܘܠܟܠܗܿ ܡܕܝܢܬܐ.. ܟܕ ܐܬܥܣܩ
                    ܗܿܘ ܓܒܐ ܕܠܐ ܢܦܼܠ <pb n="132"/> ܠܡܚܬܬܗܼ ܝܬܝܪ ܡܢ ܗܿܘ ܕܢܦܼܠ. ܡܛܠ ܕܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܐܙܓܐ
                    ܪܒܐ ܘܬܩܝܦܐܼ. ܘܬܿܠܼܐ ܗܘܐ ܘܩܿܐܡ: ܘܠܐ [ܐܟܚܘ ܐܘ̈ܡܢܐ ܕ] ܠܩ̈ܘܢܟܐ ܐܝܟܢܐ ܢܚܬܘܢܝܗܝ. ܟܕ
                    ܕܚܿܠܝܢ ܗܘܘܼ. ܕܕܡ ܢܚܘܬ ܗܘܐ ܘܢܡܚܐ ܠܐܣܛܘ̈ܢܐ ܘܠܥܝ̈ܬܐ ܗܠܝܢ ܕܠܬܚܬܼ. ܘܬܬܗܦܟ ܠܗܿ ܟܠܗ
                    ܿܥܕܬܐ: ܐܦ ܓܝܪ ܗܼܘ ܗܿܘ ܓܒܐ ܡܕܢܚܝܐ ܕܢܦܼܠܼ. ܫܚܼܩ ܘܕܩܼܿܡ ܠܟܠܗܿ ܩܐܪܒܪܝܢ ܗܿܝ ܕܫܒܝܚܬܐܼ
                    ܘܠܟܠܗܘܢ ܗܿܢܘܢ ܐܣܛܘ̈ܢܐܬܡܝ̈ܐ܇ ܕܚܕܝܪܝܢ ܠܟܠܗ ܩܢܩܠܐ ܕܡܕܒܚܐܼ. ܘܠܗ ܠܡܕܒܚܐ. ܘܠܟܠܗ ܡܬܩܢܐ
                    ܕܩ̈ܝܡܐ ܘܠܫܪܟܐ܀ ܦܩܼܕ ܕܝܢ ܡܠܟܐ ܘܒܕܚܠܬܐ ܘܒܥܡܠܐ ܣܓܝܐܐ ܢܚܼܬ ܗܿ، ܓܒܐ ܐܚܪܢܐ. ܘܗܼܦܟ ܒܢܗܿ
                    ܡܫܪܪܐܝܬ ܚܠܝܡܐܝܬ. ܟܕ ܐܪܡܝܗܿ ܠܥܠܡ ܡܢ ܕܩܕܡܝܬܐ ܥܣܪ̈ܝܢ ܦܘܕ̈ܝܬܐ. ܘܡܬܐܡܪܐ ܕܝܢ ܘܥܕܡܐ
                    ܠܬܠ̈ܬܝܢ. ܘܐܦܩ ܥܠܝܗܿ ܕܗܒܐ ܣܓܝܐܐ. ܘܗܟܢܐ ܗܘܬܼ ܒܢܝܢܗܿ ܬܩܝܦܐ. ܕܠܐ ܣܒܝܪ ܕܐܝܬ ܒܥܠܡܐ
                    ܕܬܩܝܦ ܡܢܗܿ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢ̈ܡܐܐ ܘܫ̈ܬܝܢ ܘܬܡ̈ܢܐܼ. ܗܘܐ ܙܘܥܐ ܩܫܝܐ ܘ[ܒـ]ـܛܪܐܘܣ ܡܕܝܢܬܐ ܒܗ ܒܙܘܥܐ ܢܦܠܼܬ:
                    ܘܛܘܪܐ ܪܒܐ ܕܡܬܩܪܐ ܦܪܨܘܦ ܟܐܦܐ ܦܩܼܥ ܘܢܦܼܠܬ ܒܝܡܐ. ܒܛܪܐܘܣ ܗܟܝܠ ܕܦܘܢܝܩܐ ܕܐܝܬܝܗܿ ܒܣܦܪ
                    ܝܡܐ܆ ܟܕ ܢܦܠܼܬ ܒܙܘܥܐ ܩܫܝܐ. ܛܘܪܐ ܪܒܐ ܕܕܒܝܩ ܗܘܐ ܠܗ ܕܡܬܩܪܐ ܦܪܨܘܦ ܟܐܦܐ܆ ܐܬܬܙܝܥ ܘܐܬܬܠܚ
                    ܡܢ ܫܠܝ ܡܢ ܩܛܝܪܗ ܕܙܘܥܐܼ. ܘܦܣܿܩܦܐ ܪܒܐ ܦܣܼܩ ܡܢܗ ܘܢܦܼܠ ܒܝܡܐ. ܘܢܦܨܗ ܙܘܥܐ ܠܪܘܚܩܐ ܣܓܝܐܐ
                    ܒܓܘ ܝܡܐ܇ ܘܢܚܼܬ ܘܣܟܼܪ ܠܩܘܒܠܗܿ ܕܡܝܕܢܬܐܼ ܥܠ ܡܬܚܐ ܣܓܝܐܐܼ ܘܗܘܼܐ ܝܡܐ ܠܓܘ ܡܢܗ: ܘܦܫ ܠܗ
                    ܡܥܠܢܐ ܠܚܕ ܣܛܪ܆ ܐܝܟܢܐ ܕܢܗܘܐ ܠܡܐܢܐ ܪܒܐ ܘܬܡܝܗܐ.. <pb n="133"/> ܗܿܘ ܕܩܢܛܝܢܪ̈ܐ
                    ܕܕܗܒܐܼ. ܘܝܨܝܦܘܬܐ ܕܡ̈ܠܟܐ: ܕܬܥܒܕ ܐܟܘܬܗ ܠܐ ܡܨܝܢ ܗܘܼܘ.. ܘܗܟܢܐ ܗܘܼܐ ܠܡܐܢܐ ܪܒܐ ܘܪܘܝܚܐ
                    ܕܡܩܒܠ ܒܓܘܗ ܐܠܦ̈ܐ ܪܘܪ̈ܒܬܐܼ. ܐܝܟܢܐ ܕܟܠܢܫ ܢܬܡܗ ܘܢܬܕܡܪ ܗܘܐ ܒܡܕܒܪܢܘܬܗ ܕܐܠܗܐ. ܗܿܘ ܕܐܦ
                    ܒܪܘܓܙܗ ܪ̈ܚܡܐ ܚܠܝܛܝܢ.. ܗܼܘ ܕܝܢ ܡܿܠܟܐ ܝܘܣܛܢܝܢܐ ܫܕܪ ܗܘܐ ܕܗܒܐ ܣܓܝܐܐܼ ܠܟܠܗܝܢ ܡܕ̈ܝܢܬܐ
                    ܕܐܬܗ̈ܦܟܝܢ ܒܙܘܥܐ. ܘܩܠܝܠ ܩܠܝܠ ܐܬܒܢ̈ܝ ܘܐܬܬܩܢܘ ܫܘܪ̈ܝܗܝܢ. ܟܕ ܒܝܫܘܬ ܨܒܝܢܗܘܢ ܕܗܠܝܢ
                    ܕܐܫܬܚܪܘ ܠܘ ܣܿܓܝ ܐܫܬܚܠܦܬ ܐܘ ܐܬܒܨܪܬ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܫ̈ܬܝܢ ܘܬܫ̈ܥܼ. ܗܘܼܐ ܟܢܘܫܝܐ ܕܕܝܪ̈ܝܐ ܐܓܦ̈ܛܝܐ ܡܛܠ ܗܝܡܢܘܬܐܼ. ܒܡܕܝܢܬܐ
                    ܡܠܟܘܬܐ. ܟܕ ܗܟܝܠ ܗܠܝܢ ܪܬܚܘ ܒܛܢܢܐܼ. ܐܬܟܢܼܫܘ ܘܐܬܘ ܘܡܠܠܘܼ. ܘܕܪܫܘ ܘܐܟܣܘ ܘܐܦܝܣܘ. ܘܟܕ
                    ܚܼܙܘ ܕܠܝܬ ܪܦܝܘܬܐܼ ܗܦܟܼܘ. ܘܥܠܼܘ ܠܐܠܦ̈ܐ ܘܐܙܠܘ ܠܐܬܪܗܘܢܼ. ܟܕ ܡܕܡ ܠܐ ܣܥܼܪܘ.</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢܡܐܐ ܘܫܒܥܝܢ܆ ܗܘܼܐ ܙܘܥܐ ܪܒܐܼ. ܘܐܬܗܦܟܬܿ ܒܪܘܓܣܼ ܘܡܕ̈ܝܢܬܐ ܬܘܒ ܣ̈ܓܝܐܬܐ ܒܣܦܪ ܝܡܐ.
                    ܘܩܘܪ̈ܝܣ ܒܓܠܝܠܐܼ ܘܒܐܪܒܝܐܼ ܘܐܦ ܒܦܠܣܛܝܢܐܼ ܘܒܒܝܬ ܫܡܪܗܝܐ. ܘܐܦ ܝܡܐ ܥܼܪܩ ܘܗܼܦܟ ܠܓܘ ܐܝܟ
                    ܬܪ̈ܝܢ ܡ̈ܝܠܝܢ ܒܟܠܗܿ ܦܘܢܝܩܐ. ܡܛܠ ܓܝܪ ܓܘܢܚܐ ܕܚܝܠܐܿ. ܘܐܬܿܐ ܪܒܬܐ ܘܕܬܕܡܪܘܬܐ ܕܗܘܬ
                    ܒܒܝܪܘܛܘܣ ܡܕܝܢܬܐ ܕܦܘܢܝܩܐܼ. ܟܕ ܓܝܪ ܗܼܘܐ ܙܘܥܐ ܘܢܦܠܘ ܡܕ̈ܝܢܬܐܼ ܨܼܒܝܢ ܕܠܪܘܫܡܐ ܕܥܘ̈ܗܕܢܐ
                    ܢܐܝܬܐ <pb n="134"/> ܠܝܕܥܬܐ ܕܐܝܠܝܢ ܕܡܢ ܒܬܪܟܝܢ܀ ܟܕ ܓܝܪ ܙܘܥܐ ܕܚܝܠܐ ܡܢ ܫܠܝ ܗܘܐܼ. ܝܡܐ
                    ܡܢ ܒܝܪܘܛܘܣ ܡܕܝܢܬܐ: ܘܫܪܟܐ ܕܡܕ̈ܝܢܬܐ ܕܒܣܪ ܝܡܐ ܕܦܘܢܝܩܐܼ. ܬܟܼܣ ܘܐܬܗܼܦܟ ܘܐܬܬܟܼܣ. ܘܥܼܪܩ
                    ܠܓܘ ܡܢ ܦܘܩܕܢܐ ܕܐܠܗܐܼ. ܥܕܡܐ ܠܡܬܚܐ ܕܬܪ̈ܝܢ ܡ̈ܝܠܝܢ. ܘܐܬܓܠܝܘ ܥܘ̈ܡܩܘܗܝ ܕ̈ܚܝܠܐ ܕܝܡܐܼ.
                    ܟܕ ܡܬܚ̈ܙܝܢ ܒܗ ܐܦ ܨܒܘ̈ܬܐ ܪܘܪ̈ܒܬܐ ܘܣ̈ܓܝܐܬܐ ܘܬܡܝ̈ܗܬܐ: ܘܐ̈ܠܦܐ ܕܛܒ̈ܝܥܢ ܟܕ ܡ̈ܠܼܝܢ ܗ̈ܘܝ
                    ܬܐܓܪ̈ܬܐ ܡܫ̈ܚܠܦܬܐ.. ܘܐܚܪ̈ܢܝܬܐ ܡܢ ܫܠܝܢ܇ ܒܗܦܟܗ ܕܝܡܐ ܕܡܢ ܐܪܥܐ ܠܓܘ. ܘܗܠܝܢ ܕܐܣܝܪ̈ܢ
                    ܗ̈ܘܝ ܒܠܡ̈ܐܢܐ ܕܢܚܼܬܝ ܘܫܼܛܢ ܥܠ ܐܪܥܐ: ܘܐܬܪܥܪ̈ܥܝܢ ܘܐܬܬܒܪ̈ܝ܇ ܟܕ ܫܒܼܩ ܐܢܗܝܢ ܝܡܐ ܘܥܼܪܩ
                    ܒܦܘܩܕܢ ܡܪܗ.. ܐܝܟܐܢ ܕܟܕ ܓܘܢܚܐ ܗܢܐ ܢܙܝܥ ܗܘܐ ܐܢܘܢ ܠܒܢܝ̈ܢܫܐ: ܘܠܘܬ ܚܫܐ ܘܬܝܒܘܬܐ ܢܐܝܬܐ
                    ܐܢܘܢܼ. ܠܘ ܒܠܚܘܕ ܥܠ ܨܒ̈ܘܬܐ ܗܠܝܢ ܥ̈ܠܡܢܝܬܐ: ܐܠܐ ܐܦ ܥܠ ܚܝ̈ܝܗܘܢ ܒܚܙܬܐ ܕܪܘܓܙܐ ܗܢܐ
                    ܕܚܝܠܐ ܕܚܙܘ ܢܒܣܪܘܢ. ܐܠܐ ܗܿܢܘܢ ܒܕܡܘܬ ܦܪܥܘܢܼ. ܠܘ ܐܠܗܐ ܐܝܟ ܕܠܗܠ ܟܬܝܒ܆ ܐܠܐ ܗܪܟܐ ܣܛܝܢܐ
                    ܠܒܗܘܢ ܕܟܠܗܘܢ ܩܿܫܝ܆ ܐܝܟ ܕܦܪܥܘܢ. ܐܝܠܝܢ ܕܝܢ ܕܡܢ ܡܕ̈ܝܢܬܐ ܘܩܘܪ̈ܝܣ: ܕܒܣܦܪ̈ܝ ܝܡܐ ܐܫܬܚܘ܆
                    ܪܗܛܘ ܒܚܐܦܐ ܕܓܘܡܕܢܘܬܐ ܘܕܩܫܝܘܬ ܠܒܐܼ. ܘܥܼܠܘ ܠܝܡܐ ܪܒܐ ܕܢܚܠܨܘܢ ܓܙ̈ܐ ܕܚ̈ܝܠܐ ܟܝܬ
                    ܘܣܬܝܪ̈ܐ ܕܒܥܘ̈ܡܩܘܗܝ ܕܝܡܐ: ܒܝܕ ܛܥܝܘܬܐ ܕܝܥܢܘܬܐ ܡܘܒܕܢܝܬܐ ܕܚܝ̈ܝܗܘܢ. ܐܝܟܐ ܕܟܕ ܐܿܠܦ̈ܐ
                    ܕܒ̈ܢܝܫܢܐ: ܒܚܐܦܐ ܕܐܒܕܢܐ ܠܥܘ̈ܡܩܘܗܝ ܕܝܡܐ ܪܗܼܛܘ: ܘܫܪܝܘ ܛܿܥܢܝܢ ܨܒܘ̈ܬܐ ܕܣܘܥܪ̈ܢܐ
                    ܘܪܗܿܛܝܢ ܠܡܿܣܩܘ: ܐܚܪ̈ܢܐ ܕܝܢܼ ܕܚܿܙܝܢ ܠܗܠܝܢ ܕܛܥܝܼܢܝܢ ܥܘܬܪܐ ܕܐܒܕܢܗܘܢ: ܪܗܼܛܘ ܒܚܐܦܐ
                    ܪܒܐ ܕܠܐ ܢܬܥܠܒܘܢ ܡܢ ܓ̈ܙܐ ܓܢܝ̈ܙܐ: ܕܡܢ ܫܠܝ ܒܙܘܥܬܐ ܐܬܦܬܚܘ.. ܘܟܕ ܗܠܝܢ ܠܬܚܬ ܠܥܘܡܩܐ
                    ܪܗܿܛܝܢ܆ <pb n="135"/> ܘܐܚܪ̈ܢܐ ܠܥܠ ܚܦܝܼܛܝܢ ܗܘܘ: ܐܚܪ̈ܢܐ ܒܡܨܥܬܐ ܡܬܚܿܛܦܝܢ ܗܘܘ:
                    ܘܒܠܝܠܐܝܬ ܟܠܗܘܢ ܡܙܕܪܟܠܝܢ ܗܘܘ܆ ܗܝܕܝܢ ܒܝܕ ܪܡܙܐ ܟܣܝܐܼ. ܬܘܩܦܗ ܕܝܡܐ ܕܚܝܠܐ ܡܢ ܫܠܝ ܓܼܚ
                    ܠܡܐܬܐ ܠܥܘ̈ܡܩܘܗܝ ܩܕ̈ܡܝܐ. ܘܚܿܦܝ ܘܩܒܼܪ ܒܥܘ̈ܡܩܐ ܬܚ̈ܬܝܐ ܕܬܗ̈ܘܡܘܗܝܼ. ܠܟܠܗܘܢ ܗܠܝܢ
                    ܕܘ̈ܝܐ. ܘܪ̈ܗܛܝ ܒܬܪ ܥܘܬܪܐ ܕܡܢ ܥܘ̈ܡܩܘܗܝ ܕܬܗܘܡܐܼ. ܘܒܕܡܘܬܗ ܕܦܪܥܘܢ ܢܚܬܘ ܠܥܘܡܩܐܼ.
                    ܘܛܒܼܥܘ ܐܝܟ ܟܐ̈ܦܐܼ. ܐܝܟ ܕܟܬܝܒ. ܘܐܗܦܟ ܥܠܝܗܘܢ ܡܪܝܐ ܡܝ̈ܐ ܕܝܡܐܼ. ܟܕ ܬܪܥܼ ܡܡܘܠܐ ܘܫܦܼܥ
                    ܐܝܟ ܡܠܐܗ ܗܿܘ ܩܕܡܝܐ. ܘܐܝܠܝܢ ܕܥܠ ܐܦ̈ܝ ܣܦܪܗ ܒܪܝܐ ܥܕܟܝܠ ܐܫܬܟܚܘ: ܟܕ ܐܦ ܗܢܘܢ ܪܗܛܐ ܚܝܨܐ
                    ܠܒܝܟܝܢ ܗܘܘ ܠܡܚܬ: ܟܕ ܚܼܙܘ ܠܪܘܡܗ ܬܩܝܦܐ ܕܝܡܐ: ܕܗܦܼܟ ܕܢܐܬܐ ܠܕܘܟܬܗ ܩܕܡܝܬܐܼ. ܥܪܩܘ ܠܒܪ
                    ܐܝܠܝܢ ܕܩܪܝܒܝܢ ܗܘܘ ܠܝܒܫܐܼ. ܘܟܕ ܐܬܦܠܛܘ ܐܝܟ ܕܡܢ ܨܝܕܝܗܘܢܼ. ܗܘܐ ܙܘܥܐ ܬܩܝܦܐ ܕܢܙܠ ܗܘܐ
                    ܠܒ̈ܢܝܢܐ ܕܡܕ̈ܝܢܬܐܼ. ܝܬܝܪܐܝܬ ܕܒܝܪܘܛܘܣ. ܘܢܚܼܬ ܟܒܫ ܠܗܠܝܢ ܕܦܠܛܘ ܡܢ ܝܡܐܼ. ܟܕ ܠܐ ܐܫܬܚܪܘ
                    ܡܢܗܘܢ ܐܢܫ. ܐܠܐ ܟܕ ܝܡܐ ܥܠܝܗܘܢ ܡܢ ܒܬܪܗܘܢ ܙܩܝܦܐ ܗܘܐܼ. ܙܘܥ ܠܘܩܒܠܗܘܢ ܢܙܠܗܿ ܠܡܕܝܢܬܐ:
                    ܡܛܠ ܒܝܫܘܬܐ ܕܝܥܢܘܬܗܘܢܼ. ܐܬܡܿܨܥܘ ܒܝܢܬ ܬܪ̈ܝܢ ܓܘܢ̈ܚܝܢ. ܕܥܠܝܗܘܢ ܐܦ ܫܠܼܡܐ ܡܠܬܐ ܟܗܢܝܬܐ܇
                    ܕܟܕ ܡܢ ܝܡܐ ܐܫܬܘܙܒܘ: ܟܐܢܘܬܐ ܠܐ ܫܒܩܬܿ ܐܢܘܢ ܕܢܐܚܘܢ. ܘܗܟܢܐ ܠܐܒܕܢܐ ܓܡܝܪܐ ܫܪܟܘ܇ ܗܠܝܢ
                    ܕܢܚܬ ܒܬܪ ܥܘܬܪܐܼ. ܘܢܫܡܬܐ ܕܚܝ̈ܝܗܘܢ ܐܘܒܕܘ܆ ܘܐܫܬܟܚܘ ܛܝ̈ܦܢ ܫ̈ܠܕܝܗܘܢ ܐܝܟ ܙܒܠܼܐ ܥܠ ܐ̈ܦܝ
                    ܡܝ̈ܐ.. ܘܗܝܕܝܢ ܟܕ ܡܕܝܢܬܐ ܐܬܗܼܦܟܬܼ. ܢܘܪܐ ܡܢ ܦܘܩܕܢܐ ܕܐܠܗܐ ܣܦܼܬ ܒܗܦܘܟܝܗܿ. ܘܗܘܼܬ
                    ܝܿܩܕܐ ܢܘܪܐ <pb n="136"/> ܒܓܘ ܗܦܘܟܝܐ ܘܫܿܓܪܐ ܥܕܡܐ ܠܬܪ̈ܝܢ ܝܪ̈ܚܝܢ. ܥܕܡܐ ܕܐܦ ܟܐ̈ܦܐ
                    ܐܝ̈ܩܕ ܘܗ̈ܘܼܝ ܟܠܫܐ܀ ܒܬܪܟܝܢ ܐܚܬܘ ܡܪܝܐ ܡܛܪܐ ܡܢ ܫܡܝܐ ܬܠ̈ܬܐ ܐܝܡ̈ܡܝܢ ܘܬܠ̈ܬܐ ܠܝ̈ܠܘܢ.
                    ܘܗܟܢܐ ܐܬܕܥܟܬ ܢܘܪܐ: ܕܣܦܬ ܒܗܿ ܒܡܝܕܬܐ ܒܝܪܘܛܘܣ. ܘܗܠܝܢ ܕܐܬܦܠܛܘ ܒܗܿ ܡܢ ܛܘܒܥܐ ܕܝܡܐܼ ܘܡܢ
                    ܗܘܦܟܝܐ ܕܡܕܝܢܬܐܼ. ܫܼܕܝܢ ܗܘܘ ܒܗܿ: ܟܕ ܡܡܚܝܢ ܗܘܘ ܘܡܣܪܚܝܢ܆ ܘܐܠܝܨܝܢ ܡܢ ܨܗܝܐ ܕܡ̈ܝܐ ܡܛܠ
                    ܕܐܬܗܼܦܟ ܐܓܘܓܐ ܕܝܠܗܿ ܕܡܕܝܢܬܐ.. ܘܟܕ ܫܡܼܥ ܡܿܠܟܐ ܡܪܚܡܢܐ ܝܘܛܢܝܢܐ܆ ܫܕܪ ܕܗܒܐܼ. ܘܐܢ̈ܫܐ
                    ܝܕܝ̈ܥܐ ܡܢ ܕܝܠܗ: ܘܓܠܝܘ ܘܐܦܼܩ ܫ̈ܠܕܐ ܕܒܢ̈ܝܢܫܐ ܕܠܐ ܡܢܝܢܐܼ. ܘܬܘܒܼ ܒܢܼܘ ܒܡܕܝܢܬܐ ܩܠܝܠ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܫܒ̈ܥܝܢ ܘܚܕܐܼ. ܗܘܼܐ ܦܘܩܕܢܐ ܡܢ ܡܿܠܟܐ. ܕܢܬܟܢܫܘܢ ܣܟܘ̈ܠܣܛܝܩܘ ܘܓܪ̈ܡܛܝܩܘ
                    ܘܕܝܪ̈ܐ ܝܘܩܠܪܗܐ ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ. ܘܡܨܪܝܢ ܘܐܓܦܛܘܣܼ ܠܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ: ܡܛܠ ܕܪܫܐ ܕܗܝܡܢܘܬܐ..
                    ܡܛܠ ܗܟܝܠ ܝܘܩܠܪ̈ܐ ܟܠܗܘܢ ܕܡܿܣܩܝܢ ܚ̈ܛܐ ܕܕܝܡܣܝܘܢ ܡܗ̈ܝܡܢܐ ܐܝܬܝܗܘܢ ܗܘܘܼ. ܐܬܿܟܢܫܘ ܩܕܡ
                    ܡܿܠܟܐ ܩܘܣܛܢܝܢܐ ܕܝܿܕܥ ܗܘܐ ܕܕܠܩܘܒܠ ܣܘܢܕܘܣ ܐܝܬܗܘܢ ܗܘܘ. ܘܐܙܝܥ ܠܗܘܢ ܡܠܬܐ ܡܛܠ ܗܝܡܢܘܬܐ.
                    ܘܟ ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܐܬܡ̈ܠܠܝܼ ܐܡܼܪܘ ܠܘܬܗ. ܕܡܛܠ ܠܡ ܕܚܢܢ ܐ̈ܢܫܐ ܚܢܢ ܡ̈ܬܟܬܫܝ ܥܡ ܝܡܐܼ. ܘܠܘ
                    ܒܕܪܫܐ ܡܿܢܦܩܝܢܢ. ܐܢ ܦܩܼܕ ܐܢܬܼ. ܥܿܒܕ ܦܘܩܕܢܐ ܡܐ ܕܙܒܢܬܐ ܕܬܪ̈ܬܝܢ ܗܿܦܟܝܢܢ܆ ܘܢܐܬܘܢ ܥܡܢ
                    ܐܒ̈ܗܬܐ ܕܝܪ̈ܝܐ ܘܣܟܘ̈ܠܣܛܝܩܘ ܐܦ ܓܪ̈ܡܛܝܩܘ <pb n="137"/> ܕܡܕܪܫܝܢ ܒܟ̈ܬܒܐ. ܘܫܪܟܐ
                    ܕܪ̈ܝܫܢܐ ܕܡܕܝܢܬܐܼ. ܘܗܟܢܐ ܢܬܒ̈ܚܢܢ ܘܢܬܡ̈ܠܠܢ ܟܠܗܝܢ ܗܠܝܢ ܕܥܠ ܐ̈ܦܝ ܗܝܡܢܘܬܐ.. ܫܦܪܬ ܕܝܢ
                    ܡܠܬܐ ܗܕܐ ܠܡܿܠܟܐܼ. ܘܠܐ ܫܘܚܪ ܗܘܐ ܠܡܥܒܕܗܿ: ܐܠܐ ܒܪ ܫܥܬܗ ܐܼܨܚ ܦܘܩܕܢܐ ܚܠܝܡܐ ܕܡܿܦܣ
                    ܘܦܿܩܦܕ ܕܢܐܬܘܢ. ܘܫܩܼܠܘ ܘܢܦܼܩܘ. ܘܡܢ ܕܢܚܬܘ ܗܘܘ ܠܐܠܟܣܢܕܪܝܐܼ. ܐܬܟܢܫܘܼ ܘܐܬܩܪܝ ܦܘܩܕܢܐ.
                    ܘܗܼܘܬ ܡܚܫܒܬܐ ܒܝܢܬܗܘܢܼ. ܕܡܛܠ ܣܘܪܢܐ ܕܚܠܦ ܫܪܪܐ ܕܗܝܡܢܘܬܐ ܐܝܬܘܗܝܼ. ܠܐ ܢܗܡܘܢ ܟܝܬ ܘܠܐ
                    ܢܬܚܿܒܢܘܢ ܐܘ ܢܕܚܠܘܢ. ܘܗܟܢܐ ܟܢܫܐ ܥܫܝܢܐ ܕܕܝܪ̈ܝܐ ܘܥ̈ܠܝܡܐ ܐܬܟܢܫܘ. ܘܥܠܼܘ ܠܐ̈ܠܦܐ
                    ܘܐܬܘܥܕܘ ܠܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ.. ܘܥܼܠܘ ܘܣܓܕܘ ܠܡܠܟܐ ܒܩܪܝܒܘܬܢܼ ܘܐܬܬܙ̈ܝܥܝܢ ܡ̈ܠܐ ܕܕܪܫܐ.
                    ܘܐܬܫܟܚܘ ܡ̈ܛܝܒܐܼ. ܕܗܟܢܐ ܢܬܼܗܪ ܗܼܘ ܡܿܠܟܐ: ܗܿܘ ܕܡܠܝܛ ܗܘܐ ܘܐܦ ܗܼܘ ܒܕܪܫܐ. ܘܣܒܿܪ ܗܘܐ
                    ܠܗ ܕܠܝܬ ܗܘܐ ܘܠܐ ܐܦܝܣܩܦܐ ܘܠܐ ܐܢܫ ܐܚܪܝܢ ܕܐܪܥ ܠܗ ܒܕܪܫܐ. ܘܟܕ ܝܼܕܥ ܕܐܿܪܥܝܢ ܠܗܼ. ܫܼܪܐ
                    ܐܢܘܢ ܘܣܡ ܘܥܕܐ ܠܘܡܐ ܕܬܪ̈ܝܢ. ܘܗܟܢܐ ܐܬܟܢܫܘ ܬܘܒ: ܘܡܠܠܘ ܪܘܪܒܐܝܬ ܝܘ̈ܡܬܐ ܣ̈ܓܝܐܐ. ܘܬܘܒ
                    ܐܗܡܝ ܒܣܘܥܪܢܐ. ܘܫܪܝ ܡܿܫܕܐ ܠܗܘܢ ܘܡܬܗܐ ܥܕܡܐ ܠܙܒܢܐ ܕܫܢܬܐ ܚܕܐ. ܘܗܟܢܐ ܟܕ ܚܼܙܘ ܕܠܐ ܬܚܙܝ
                    ܕܡܛܝܒ ܕܢܥܒܕ ܡܕܡ܆ ܗܟܢܐ ܘܐܦ ܗܢܼܘܢ ܗܦܼܟܩܘ ܠܐܬܪܗܘܢܼ. ܟܕ ܡܕܡ ܠܐ ܐܘܬܪܘ. ܘܗܟܢܐ ܒܟܠ ܙܒܢܼ
                    ܟܢ̈ܫܐ ܕܕܐܝܟ ܗܠܝܢ ܟܢܫ ܗܘܐ. <pb n="138"/> ܘܡܢ ܗܠܝܢ ܒܗܿ ܒܡܕܝܢܬܐ ܥܡܿܪܝܢ ܗܘܘ. ܘܐܦ ܒܗܿ
                    ܒܦܠܛܝܢ܆ ܣ̈ܓܝܐܐ ܡܢ ܡܗ̈ܝܡܢܐ: ܐܝܟ ܕܡܢ ܒܛܝܠܘܬܗܿ ܕܢܚܝܬܿ ܢܦܫܐ ܡܠܟܬܐ ܥܡܿܪܝܢ ܗܘܘ.
                    ܘܗܟܢܐܡܬܟܢܫܝܢ ܗܘܘ: ܘܕܪܫܝܢ ܘܡܦܝܣܝܢ ܙܒܢ̈ܝܢ ܣ̈ܓܝܐܢܼ ܘܫܘ̈ܘܕܝܐ ܫܩܿܠܝܢ ܗܘܘ ܡܫܬܪ̈ܝܢܐܼ.
                    ܟܕ ܡܕܡ ܠܓܡܼܪ ܠܐ ܗܘܿܐ ܗܘܐ.܀ </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܫܒ̈ܥܝܢ ܘܬܪ̈ܬܝܢ܆ ܐܬܟܢܫܬܿ ܣܘܢܗܕܘܣ ܒܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ ܡـ[ـܢ ܦܘܩܕܢܐ ܕܡܿܠܟܐ]
                    ܝܘܣܛܢܝܢܐ. ܒܝܢܬ ܗܠܝܢ ܕܝܢܼ ܒܫܢܬ ܥܣܪܗܝܢ ܘܫ̈ܬ ܕܡܠܟܘܬܗ ܕܝܘܣܛܢܝܢܐܼ ܣܘܢܗܕܘܣ ܟܿܢܫ ܒܡܕܝܢܬ
                    ܡܠܟܘܬܐܿ. ܕܦܛܪ̈ܝܪܟܐ ܘܐܦ ܕܐܦܝ̈ܣܩܘܦܐ. ܗܕܐ ܕܟܕ ܐܬܟܢܼܫܬ ܒܚܢܬܿ ܘܫܡܠܝܬܿ ܚܪܡܐ ܕܐܘܪܝܓܢܣܼ.
                    ܗܿܘ ܕܡܢܗ ܕܝܠܗ ܕܡܠܟܐ ܝܘܣܛܢܝܢܐ ܗܘܼܐ ܗܘܐܼ. ܟܕ ܬܘܒ ܫܡܠܝܬ ܚܪܡܐ ܕܗܠܝܢ ܬܠ̈ܬܐ ܩ̈ܦܠܐܐ:
                    ܗܢܘ ܕܝܢܼ ܕܬܐܕܘܪܐ ܗܿܘ ܕܡܦܣܛܘܣ ܘܕܐܝܓܪܬܗ ܕܗܝܒܐ: ܘܗܿܘ ܡܕܡ ܕܟܬܼܒ ܬܐܕܘܪܝܛܐܼ. ܗܕܐ ܕܐܦ
                    ܡܛܠܬܗܿ ܟܠܗ ܐܬܪܐ ܕܐܝܛܠܝܐܼ. ܗܢܘ ܕܝܢ ܕܪܗܘܡܐ ܘܕܟܠܗܘܢ ܚܕܪ̈ܝܗܿ ܐܫܬܓܫܘ. ܐܝܢܐ ܕܐܦ ܡܛܠ
                    ܥܠܼܬܐ ܕܕܐܝܟ ܗܕܐܼ ܦܛܪܝܪܟܐ ܗܿܘ ܕܪܗܘܡܐ ܒܓܝܠܘܣ ܠܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ ܐܬܼܐ ܗܘܐ. ܘܟܕ ܠܘܩܕܡ
                    ܒܕܠܩܘܒܠܐ ܚܿܘܝ ܢܦܫܗ: ܘܩܫܝܐܝܬ ܠܘܩܒܠ ܚܪ̈ܡܐ ܕܗܠܝܢ ܬܠ̈ܬܐ ܩ̈ܦܠܐܐ ܐܬܟܿܬܫܼ. ܒܚܪܬܐ ܡܿܢ
                    ܫܠܼܡ ܘܩܿܒܠܼ ܠܡܕܡ ܕܥܒܼܕܬ ܣܘܢܗܕܘܣ ܗܕܐ. ܡܢ ܗܝܕܝܢ ܣܕ̈ܩܐ ܘܚܪ̈ܝܢܐ ܪ̈ܘܪܒܐ ܒܟܠܗܘܢ
                    ܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܡܥܪܒܐ <pb n="139"/> ܐܬܪܒܝܘ ܗܘܘ܇ ܘܪ̈ܕܘܦܝܐ ܘܒܝ̈ܫܬܐ ܬܘܒ ܣ̈ܓܝܐܬܐ ܗ̈ܘܝܼ
                    ܘܦ̈ܠܓܘܬܐ. ܒܗܿ ܕܝܢ ܒܣܘܢܗܕܘܣ ܗܕܐܿ ܐܝܢܐ ܕܠܐ ܡܡܬܘܡ ܗܼܘܬܼ. ܬܠܬ̈ܐ ܦܛܪ̈ܝܪܟܐ ܐܫܬܟܚܘ ܗܘܘ.
                    ܐܘܛܘܟܝܣ ܕܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ. ܘܐܦܘ[ܠܝـ]ـܢܪܝܘܣ ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐ. ܘܕܘܡܢܝܢܐ ܕܐܢܛܝܟܝܐ. ܟܕ ܐܦ
                    ܒܓܝܠܝܣ ܕܪܘܡܐܼ. ܒܗܿ ܕܗܘܐ ܒܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐܼ. ܠܐ ܝܬܼܒ ܒܣܘܢܗܕܘܣ. ܘܗܟܢ ܐܡܟܝܠ ܐܪ̈ܒܥܬܝܗܘܢ
                    ܦܛܪܝܪ̈ܟܐ ܐܝܟ ܚܕܐ ܡܬܘܥܕܝܢ ܗܘܘ܇ ܥܡ ܫܪܟܐ ܕܟܠܗܘܢ ܐܦ̈ܝܣܩܘܦܐ ܘܡܝܛܪ̈ܦܘܠܝܣܼ. ܘܐܦ ܥܠ
                    ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܬܚܡܬܿ ܣܘܢܗܕܘܣ ܗܕܐ. ܠܘ ܥܠ ܟܠܢܫ ܐܬܩܒܼܠܬ. ܐܬܩܪܝܬ ܕܝܢ ܡܢ ܒܠܝ ܫܡܐ ܕܚܣܪ ܠܗܼܿ
                    ܣܘܢܗܕܘܣ ܕܚ̈ܡܫ. ܘܗܠܝܢ ܒܙܥܘܪ̈ܝܬܐ ܥܠܝܗܿ ܥܠ ܗܕܐ ܐܘܕܥܢܢ.</p>
                <p>ܥܠ ܟܢܘܫܝܐ ܪܒܐ ܕܪ̈ܝܫܝ ܕܝܪ̈ܬܐܼ. ܘܫܪܟܐ ܕܕܝܪ̈ܝܐ ܡܕ̈ܢܚܝܐ ܕܥܡܗܘܢ. ܕܗܘܐ ܒܬܪ ܡܘܬܗܿ ܕܢܝܚܬ
                    ܢܦܫܐ ܡܠܟܬܐܼ ܒܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ: ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܫܒ̈ܥܝܢ ܘܐܪ̈ܒܥ ܕܐܠܟܣܢܕܪܘܣ.܀ ܒܬܪ ܗܟܝܠ
                    ܡܘܬܗܿ ܕܡܗܝܡܢܬܐ ܡܠܟܬܐ ܬܐܕܘܪܐ. ܗܿܝ ܕܝܨܝܦܐ ܗܘܬ ܘܡܪܒܝܐ ܠܓܒܐ ܕܡܗ̈ܝܡܢܐ: ܘܡܿܟܢܫܐ ܗܘܬ
                    ܠܗܘܢ ܘܡܣܬܪܐ ܘܡܬܪܣܝܐܼ. ܐܬܟܢܫܘ ܐܢ̈ܫܝܢ ܕܡܿܠܟܝܢ ܠܗ ܠܝܘܣܛܢܝܢܐܼ ܘܐܡܿܪܝܢ: ܕܗܫܐ ܠܡ ܕܡܝܬܬ
                    ܠܗܿ ܗܿܝ ܕܒܝܬ ܩ̈ܕܝܫܐܼ ܡܿܠܟܬܐ: ܗܷܿ ܕܝܨܝܦܐ ܗܘܬ ܠܗܠܝܢ ܕܠܐ ܫܿܠܡܝܢ ܠܟ: ܕܒܗܿ ܡܬܥܿܪܡܝܢ
                    ܗܘܘ ܘܠܐ ܚܫܿܒܝܢ ܠܟܼ. ܗܫܐ ܐܢ ܬܿܫܕܪ ܬܿܟܢܝܫ ܘܬܿܝܬܐ ܐܢܘܢܼ. ܟܠܗܘܢ <pb n="140"/> ܫܿܠܡܝܢ
                    ܠܟܼ. ܘܡܩܒܠܢ ܠܗܿ ܠܣܘܢܗܕܘܣ. ܡܛܠ ܕܕܚܠܘ ܘܐܬܪܦܝܘ ܠܗܘܢ. ܟܕ ܗܟܝܠ ܫܡܼܥ ܡܿܠܟܐ ܡܢ ܒܢ̈ܝ
                    ܡܼܠܟܗ ܪܬܚܼ ܘܐܫܪ ܒܥܪܝܢܗܼ ܕܗܕܐ ܦܢܛܘܣ ܦܩܿܚܐ ܕܗܟܢܐ ܬܗܘܐ.܀ ܘܠܘܩܕܡ ܠܒܨܝܪܘܬܢ ܫܿܪܝ
                    ܡܿܪܬܐܼ. ܕܐܝܬܝ ܝܘܚܢܢ ܕܐܣܝܐ: ܕܒܐ̈ܕܝܢ ܢܫܕܪ ܘܢܟܿܢܫ ܠܟܘܠܗܘܢ ܥܘܡܪ̈ܐ ܕܣܘܪܝܐ. ܟܕ
                    ܡܫܬܘܕܐܐܝܩܪ̈ܐܼ. ܘܦܩܿܕ ܢܦ̈ܩܬܐ ܣ̈ܓܝܐܬܐ ܠܕܦܢܐ ܘܠܠܩ̈ܛܝܩܝܐ ܘܠܫܪܟܐ ܕܒܥܝܪܐܿ. ܘܕܟܠ ܡܕܡ
                    ܕܚܿܫܚ ܠܐܪܘܚܐ. ܘܟܕ ܡܟܝܠ ܒܦܘܩܕܢܐ ܙܪܒ ܗܘܐ ܠܢ ܚܦܝܛܐܝܬܼ. ܠܡܦܩ ܘܠܡܪܕܐ ܠܐܬܪ̈ܘܬܐ ܕܣܘܪܝܐ:
                    ܥܡ ܫܘ̈ܘܕܝܐ ܪ̈ܘܪܒܐ ܘܢܦ̈ܩܬܐ ܣ̈ܓܝܐܬܐܼ. ܫܿܪܝܢܢ ܠܡܐܡܪ ܠܗ ܥܠ ܚ̈ܘܫܒܐ ܗܠܝܢ. ܘܕܥܠ ܡܢܐ ܗܕܐ
                    ܐܬܿܪܥܝ ܕܢܫܕܪ ܢܫܚܘܩ ܠܐܢ̈ܫܐ ܝܩܝܪ̈ܝ ܣܝ̈ܒܬܐ ܘܢܫܼܒܩܘܢ ܥܘܡܪ̈ܝܗܘܢ ܕܢܬܿܒܠܒܠܗܘܢ ܘܢܣܬܿܪܚܘܢ
                    ܒܪܚܝܩܘܬܗܘܢ. ܘܝܬܝܪܐܝܬ ܕܝܢ ܕܒܕ̈ܘܟܝܬܐ ܡܫ̈ܚܠܦܬܐ ܕܪܕܝܦܘܬܐ ܐܝܬܝܗܘܢ. ܘܟܕ ܠܘܩܒܠ ܗܠܝܢ
                    ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܡܿܦܢܐ ܗܘܐܿ. ܘܬܘܒ ܫܡܿܥ ܗܘܐ ܕܚܢܢ ܐܫܬܐܠܢܢ ܡܢ ܕܡ̈ܨܥܝܐ ܘܡܫ̈ܫܡܢܐ ܢܗܘܐ ܕܣܘܥܪܢܐ
                    ܗܢܐܼ. ܟܕ ܡܬܥܿܠܠܝܢܢ ܐܡܪܝܢ ܚܢܢ ܕܕܚܿܠܝܢܢ ܡܢ ܪ̈ܘܥܡܐ ܘܠܘ̈ܛܬܐ ܕܐܢܫ̈ܐ ܩܕ̈ܝܫܐ ܘܓܡܝܪ̈ܐ
                    ܕܕܐܝܟ ܗܠܝܢ. ܘܗܟܢܐ ܟܕ ܫܚܝܩ ܠܘܬܢ ܥܠ ܐ̈ܦܝ ܡܫܬܐܠܢܘܬܢ ܘܠܐ ܡܫܬܡܥܢܬܘܐ ܕܥܠ ܐ̈ܦܝ ܗܠܝܢ܆
                    ܫܒܼܩܢ ܘܐܪܚܼܩܢ.. ܘܫܿܕܪ ܐܝܬܝ ܐܢܫ ܐܚܪܢܐ ܕܚܦܝܛ ܗܘܐ ܥܠ ܗܠܝܢ܆ ܘܫܕܪܗ. ܗܟܢܐ ܐܬܟܢܫܘ ܘܐܬܘ
                    ܟܢܘܫܝܐ ܪܒܐ ܘܥܫܝܢܐ ܕܣܝܒܘܬܐ ܝܩܝܪܬܐܼ ܕܐܝܟ ܐܪ̈ܒܥܡܐܐ ܓܒܪ̈ܝܢ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ ܕܪܬܐ <pb
                        n="141"/> ܪܒܬܐ ܘܪܘܝܚܬܐ ܕܡܬܩܪܝܐ ܕܐܣܕܘܪܣ ܐܬܝܼܗܒܬ ܠܗܘܢܼ ܘܫܼܪܘ ܒܗܿ. ܘܙܚܼܬ ܗܘܐ
                    ܣܘܓܗܿ ܕܡܕܝܢܬܐ ܠܚܙܬܗܘܢ ܘܕܢܬܒܪܟܘܢ ܗܘܘ ܡܢܗܘܢ. ܘܗܟܢܐ ܥܠܘ ܠܘܬ ܡܿܠܟܐ. ܚܙܐ ܗܘܐ ܐܢܘܢܼ.
                    ܘܬܗܼܪ ܒܚܙܬܗܘܢ. ܘܫܪܝ ܡܿܥܩܒ ܥܡܗܘܢ. ܘܚܼܙܐ ܕܚܠܝܡܝܢ ܒܫܪܪܗܘܢ ܘܚܝܠܬܢܝܢ ܒܡܠܬܐ. ܘܠܐ ܐܝܟ
                    ܕܐܣܒܼܪܘ ܘܐܬܐܡܪܘ ܠܗ ܐܫܟܚ ܐܢܘܢ ܕܪܦܝܼܢ.. ܘܟܕ ܗܟܢܐ ܫܢܬܐ ܚܕܐ ܟܠܗܿ ܘܝܬܝܪ ܗܘܼܪ ܟܕ
                    ܥܐܿܠܝܢ ܘܢܿܦܩܝܢ ܘܡܡܠܠܝܢ ܘܕܪܫܝܢ܆ ܘܠܐ ܐܬܪܡܝܘ ܐܘ ܐܬܪܦܝܘ. ܘܫܐܠܘ ܗܘܘ ܘܐܫܬܪܝܘ. ܘܢܦܼܩܘ
                    ܟܕ ܐܦܠܐ ܗܢܼܢ ܣܥܼܪܘ ܡܕܡ.</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܫܒ̈ܥܝܢ ܚ̈ܡܫܼ. ܒܐܝܪܚ ܐܝܠܘܠ ܒܫ̈ܬܐ ܒܗ: ܒܬܠ̈ܬ ܫܥ̈ܝܢ. ܟܕ ܡܬܩܪܐ ܐܘܢܓܠܝܘܢ܆
                    ܗܘܼܐ ܙܘܥܐ ܪܒܐ ܘܬܩܝܦܐ ܘܬܚܝܠܐ. ܗܘ ܕܗܟܢܐ ܬܩܝܦ ܗܘܼܐ ܘܩܼܫܐܼ. ܕܗܿܘ ܕܩܿܪܐ ܗܘܐ ܐܘܢܓܠܝܘܢ
                    ܒܥܕܬܐ ܪܒܬܐ ܢܦܼܠ. ܘܕܘ̈ܟܝܬܐ ܣ̈ܓܝܐܬܐ ܐܬܚܒܠܘ ܒܗ. ܘܦܠܓܗܿܕܩܘܙܝܩܣ ܡܕܝܢܬܐ ܢܦܼܠ. ܘܫܪܟܐ
                    ܕܡܕ̈ܝܢܬܐ ܐܚܪ̈ܢܝܬܐ.</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢ̈ܡܐܐ ܘܫܒ̈ܥܝܢ ܘܫ̈ܬܼ. ܒܐܝܪܚ ܚܙܝܪܢ ܗܘܼܐ ܙܘܥܐ ܬܘܒ ܪܒܐ ܘܥܙܝܙܐ ܘܩܫܝܐ. ܘܐܬܗ̈ܦܟ ܒܗ
                    ܡܕ̈ܝܢܬܐ ܣ̈ܓܝܐܬܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܐܦ ܡܕ̈ܝܢܬܐ ܕܦܘܢܝܩܐ: ܗܢܘ ܕܝܢ ܕܐܪܒܝܐ ܘܦܠܣܛܝܢܐ ܘܒܘܪܘܛܘܣ
                    ܘܛܪܝܦܘܠܝܣ܆ ܘܨܘܪ ܘܨܝܕܢ ܘܨܪܦܬ ܘܒܝܒܠܘܣ ܘܐܢܛܪܕܘܣ. ܘܫܪܟܐ ܕܡܕ̈ܝܢܬܐ ܘܩܘܪ̈ܝܐ ܘܟܘܪ̈ܐ
                    ܕܝܠܗܝܢ܆ ܢܦܠ ܘܐܣܬܚܦ. ܘܢܦ̈ܫܬܐ ܣܓܝ̈ܬܐ <pb n="142"/> ܒܪܘܓܙܐ ܕܡܠܛ ܚܛܗ̈ܐܿ ܒܒ̈ܬܝܗܘܢ
                    ܐܬܩܒܪܘ ܥܡ ܫܪܟܐ.</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡܢ̈ܡܐܐ ܘܫܒ̈ܥܝܢ ܘܫܒ̈ܥܼ. ܡܝܬ ܩܕܝܫܐ ܬܐܘܕܝܣܝܣ ܕܐܠܟܣܢܕܪܐ .ܒܝܛ. ܒܬܡܘܙ.. ܚܝܼܐ ܕܝܢ
                    ܒܐܟܣܘܪܝܐ ܬܠ̈ܬܝܢ ܫܢܗܝܢ ܘܚܕܐ ܘܦܠܓܗܿ. </p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܫ̈ܒܥܝܢ ܘܬܫ̈ܥܼ. ܗܘܼܐ ܙܘܥܐ ܩܫܝܐ ܒܐܪܚ ܟܢܘܢ ܐܚܪܝܼ ܒܐܪ̈ܒܬܥܣܪ ܒܗܼ ܒܦܠܓܗ
                    ܕܠܠܝܐ ܡ̈ܓܗܝ ܥܪܘܒܬܐ. ܝܬܝܪ ܡܢ ܟܠܗܘܢ ܗܿܢܘܢ ܕܩܕܡܘܗܝ ܩܫܼܐ. ܐܝܟܢܐ ܕܡܬܦܚܪܘܢ ܘܢܬܦܩܥܘܢ
                    ܬܪ̈ܝܗܘܢ ܫܘܪ̈ܝܗܿ ܕܡܕܝܢܬ ܡܠܟܘܬܐ. ܗܿܘ ܫܪܐ ܓܘܝܐ ܕܩܘܣܛܝܢܛܝܢܣܼ. ܘܗܿܘ ܒܿܪܝܐ ܕܬܐܘܕܣܝܘܣ.
                    ܐܝܟܐ ܕܒ̈ܬܐ ܣ̈ܝܓܐܐ ܘܪܘܪ̈ܒܐ ܢܣܬܚܦܘܢܼ ܘܢܗܘܘܢ ܠܬ̈ܠܐ ܠܥܠ ܡܢ ܥܡܘܪ̈ܝܗܘܢ. ܘܫܪܟܐ ܢܦܫܘܢܼ
                    ܟܕ ܡܨܪܝܢ ܘܡܦܚܪܝܢ ܘܩܝܡܝܢ܆ ܐܝܟܢ ܕܠܐ ܢܗܘܐ ܒܢܝܢܐ ܐܝܢܐ ܕܗܼܘ ܕܠܐ ܬܬܣܝܡ ܒܗܐܬܿܐ ܡܢ
                    ܡܦܘܠܬܗ ܕܝܠܗ ܕܙܘܥܐ. ܘܐܦ ܓܝܪܼ ܥܕ̈ܬܐ ܣܓܝ̈ܐܬܐ ܗܟܢܐ ܗ̈ܘܼܝܼ. ܕܡܢܗܝܢ ܢܦܠ ܣ̈ܓܝܐܬܐܼ ܥܕܡܐ
                    ܠܬܚܬ. ܘܡܢܗ̈ܝܢ ܦܫ ܟܕ ܡܪ̈ܥܪܥܢ ܘܩܝ̈ܡܢ ܕܚܝܠܐܝܬ. ܘܗܠܝܢ ܠܘ ܒܠܚܘܕ ܒܓܘ ܡܕܝܢܬܐܼ. ܐܠܐ ܘܒܟܠ
                    ܕܚܕܪ̈ܝܗܿ. ܥܡ ܣ̈ܓܝܐܐ ܡܢ ܒܢ̈ܝܢܐ ܬܩܝ̈ܦܐ ܕܦܪ̈ܘܣܕܘܬܐ ܫܒ̈ܝܚܐ ܕܪܘܪ̈ܒܢܐ ܕܡܠܟܘܬܐ.
                    ܘܝܬܝܪܐܝܬ ܒܦܢܬܐ ܕܐܒܕܡܘܢ ܡܢ ܬܪܥܐ ܕܡܕܝܢܬܐ. ܘܟܘܢܠܗܿ ܐܬܪܐ ܗܿ، ܕܒܣܦܪ̈ܝ ܝܡܐ. ܥܕܡܐ
                    ܠܡܕܝܢܬܐ ܕܡܬܩܪܝܐ ܪܝܓܝܢ. ܗܕܐ ܕܝܢ ܪܓܝܠܝܢܼ ܒܪܘܓܙܐ ܪܒܐ ܐܬܗܦܟܬ ܥܠܝܬܗܿ ܠܬܚܬܝܗܿ. ܥܡ
                    ܫܘܪܗܿ ܘܫܪܟܐ ܕܟܠܗܘܢ ܒܢܝ̈ܢܝܗܿ. ܐܝܟܢܐܼ ܕܠܐ ܬܬܝܕܥ ܕܗܘܼܬ ܬܡܢ ܡܕܝܢܬܐ. ܘܫܪܟܐ ܕܥܕ̈ܬܐ:
                    ܘܟܠܗܘܢ ܚܕܪ̈ܝܗܼܿ ܥܕܡܐ ܠܡܬܼܚܐ ܣܿܓܝܐܐ ܕܒܬܪܩܝܐ ܐܬܪܐ. ܐܦ ܓܝܪ ܐܣܛܘܢܐ ܪܒܐܼ. ܕܐܪܓܘܢܐ
                    ܕܡܠܟܐܼ <pb n="143"/> ܕܩܐܿܡ ܗܘܐ ܩܕܡ ܦܠܛܝܢ ܕܐܒܕܘܡܘܢ܆ ܗܿܘ ܕܩܐܿܡ ܗܘܐ ܥܠܘܗܝ ܨܠܡܗܼ
                    ܢܦܼܠ ܒܗ ܒܙܘܥܐ. ܟܕ ܡܢ ܥܙܝܙܘܬܗ ܕܙܘܥܐ ܐܬܬܪܝܡ ܠܥܠܼ. ܘܐܬܗܼܦܟ ܒܬܪ ܪܝܫܗܼ ܘܢܚܼܬ ܩܒܼܥ
                    ܒܐܪܥܐ ܬܡ̈ܢܐ ܦܘ̈ܕܝܘܬܐ. ܗܟܢܐ ܘܡ̈ܕܝܢܬܐ ܘܩܘܪ̈ܝܐ ܘܒ̈ܬܐ ܕܠܐ ܡܢܝܢܐ ܐܬܗܦܟܼ ܘܐܬܚܒܠܘ.
                    ܘܒ̈ܬܐ ܣ̈ܓܝܐܐ ܕܠܐ ܡܢܝܢܐ ܐܬܚܦܝܼ. ܣܓܝ̈ܐܐ ܟܕ ܡܬܓܿܝܢ܆ ܢܦܿܩܝܢ ܗܘܘ ܟܕ ܚܝ̈ܝܢ ܡܢܗܘܢܼ
                    ܣ̈ܓܝܐܐ. ܕܕܐܝܟ ܗܢܐ ܙܘܥܐ ܩܫܝܐ ܘܕܚܝܠܐܼ. ܠܐ ܗܼܘܐ ܒܟܠܗܘܢ ܗܠܝܢ ܙܘ̈ܥܐ ܕܩܕܡܘܗܝ. ܗܘܼܬ ܕܝܢ
                    ܐܪܥܐ ܪܐܬܐ ܘܙܝܥܐ ܠܟܐ ܘܠܟܐܼ. ܐܝܟ ܐܝܠܝܢ ܡܢ ܩܕܡ ܪ̈ܘܚܐ. ܘܡܬܢܬܦܐ ܒܠܠܝܐ ܘܒܐܝܡܡܐܼ.
                    ܝܘ̈ܡܬܐ ܥܣܪ̈ܐ ܘܠܝ̈ܠܘܬܗܘܢ. ܘܫܪܟܐ ܕܥܡ̈ܡܐ ܕܐܫܬܘܙܒܼ. ܒܥܘ̈ܬܐ ܕܚܫܐ ܥܒܿܕܝܢ ܗܘܘ. ܘܡ̈ܕܝܢܬܐ
                    ܗܠܝܢ ܕܐܫܬܚܪܘܼ. ܒܨܘܡܐ ܘܒܨܠܘܬܐ ܐܡܝܢܝܢ ܗܘܘ. ܟܕ ܡܬܟܫܦܝܢܼ ܕܕܡ ܐܦ ܗܼܢܘܢ ܒܪܘܓܙܐ ܢܐܒܕܘܢ.
                    ܐܝܟܢܐ ܕܡܢ ܓܢܝܚܘܬܗ ܕܙܘܥܐ ܩܫܝܐ: ܗܼܘ ܡܿܠܟܐ ܡܪܚܡܢܐ ܟܕ ܚܫܝܫܼ ܠܐ ܢܣܝܡ ܬܓܐ ܕܡܠܟܘܬܐ
                    ܒܪܫܗ܇ ܥܕܡܐ ܠܬܠ̈ܬܝܢ ܝܘ̈ܡܝܢ. ܐܠܐ ܘܟܕ ܥܐܕ̈ܐ ܕܒܝܬ ܝܠܕܐ ܘܕܒܝܬ ܕܢܚܐ ܩ̈ܕܝܫܐ ܡܛܘܼ. ܗܟܢܐ
                    ܢܦܼܩ ܕܠܐ ܬܓܐ ܡܢ ܦܠܛܝܢ ܕܝܠܗ ܘܐܙܠ ܠܥܕܬܐ ܩܕܡ ܟܠ ܐܢܫ.</p>
                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܬܡܢ̈ܝܢ ܘܬܪ̈ܬܝܢ܆ ܡܬܝܕܥܝܢ ܦܛܪܝܪ̈ܟܐ ܟܠܩܕ̈ܘܢܝܐܼ. ܐܢܣܛܘܣ ܕܐܢܛܝܟܝܐ.
                    ܘܐܦܘܠܢܪܝܘܣ ܕܐܠܟܣܢܕܪܝܐ. ܘܒܓܝܠܝܘܣ ܕܪܗܘܡܐ. ܘܐܘܛܘܟܝ ܕܩܘܣܛܢܛܝܢܐܦܘܠܝ. ܡܩܪܝܣ ܕܐܘܪܝܫܠܡ:
                    ܗܿܘ ܕܥܒܼܕ ܐܘܛܟܝܣ ܩܬܪܣܝܣ ܕܝܠܗ܇ ܘܥܼܛܦ ܒܬܪܟܝܢܼ ܘܥܒܼܪ ܡܩܪܝܣ ܩܬܪܣܝܣ ܕܐܘܟܝܣܿ. ܘܝܬܼܒ ܥܠ
                        <pb n="144"/> ܕܘܟܬܗ܀ ܠܘܬ ܗܠܝܢ ܕܒܪ ܐܝܬܘܬܐ ܡܬܝܕܥܼ ܦܘܠܘܣ ܦܛܪܝܪܟܐ ܕܐܢܛܝܟܝܐ.
                    ܘܝܥܩܘܒ ܕܣܝܠܬܐ. ܘܝܘܚܢܢ ܕܐܡܕ. </p>

                <p>ܫܢܬ ܬܡܗ̤ܡܐܐ ܘܬܡ̈ܢܝܢ ܘܬܠ̈ܬܼ. ܗܘܬ ܩܬܪܣܝܣ ܕܐܘܛܘܟܝ ܕܩܘܣ ܦܘܠܝܣ.. ܗܘܼܐ ܕܝܢ ܚܠܦܘܗܝܼ
                    ܝܘܚܢܢ. </p>

                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܬܡ̈ܢܝܢ ܘܐܪ̈ܒܥܼ. ܛܥܼܐ ܡܠܟܐ ܘܢܦܼܩ ܡܢ ܗܝܡܢܘܬܐ ܬܪܝܨܬܐ. ܘܢܦܼܠ ܒܛܥܝܘܬܐ
                    ܗܓܓܝܬܐ ܕܦܢ̈ܛܣܝܣܛܐ: ܗܿܝ ܕܐܦ ܕܘܝܐ ܝܘܠܝܢܐ ܢܦܼܠ ܒܗܿ ܡܢ ܩܕܝܡ. ܘܛܟ ܠܐ ܫܟܝܪܐ ܠܡܐܡܪ܆ ܕܛܒ
                    ܥܒܿܪ ܠܗܘܿ. ܟܕ ܐܡܿܪ ܗܘܼܐ ܕܦܓܪܗ ܠܡ ܕܡܪܢ ܠܐ ܐܝܬܘܗܝ ܡܬܚܒܠܢܐܼ. ܐܦܠܐ ܡܢ ܡܬܚܒܠܢܐ ܐܝܬܘܗܝ
                    ܗܘܐ. ܡܛܠ ܠܡ ܕܐܦ ܦܓܪܗܿ ܕܒܬܘܠܬܐ ܡܪܝܡ ܕܝܠܕܬܗܼ. ܘܐܦ ܗܼܘ ܠܐ ܡܬܚܒܠܢܐ ܘܠܐ ܚܫܘܫܐ ܐܝܬܘܗܝ
                    ܗܘܐ. ܘܟܠ ܡܿܢ ܠܡ ܕܐܡܿܪ ܕܚܫܘܫܐ ܘܡܬܚܒܠܢܐ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܦܓܪܗ ܕܡܪܢܼ. ܐܘ ܕܛܘܒܢܝܬܐ ܡܪܝܡܼ.
                    ܒܛܥܝܘܬܐ ܢܦܿܠ.. ܘܗܟܢܐ ܫܪܝ ܟܬܿܒ ܟ̈ܬܒܐܼ. ܘܡܫܕܪ ܠܘܬ ܦܛܪܝܪ̈ܟܐ ܟܠܗܘܢ. ܘܬܒܿܥ ܠܗܘܢ
                    ܕܢܟܫܘܢ ܟܠܚܕ ܚܕ ܐܦܝ̈ܣܩܘܦܐ ܕܬܚܘܬܘܗܝܼ. ܘܢܪܡܐ ܐܝܼܕܐ ܟܠܢܫ ܒܗ ܒܐܢܕܝܩܛܘܢ ܗܿܘ ܕܟܬܼܒ. ܟܕ
                    ܐܦܩ ܦܘܩܕܢܐ ܚܪܝܦܐ: ܕܟܠ ܡܿܢ ܕܠܐ ܢܪܡܐ ܐܝܼܕܐ ܘܢܼܫܠܡܼ. ܢܐܫܕܘܗܝ ܠܐܟܣܘܪܝܐ ܕܠܝܬ ܒܗܿ
                    ܪ̈ܚܡܐ. ܘܟܕ ܓܙܿܡܗ ܥܙܝܙ ܘܩܫܐܼ. ܣܪܩܒ ܩܨܗ. ܘܒܛܠ ܗܼܘ ܘܓܙܡܗܼ. ܥܡ ܗܪܝܣܝܣ ܕܝܠܗ. </p>

                <p>ܫܢܬ ܬܡ̈ܢܡܐܐ ܘܬܡ̈ܢܝܢ ܘܚ̈ܡܫܼ ܐܬܚܙܝ ܢܝܙܟܐ ܕܢܘܪܐ ܪܒܐ ܘܕܚܝܠܐ ܒܦܢܝܬܐ ܓܪܒܝܝܬܐ. ܒܝܘܡ ܐܝܪܚ
                    ܐܝܪ. ܟܕ ܫܘܪܝܐܼ ܗܢܘ ܕܝܢ ܪܝܫܗ ܬܚܬܝܐܼ ܡܢ ܟܘܟܒܐ ܫܩܿܠ ܗܘܐ ܠܗ. ܘܐܝܬ ܗܘܐ ܠܗ ܡܬܚܐ ܪܒܐ.
                    ܟܕ ܡܢ ܩܕܝܡ ܠܐܦ̈ܝ ܦܠܓܗ ܕܠܠܝܐ ܣܠܿܩ ܗܘܐ ܘܡܬܚܙܐ. ܘܒܬܪܟܝܢܼ ܡܢ ܪܡܫܐ. ܟܕ ܡܬܚܙܐ ܗܘ ܕܡܪܟܢ
                    ܪܝܫܗ ܠܡܕܢܚܐܼ. <pb n="145"/> ܘܟܕ ܩܠܝܠ ܩܠܝܠ ܬܪܨܼ ܗܘܐ ܘܩܐܡ ܠܥܠ ܬܪܝܨܐܝܬܼ. ܒܕܡܘܬ
                    ܪܘܡܚܐ ܪܒܬܐ. ܘܬܘܒ ܒܬܪܟܝܢ ܡܨܛܠܐ ܘܡܬܪܟܢ ܠܐܦ̈ܝ ܨܦܪܐܼ ܠܦܢܬܝܐ ܡܥܪܒܝܬܐ. ܘܗܘܼܐ ܙܒܢܐ
                    ܕܝܪ̈ܚܐ ܬܪܗܝܢ ܐܘ ܬܠ̈ܬܐܼ. ܟܕ ܗܟܢܐ ܣܿܠܩ ܗܘܐܼ ܘܡܬܚܙܐ ܐܝܡܢܐܝܬ. ܟܕ ܒܬܪܟܝܢ ܗܼܦܟ ܘܐܬܚܙܝ
                    ܬܘܒܼ ܒܦܢܝܬ ܬܝܡܢܝܬܐ. ܘܗܟܢܐ ܒܡܘܬܗ ܕܝܘܣܛܢܝܢܐ ܡܠܟܐ ܐܬܚܦܝܼ ܘܠܐ ܬܘܒ ܐܬܚܙܝ.. ܗܠܝܢ ܕܝܢ
                    ܠܘܬ ܪܘܫܡܐ ܕܥܘ̈ܗܕܢܐ: ܠܘܬ ܐܝܠܝܢ ܕܡܢ ܒܬܪܟܝܢ ܐܝܬܝܢܢ܆ ܕܟܕ ܩܿܪܝܢ ܢܬܒܝܢܘܢ ܒܚܪܬܐ
                    ܕܫܘܠܡܗܝܢ. </p>

                <p>ܫܢܬ ܬܡܢܡ̈ܐܐ ܘܬܡܢܝܢ ܘܚܡܫܼ. ܡܝܬ ܣܘܝܛܝܢܝܢܐ ܡܠܟܐ. ܘܐܡܠܟܼ ܝܣܘܛܝܢܝܢܐ ܒܪ ܚܬܗ.</p>

                <p>ܫܢܬ ܬܡܢܡ̈ܐܐ ܘܬܡܢܝܢ ܘܬܫܥܼ. ܡܝܬ ܡܪܝ ܝܥܩܘܒ ܕܦܣܝܠܬܐ.. ܘܡܪܝ ܝܘܚܢܢ ܐܦܝܣ ܕܐܡܕ. ܘܗܼܘܐ
                    ܚܠܦܘܗܝܼ ܩܕܝܫܐ ܡܪܝ ܩܘܪܝܩܐ.. ܘܒܐܘܪܗܝ ܚܠܦ ܡܪܝ ܝܥܩܘܒܼ ܡܪܝ ܣܐܘܝܪܐ.. ܚܠܦ ܦܘܠܣ
                    ܕܐܢܛܝܟܝܐܼ ܗܘܼܐ ܩܕܝܫܐ ܡܪܝ ܦܛܪܐ.</p>


            </div>



        </body>
    </text>
</TEI>
